{"nhits": 415, "parameters": {"rows": 10000000, "format": "json", "facet": ["geo"]}, "datasets": [{"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_dans_le_val-de-marne", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs dans le Val-de-Marne", "modified": "2013-06-13T09:36:14+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</li>\n\t<li>nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</li>\n\t<li>nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</li>\n\t<li>activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</li>\n\t<li>adresse et coordonn\u00e9es GPS .</li>\n</ul>\n<p>\n\t   Derni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : 20/02/2013\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_11.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "int", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "int", "name": "inscodepostal"}, {"label": "InsArrondissement", "type": "text", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "datetime", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "datetime", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "int", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "la_liste_des_marches_publics_de_travaux_en_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les march\u00e9s publics de travaux en 2012", "modified": "2013-05-30T01:41:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": "Domaine juridique", "description": "La liste des march\u00e9s publics de travaux conclus par la R\u00e9gion \u00cele-de-France en 2012.\nSeuils des march\u00e9s, attributaires et leur code postal, date de notification et objet du march\u00e9."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Seuils", "type": "text", "name": "seuils", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Attributaire", "type": "text", "name": "attributaire"}, {"label": "Code postal", "type": "double", "name": "code_postal"}, {"label": "Date de notification", "type": "date", "name": "date_de_notification"}, {"label": "Objet du march\u00e9", "type": "text", "name": "objet_du_marche"}]}, {"datasetid": "bilan_des_effectifs_de_la_formation_regionale_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan des effectifs de la formation r\u00e9gionale 2008", "modified": "2013-08-20T14:55:27+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "keyword": ["Formation professionnelle", "Emplois-tremplin", "Insertion professionnelle", "Apprentissage", "VAE", "Reconversion"], "description": "<p>\n\t  Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.\n</p>\n<p>\n\t  Ces donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des stagiaires entr\u00e9s sur les dispositifs r\u00e9gionaux (nombre de stagiaires, par genre, par \u00e2ge, la r\u00e9partition des heures\u2026). A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\t Indications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "libelle_du_dispositif"}, {"label": "Nb de stagiaires entr\u00e9s en formation", "type": "text", "name": "nb_de_stagiaires_entres_en_formation"}, {"label": "Dont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (en %)", "type": "text", "name": "dont_remunere_en"}, {"label": "Nb heures formation par stagiaire", "type": "text", "name": "nb_heures_formation_par_stagiaire"}, {"label": "Taux de f\u00e9minisation", "type": "text", "name": "taux_de_feminisation"}, {"label": "26-45 ans", "type": "text", "name": "26_45_ans"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}, {"label": "- de 26 ans", "type": "text", "name": "moins_de_26_ans"}, {"label": "+ de 45 ans", "type": "text", "name": "plus_de_45_ans"}]}, {"datasetid": "velib_a_paris_et_communes_limitrophes", "metas": {"publisher": "JCDecaux developer", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "V\u00e9lib' - Paris et communes limitrophes", "modified": "2013-06-25T21:53:22+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "https://developer.jcdecaux.com/#/opendata/vls?page=getstarted", "keyword": ["V\u00e9lo", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">V\u00e9los en libre-service \u00e0 Arcueil, Aubervilliers, Bagnolet, Boulogne Billancourt, Charenton, Clichy, Fontenay-sous-Bois, Gentilly, Issy les Moulineaux, Ivry, Joinville, Le Kremlin Bic\u00eatre, Le Pr\u00e9 St Gervais, Les Lilas, Levallois-Perret, Malakoff, Montreuil, Montrouge, Neuilly, Nogent, Pantin, Paris, Puteaux, Saint Cloud, Saint Denis, Saint Mand\u00e9, Saint Maurice, Saint Ouen, Suresnes, Vanves, Vincennes.</span>\n</p>\n<p>\n\t Champs : num\u00e9ro, adresse de la station, d\u00e9partement, code postal, commune, latitude et longitude\n</p>\n<p>\n\t Acc\u00e9der aux donn\u00e9es dynamiques en temps r\u00e9el : <a href=\"https://developer.jcdecaux.com/#/opendata/vls?page=dynamic\" target=\"_blank\" style=\"line-height: 1.45em;\">https://developer.jcdecaux.com/#/opendata/vls?page=dynamic</a>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Number", "type": "text", "name": "number"}, {"label": "Name", "type": "text", "name": "name"}, {"label": "Address", "type": "text", "name": "address"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "budget_2013_par_secteurs_-_credits_de_paiement_cp", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBudget 2013 par secteurs - Cr\u00e9dits de paiement (CP)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2013 par secteurs - Cr\u00e9dits de paiement (CP)", "modified": "2013-07-22T10:46:55+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_specialite_de_formation_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation 2006-2013", "modified": "2013-06-16T12:49:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\tN<span style=\"line-height: 1.45em;\">ombre d'apprentis par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation et par ann\u00e9e.</span>\n</p>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\"><strong>Listedes champs :</strong></span>\n</p>\n<p>\n\tDate, Code gpe sp\u00e9c. 3, Lib long gpe sp\u00e9c. 3, Lib com. gpe sp\u00e9c. 3, Effectif de jeunes\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code gpe sp\u00e9c. 3", "type": "int", "name": "code_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib long gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_long_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib com. gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_com_gpe_spec_3", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_cfa_et_par_niveau_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs par CFA et par niveau 2006-2013", "modified": "2013-06-16T12:10:59+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre d'apprentis par CFA, par niveau de dipl\u00f4me et par ann\u00e9e</span>\n</p>\n<p>\n\tDate, D\u00e9partement du CFA, Code INSEE CFA, Lib long ville CFA, Num\u00e9ro dossier, <span style=\"line-height: 1.45em;\">Id \u00e9tablissement, Code RNE CFA, Nom court CFA, Lib court niveau dipl\u00f4me, Code niveau dipl\u00f4me, Effectif de jeunes</span>\n</p>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Les diff\u00e9rents niveaux </span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">DIMA : Dispositif d'initiation aux m\u00e9tiers en alternance</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">CLIPA : Classe d\u2019initiation professionnelle en alternance</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">CPA : Classe pr\u00e9paratoire \u00e0 l\u2019apprentissage</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Niveau 5 : CAP (certificat d'aptitude professionnelle) ou BEP (brevet d'\u00e9tudes professionnelles)</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Niveau 4 :  baccalaur\u00e9at (g\u00e9n\u00e9ral, technologique ou professionnel)</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Niveau 3 :  bac + 2 : BTS (brevet de technicien sup\u00e9rieur), DUT (dipl\u00f4me universitaire de technologie), ...</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Niveau 1 et 2 : \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au Bac + 3 ( licence, maitrise, ...) </span></li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code dept CFA", "type": "int", "name": "code_dept_cfa", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code INSEE CFA", "type": "int", "name": "code_insee_cfa"}, {"label": "Lib long ville CFA", "type": "text", "name": "lib_long_ville_cfa", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Num\u00e9ro dossier", "type": "int", "name": "numero_dossier"}, {"label": "Id \u00e9tablissement", "type": "int", "name": "id_etablissement"}, {"label": "Code RNE CFA", "type": "text", "name": "code_rne_cfa"}, {"label": "Nom court CFA", "type": "text", "name": "nom_court_cfa", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Lib court niveau dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_niveau_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code niveau dipl\u00f4me", "type": "int", "name": "code_niveau_diplome"}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "demandeurs_d_emplois_cat_a_b_et_c_de_janvier_2000_a_avril_2013", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Population", "license": "ODbL", "title": "Demandeurs d'emploi cat. A, B et C : de janvier 2000 \u00e0 avril 2013", "modified": "2013-07-15T07:47:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "<p style=\"line-height: 21.75px;\">\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Ces chiffres concernent les DEFM : Demandeurs d'Emploi en Fin de Mois</span>\n</p>\n<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Pr\u00e9cision sur les cat\u00e9gories de demandeurs d'emploi </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">selon l'INSEE </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">: </span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Cat\u00e9gorie A : demandeurs d'emplois tenus de faire des actes positifs de recherche d'emploi, sans emploi</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Cat\u00e9gorie B : demandeurs d'emplois tenus de faire des actes positifs de recherche d'emploi, ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 r\u00e9duite courte (i.e. de 78 heures ou moins au cours du mois) </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Cat\u00e9gorie C : </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">demandeurs d'emplois tenus de faire des actes positifs de recherche d'emploi, ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 r\u00e9duite longue (i.e. plus de 78 heures au cours du mois)</span></li>\n</ul>\n<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\"></span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Ann\u00e9e", "type": "text", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Mois", "type": "text", "name": "mois", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Paris", "type": "int", "name": "paris"}, {"label": "Seine-et-Marne", "type": "int", "name": "seine_et_marne"}, {"label": "Yvelines", "type": "int", "name": "yvelines"}, {"label": "Essonne", "type": "int", "name": "essonne"}, {"label": "Hauts-de-Seine", "type": "int", "name": "hauts_de_seine"}, {"label": "Seine-Saint-Denis", "type": "int", "name": "seine_saint_denis"}, {"label": "Val-de-Marne", "type": "int", "name": "val_de_marne"}, {"label": "Val-d'Oise", "type": "int", "name": "val_d_oise"}, {"label": "Ile-de-France", "type": "int", "name": "ile_de_france"}]}, {"datasetid": "idf_communes", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Communes", "license": "ODbL", "title": "Les communes", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "description": "Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente les limites communes de la R\u00e9gion Ile-de-France."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "SURF", "type": "double", "name": "surf"}, {"label": "NUMDEP", "type": "double", "name": "numdep"}, {"label": "NOTUILE", "type": "double", "name": "notuile"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}]}, {"datasetid": "carte-des-licencies-sportifs-dans-le-val-de-marne", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des licenci\u00e9s sportifs dans le Val-de-Marne", "modified": "2014-02-28T16:06:04+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/recensement-des-licences-aupres-des-federations-sportives-agreees-par-le-ministere-en-charge-des-spo", "keyword": ["Sport", "G\u00e9olocalisation", "Communes"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.<br>\n\t Le jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par ville et par f\u00e9d\u00e9ration le nombre de  licenci\u00e9s dans le Val-de-Marne, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les  donn\u00e9es Insee de la population.<br>\n\t Les donn\u00e9es sont g\u00e9ocod\u00e9es (communes).<br>\n\t (Source Minist\u00e8re des sports, 23 sept. 2013)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "int", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "effectifs-deleves-du-second-degre-par-departement-a-la-rentree-2012", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Effectifs d'\u00e9l\u00e8ves du second degr\u00e9 par d\u00e9partement \u00e0 la rentr\u00e9e 2012", "modified": "2014-02-27T10:42:20+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/le-second-degre-par-departement-et-academie-00000000", "keyword": "Lyc\u00e9es", "description": "<p>\n\tNombre des \u00e9l\u00e8ves du second degr\u00e9 des \u00e9tablissements franciliens sous tutelle du Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, comprenant les \u00e9tablissements r\u00e9gionaux d'enseignement adapt\u00e9 (EREA). Ces donn\u00e9es portent sur l'ann\u00e9e scolaire 2012-2013. <br>\n\t(Sources : MEN-MESR DEPP / Syst\u00e8me d\u2019information scolarit\u00e9)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partements", "type": "text", "name": "departements", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Acad\u00e9mie", "type": "text", "name": "academie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Public", "type": "text", "name": "public"}, {"label": "Priv\u00e9", "type": "text", "name": "prive"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_fev_2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (f\u00e9v. 2009)", "modified": "2013-06-10T19:36:04+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de f\u00e9vrier 2008.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_flux_entrant_en_1e_annee_par_niveau_et_par_diplome_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - flux entrant en 1e ann\u00e9e par niveau et par dipl\u00f4me 2006-2013", "modified": "2013-06-16T20:20:08+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre des apprentis, entrant en premi\u00e8re ann\u00e9e, class\u00e9s par ann\u00e9e, par niveau et par dipl\u00f4me.</span>\n</p>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\"></span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>Les diff\u00e9rents niveaux :</strong>\n</p>\n<ul>\n\t<li>DIMA : Dispositif d'initiation aux m\u00e9tiers en alternance</li>\n\t<li>CLIPA : Classe d\u2019initiation professionnelle en alternance</li>\n\t<li>CPA : Classe pr\u00e9paratoire \u00e0 l\u2019apprentissage</li>\n\t<li>Niveau 5 : CAP (certificat d'aptitude professionnelle) ou BEP (brevet d'\u00e9tudes professionnelles)</li>\n\t<li>Niveau 4 : baccalaur\u00e9at (g\u00e9n\u00e9ral, technologique ou professionnel)</li>\n\t<li>Niveau 3 : bac + 2 : BTS (brevet de technicien sup\u00e9rieur), DUT (dipl\u00f4me universitaire de technologie), ...</li>\n\t<li>Niveau 1 et 2 : \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au Bac + 3 ( licence, maitrise, ...)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code niveau dipl\u00f4me", "type": "int", "name": "code_niveau_diplome"}, {"label": "Lib court niveau dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_niveau_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code type dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "code_type_diplome"}, {"label": "Lib court type dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_type_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "idf_Statcom_DEFM", "metas": {"publisher": "Direction r\u00e9gionale du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Les demandeurs d'emploi en fin de mois", "modified": "2013-06-18T19:21:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "Les demandeurs d'emploi en fin de mois de 1998 \u00e0 2007"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "DEFMT1998", "type": "int", "name": "defmt1998"}, {"label": "DEFMT1999", "type": "int", "name": "defmt1999"}, {"label": "DEFMT2000", "type": "int", "name": "defmt2000"}, {"label": "DEFMT2001", "type": "int", "name": "defmt2001"}, {"label": "DEFMT2002", "type": "int", "name": "defmt2002"}, {"label": "DEFMT2003", "type": "int", "name": "defmt2003"}, {"label": "DEFMT2004", "type": "int", "name": "defmt2004"}, {"label": "DEFMT2005", "type": "int", "name": "defmt2005"}, {"label": "DEFMT2006", "type": "int", "name": "defmt2006"}, {"label": "DEFMT2007", "type": "int", "name": "defmt2007"}, {"label": "DEFMT2008", "type": "int", "name": "defmt2008"}, {"label": "DEFMT2009", "type": "int", "name": "defmt2009"}, {"label": "DEFMT2010", "type": "int", "name": "defmt2010"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_fev_2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (f\u00e9v. 2013)", "modified": "2013-06-04T21:21:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_population_active_quart", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Population Active totale (au quart)", "modified": "2013-06-18T19:50:19+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Population active de 1962 \u00e0 2009 ( au 1/4)\nLa population active regroupe les actifs ayant un emploi et les ch\u00f4meurs ( hors militaires du contingent donc )\n\nEn 1999 le recensement de la population distinguait d\u2019entr\u00e9e les situations d\u2019emploi et les situations de non emploi. Cela excluait a priori d\u2019enregistrer des situations mixtes telles que des \u00e9tudiants qui travaillaient quelques heures pour financer leurs \u00e9tudes ou des retrait\u00e9s qui compl\u00e9taient leur pension par quelques heures de travail. La prise en compte de ces situations mixtes au recensement de 2006 gonfle artificiellement le nombre d\u2019actifs, notamment aux \u00e2ges extr\u00eames (avant 25 ans et apr\u00e8s 55 ans). Pour pouvoir r\u00e9aliser des comparaisons avec les recensements ant\u00e9rieurs, il est donc pr\u00e9f\u00e9rable de ne travailler que sur les actifs ayant entre 25 et 54 ans car ils sont les moins impact\u00e9s par les changements de concepts. : 17 % des actifs de moins de 25 ans ayant un emploi sont en situation mixte, 9 % des 55 ans et plus et seulement 4 % des 25-54 ans."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ACT62", "type": "double", "name": "act62"}, {"label": "ACT68", "type": "double", "name": "act68"}, {"label": "ACT75", "type": "double", "name": "act75"}, {"label": "ACTF62", "type": "double", "name": "actf62"}, {"label": "ACTF68", "type": "double", "name": "actf68"}, {"label": "ACTF75", "type": "double", "name": "actf75"}, {"label": "ACT90", "type": "double", "name": "act90"}, {"label": "ACT99", "type": "double", "name": "act99"}, {"label": "TXACTF99", "type": "double", "name": "txactf99"}, {"label": "ACTH2006", "type": "double", "name": "acth2006"}, {"label": "ACTF2006", "type": "double", "name": "actf2006"}, {"label": "ACT2006", "type": "double", "name": "act2006"}, {"label": "ACT2007", "type": "double", "name": "act2007"}, {"label": "ACTH2007", "type": "double", "name": "acth2007"}, {"label": "ACTF2007", "type": "double", "name": "actf2007"}, {"label": "AC2554A_99", "type": "double", "name": "ac2554a_99"}, {"label": "AC2554A_06", "type": "double", "name": "ac2554a_06"}, {"label": "ACTH2008", "type": "double", "name": "acth2008"}, {"label": "ACTF2008", "type": "double", "name": "actf2008"}, {"label": "ACT2008", "type": "double", "name": "act2008"}, {"label": "ACTH2009", "type": "double", "name": "acth2009"}, {"label": "ACTF2009", "type": "double", "name": "actf2009"}, {"label": "ACT2009", "type": "double", "name": "act2009"}]}, {"datasetid": "idf_continuites_zones_humides", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Environnement", "Espaces naturels"], "license": "ODbL", "title": "r\u00e9seau r\u00e9gional sch\u00e9matique des connexions \u00e9cologiques de zones humides", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "sch\u00e9ma simplifi\u00e9 de r\u00e9seau r\u00e9gional de connnexions \u00e9cologiques entre grands ensembles de zones humides"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "hierarchie", "type": "int", "name": "hierarchie"}, {"label": "SHAPE_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "idf_bassins_versants", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Eau", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Bassins versants \u00e9l\u00e9mentaires", "modified": "2013-06-18T19:24:30+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "<p>\n\tL'AESN (Agence de l'Eau Seine Normandie), en partenariat avec l'Iau-idf, a fait num\u00e9riser l'hydrographie de surface de la r\u00e9gion Ile de France \u00e0 partir des cartes IGN au 1/25.000.\n</p>\n<p>\n\tLe jeu de donn\u00e9es des bassins versants couvre la totalit\u00e9 du territoire de l'Ile-de-France. Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir des informations d'hydrographie pr\u00e9par\u00e9es par l'Agence de l'Eau Seine Normandie et du mod\u00e8le num\u00e9rique de terrain au pas de 50 m\u00e8tres.\n</p>\n<p>\n\t(Source :\n</p>\n<p>\n\tAgence de l'eau Seine-Normandie\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "NUM_ELEM", "type": "int", "name": "num_elem"}, {"label": "AFFLUENCE", "type": "int", "name": "affluence"}, {"label": "SHAPE_AREA", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "SHAPE_LEN", "type": "double", "name": "shape_len"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "NUM_RIV", "type": "int", "name": "num_riv"}, {"label": "nom_riv", "type": "text", "name": "nom_riv"}, {"label": "code_aesn", "type": "text", "name": "code_aesn"}]}, {"datasetid": "les-licencies-sportifs-par-federation-a-paris", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les licenci\u00e9s sportifs par f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 Paris", "modified": "2014-02-27T10:42:51+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/les-licencies-sportifs-par-federation-a-paris-idf", "keyword": ["Sport", "Communes"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.<br>\n\tLe jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par f\u00e9d\u00e9ration le nombre de licenci\u00e9s parisiens, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les donn\u00e9es Insee de la population.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "int", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_emploi_csp2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Emploi des cat\u00e9gories socio professionnelles", "modified": "2013-06-18T19:56:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "Emploi exhaustif en 2009 des csp"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "EmpAgr", "type": "double", "name": "empagr"}, {"label": "EmpArt", "type": "double", "name": "empart"}, {"label": "EmpCadre", "type": "double", "name": "empcadre"}, {"label": "EmpProint", "type": "double", "name": "empproint"}, {"label": "EmpEmplo", "type": "double", "name": "empemplo"}, {"label": "EmpOuvri", "type": "double", "name": "empouvri"}, {"label": "EmpSal", "type": "double", "name": "empsal"}, {"label": "EmpNSal", "type": "double", "name": "empnsal"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_actif_occupe_csp2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Population active occup\u00e9e selon les cat\u00e9gories socio professionnelles", "modified": "2013-06-18T19:48:00+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Population active occup\u00e9e selon les cat\u00e9gories socio professionelles (exploitation compl\u00e9mentaire)\nLa population active totale par csp (avec les ch\u00f4meurs) est d\u00e9crite dans la table\nrgp_actif_csp2009\n"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ActAgr", "type": "double", "name": "actagr"}, {"label": "ActArtcfen", "type": "double", "name": "actartcfen"}, {"label": "ActCadre", "type": "double", "name": "actcadre"}, {"label": "ActProint", "type": "double", "name": "actproint"}, {"label": "ActEmplo", "type": "double", "name": "actemplo"}, {"label": "ActOuvri", "type": "double", "name": "actouvri"}, {"label": "Actifs", "type": "double", "name": "actifs"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_fev_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (f\u00e9v. 2008)", "modified": "2013-05-30T07:38:53+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<div>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</div><div><ul><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</span></li><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; r</span><span style=\"line-height: 1.45em; font-family: inherit;\">essortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</span></li><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</span></li><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</span></li><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</span></li><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</span></li><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</span></li><li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</span><br></li></ul></div>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_fev_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (f\u00e9v. 2010)", "modified": "2013-05-30T07:46:40+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite"}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code"}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code"}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code"}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description"}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "gratuite_des_manuels_scolaires_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Gratuit\u00e9 des manuels scolaires 2012-2013", "modified": "2013-05-30T20:55:23+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Lyc\u00e9es", "description": "<p>\nLa R\u00e9gion accompagne la\nscolarit\u00e9 des lyc\u00e9ens en assurant depuis 2001 la gratuit\u00e9 des\nmanuels scolaires. Dans le cadre des r\u00e9formes engag\u00e9es par le\nminist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale induisant le renouvellement\ncomplet des collections d\u00e8s 2010, la R\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 de continuer\n\u00e0 soutenir les familles dans le contexte de diminution du pouvoir\nd\u2019achat et de crise \u00e9conomique.</p>\n<p>\nLes b\u00e9n\u00e9ficiaires sont\nles lyc\u00e9ens des \u00e9tablissements publics et priv\u00e9s sous contrat\nd\u2019association.</p>\n<p>\nLes livres sont pr\u00eat\u00e9s\npar les \u00e9tablissements&nbsp;aux \u00e9l\u00e8ves durant le temps de l'ann\u00e9e\nscolaire. Pour les lyc\u00e9ens professionnels, cette aide peut permettre\nl\u2019achat de cahiers d\u2019exercices. \n</p>\n<p>\nLa R\u00e9gion verse une\ndotation initiale aux \u00e9tablissements avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e\nscolaire. Les ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour\ntenir compte notamment de l\u2019\u00e9volution des effectifs.</p>\n<p>\n<b>Description des\nchamps</b><br><i>Dotation brute&nbsp;:\nvaleur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du\nreliquat.</i></p>\n<p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "dotation brute", "type": "int", "name": "dotation_brute"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "Dep", "type": "int", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_fev_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (f\u00e9v. 2011)", "modified": "2013-06-10T19:43:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de f\u00e9vrier 201.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "subventions_attribuees_aux_organismes_de_formations_sanitaire_et_sociale_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Subventions attribu\u00e9es aux organismes de formations sanitaire et sociale (2010)", "modified": "2013-06-03T21:13:29+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p>Les donn\u00e9es concernent : <br></p><ul><li>les subventions globales de fonctionnement attribu\u00e9es aux organismes de formations du secteur param\u00e9dical ou ma\u00efeutique (sanitaire) et aux organismes de formations du secteur social&nbsp;; <br><br></li><li>les subventions de fonctionnement attribu\u00e9es aux centres de formations non d\u00e9centralis\u00e9s pour le financement de places en formation continue pour les formations aide-soignant et/ou auxiliaire de pu\u00e9riculture. </li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Organisme de formation (Libell\u00e9 et code)", "type": "text", "name": "organisme_de_formation_libelle_et_code"}, {"label": "Proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "procedure_du_dossier", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dossier - Code", "type": "text", "name": "dossier_code"}, {"label": "Libell\u00e9 Dossier", "type": "text", "name": "libelle_dossier"}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "bilan_des_effectifs_de_la_formation_regionale_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Formation professionnelle", "Emplois-tremplin", "Insertion professionnelle", "Apprentissage", "VAE", "Reconversion"], "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan des effectifs de la formation r\u00e9gionale 2010", "modified": "2013-07-11T14:37:10+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.</span>\n</p>\n<p>\n\tCes donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des stagiaires entr\u00e9s sur les dispositifs r\u00e9gionaux (nombre de stagiaires, par genre, par \u00e2ge, la r\u00e9partition des heures\u2026). A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\tIndications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "libelle_du_dispositif"}, {"label": "Nb de stagiaires entr\u00e9s en formation", "type": "text", "name": "nb_de_stagiaires_entres_en_formation"}, {"label": "Dont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s (en %)", "type": "text", "name": "dont_remuneres_en"}, {"label": "Nb heures formation par stagiaire", "type": "text", "name": "nb_heures_formation_par_stagiaire"}, {"label": "Taux de f\u00e9minisation", "type": "text", "name": "taux_de_feminisation"}, {"label": "\u00c2ge - de 26 ans", "type": "text", "name": "age_de_26_ans"}, {"label": "\u00c2ge 26-45 ans", "type": "text", "name": "age_26_45_ans"}, {"label": "\u00c2ge + de 45 ans", "type": "text", "name": "age_de_45_ans"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_sept_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (sept. 2011)", "modified": "2013-06-04T21:12:36+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_sept_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (sept. 2012)", "modified": "2013-06-10T19:52:37+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de septembre 2012.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_menage", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Nombre de m\u00e9nages", "modified": "2013-06-18T19:38:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Nombre de m\u00e9nages de 1968 \u00e0 2009 (d\u00e9nombrement pour les recensements de 1968 \u00e0 1982, exploitation exhaustive pour les recensements de 1990 \u00e0 2009)"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "MEN68", "type": "double", "name": "men68"}, {"label": "MEN75", "type": "double", "name": "men75"}, {"label": "MEN82", "type": "double", "name": "men82"}, {"label": "MEN90", "type": "double", "name": "men90"}, {"label": "MEN99", "type": "double", "name": "men99"}, {"label": "MEN2006", "type": "double", "name": "men2006"}, {"label": "MEN2007", "type": "double", "name": "men2007"}, {"label": "MEN2008", "type": "double", "name": "men2008"}, {"label": "Men2009", "type": "double", "name": "men2009"}]}, {"datasetid": "les-unites-paysageres-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les unit\u00e9s paysag\u00e8res en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T08:48:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "Les unit\u00e9s paysag\u00e8res - description\nhttp://www.iau-idf.fr/fileadmin/Etudes/etude_721/Unites_paysageres_de_la_region_d_Ile-de-France.pdf", "keyword": ["Environnement", "Patrimoine", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>La base de donn\u00e9es des unit\u00e9s paysag\u00e8res de la R\u00e9gion d\u2019\u00cele-de-France s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e des travaux visant \u00e0 identifier et d\u00e9crire les paysages.&nbsp;</p><p>Une premi\u00e8re version a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e sous le nom d\u2019entit\u00e9s fonctionnelles et paysag\u00e8res dans le Sch\u00e9ma directeur de la R\u00e9gion d\u2019\u00cele-de-France (Sdrif), adopt\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil R\u00e9gional le 25 septembre 2008.</p><p>La base de donn\u00e9es des unit\u00e9s paysag\u00e8res de la R\u00e9gion d\u2019\u00cele-de-France identifie des unit\u00e9s ou entit\u00e9s pr\u00e9sentant une singularit\u00e9 paysag\u00e8re suffisante pour les individualiser, les s\u00e9parer de leurs voisines et leur conf\u00e9rer une identit\u00e9.&nbsp;</p><p>Cette identit\u00e9 est traduite par un nom, le plus souvent reconnu traditionnellement. Ce d\u00e9coupage est form\u00e9 de trois niveaux embo\u00eet\u00e9s, dont chacun forme un pavage complet et exclusif du territoire francilien. Il ne pr\u00e9tend pas fixer des fronti\u00e8res dans le paysage, mais identifier, en m\u00eame temps que les unit\u00e9s, des interfaces ou transitions qui sont autant de lieux d\u2019enjeux.&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Pay_nom", "type": "text", "name": "pay_nom"}, {"label": "Pay_ty_nom", "type": "text", "name": "pay_ty_nom"}, {"label": "GE_nom", "type": "text", "name": "ge_nom"}, {"label": "PE_nom", "type": "text", "name": "pe_nom"}, {"label": "GE_MR_nom", "type": "text", "name": "ge_mr_nom"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "Pay_num", "type": "int", "name": "pay_num"}, {"label": "pay_ty_num", "type": "int", "name": "pay_ty_num"}, {"label": "GE_num", "type": "int", "name": "ge_num"}, {"label": "GE_MR_num", "type": "int", "name": "ge_mr_num"}, {"label": "PE_PN_num", "type": "int", "name": "pe_pn_num"}, {"label": "PE_Rem_nom", "type": "text", "name": "pe_rem_nom"}, {"label": "PE_Mos_nom", "type": "text", "name": "pe_mos_nom"}, {"label": "PE_Mos_num", "type": "int", "name": "pe_mos_num"}, {"label": "PE_Rel_nom", "type": "text", "name": "pe_rel_nom"}, {"label": "PE_Rel_num", "type": "int", "name": "pe_rel_num"}, {"label": "PE_num", "type": "int", "name": "pe_num"}, {"label": "ident", "type": "int", "name": "ident"}, {"label": "SHAPE_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "SHAPE_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "ceinture-verte-limite-de-la-zone-detude-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Ceinture verte : limite de la zone d'\u00e9tude", "modified": "2014-03-11T10:12:35+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "Urbanisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Cette donn\u00e9e pr\u00e9sente l'appartenance des communes dans le d\u00e9coupage \"Ceinture verte\" utilis\u00e9 dans le projet Sdrif de 2013 (notamment dans l'EE).&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "NumZone", "type": "int", "name": "numzone", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ZoneLib", "type": "text", "name": "zonelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "pnr", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Parcs Naturels R\u00e9gionaux (PNR) 2014", "modified": "2014-03-10T14:27:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["PNR", "Parcs", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Les Parcs naturels r\u00e9gionaux sont cr\u00e9\u00e9s pour prot\u00e9ger et mettre en valeur de grands espaces ruraux habit\u00e9s.&nbsp;</p><p>Peut \u00eatre class\u00e9 \"Parc naturel r\u00e9gional\" un territoire \u00e0 dominante rurale dont les paysages, les milieux naturels et le patrimoine culturel sont de grande qualit\u00e9, mais dont l'\u00e9quilibre est fragile.&nbsp;</p><p>Un Parc naturel r\u00e9gional s'organise autour d'un projet concert\u00e9 de d\u00e9veloppement durable, fond\u00e9 sur la protection et la valorisation de son patrimoine naturel et culturel.</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Date de cr\u00e9ation", "type": "text", "name": "date_creat"}, {"label": "Nombre de communes", "type": "int", "name": "nb_comm"}, {"label": "URL_PNR", "type": "text", "name": "url_pnr"}, {"label": "dernier_cl", "type": "datetime", "name": "dernier_cl"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "ID_PNR", "type": "int", "name": "id_pnr"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "les-cite-jardins-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les cit\u00e9s jardins en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-11T09:24:44+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "Logement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Les cit\u00e9 jardins de la r\u00e9gion \u00cele-de-France sont inspir\u00e9es du mod\u00e8le anglais (Ebenezer Howard) mais adapt\u00e9es aux sp\u00e9cificit\u00e9s franciliennes.&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_POST", "type": "text", "name": "code_post"}, {"label": "code_departement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "ELEM_PATRI", "type": "text", "name": "elem_patri"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "identifian", "type": "int", "name": "identifian"}, {"label": "INSEE", "type": "double", "name": "insee"}]}, {"datasetid": "perimetres-des-projets-de-renovation-urbaine-pru-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "P\u00e9rim\u00e8tres des Projets de r\u00e9novation urbaine (PRU) d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:39:21+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "references": "Site de l'ANRU : http://www.anru.fr Site du CIV : http://www.ville.gouv.fr/?le-comite-interministeriel-des", "keyword": ["Urbanisme", "PRU", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Projets de renouvellement urbain de l\u2019Agence Nationale pour le Renouvellement Urbain.&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune1", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commune2", "type": "text", "name": "commune2"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "PRU", "type": "double", "name": "pru"}, {"label": "Nom_PRU", "type": "text", "name": "nom_pru"}, {"label": "INSEE1", "type": "double", "name": "insee1", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "INSEE2", "type": "double", "name": "insee2"}, {"label": "Q_prio", "type": "text", "name": "q_prio"}, {"label": "Q_suppl", "type": "text", "name": "q_suppl"}, {"label": "Date_sign", "type": "datetime", "name": "date_sign"}, {"label": "Demol_LS", "type": "text", "name": "demol_ls"}, {"label": "Reconst_LS", "type": "text", "name": "reconst_ls"}, {"label": "Rehab_LS", "type": "text", "name": "rehab_ls"}, {"label": "Cout_ME", "type": "double", "name": "cout_me"}, {"label": "ANRU_ME", "type": "double", "name": "anru_me"}, {"label": "Limit_PC_5", "type": "datetime", "name": "limit_pc_5"}, {"label": "ZUS1", "type": "double", "name": "zus1"}, {"label": "ZUS2", "type": "double", "name": "zus2"}, {"label": "ZUS3", "type": "text", "name": "zus3"}, {"label": "Qderog1", "type": "double", "name": "qderog1"}, {"label": "Qderog2", "type": "double", "name": "qderog2"}, {"label": "Qderog3", "type": "text", "name": "qderog3"}, {"label": "NbrZUS", "type": "double", "name": "nbrzus"}, {"label": "NbrQderog", "type": "double", "name": "nbrqderog"}, {"label": "num_projet", "type": "text", "name": "num_projet"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "patrimoine-bati-historique-2013", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Patrimoine b\u00e2ti historique - 2013", "modified": "2014-03-27T09:30:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Cette\ncouche permet de recenser le b\u00e2ti patrimonial.</p><p>Cette donn\u00e9e est relev\u00e9e par les techniciens&nbsp;sur le\nterrain avec l\u2019aide de GPS et par photo-interpr\u00e9tation.</p><p>L\u00e9gende des colonnes :</p><table>\n <tbody><tr>\n  <td><em>OBJECTID</em></td>\n  <td>OBJECTID</td>\n  <td>Identifiant\n  d\u2019objet</td>\n  <td>Identifiant SDE</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>N_BASE_BAT</em></td>\n  <td>N_BASE_BAT</td>\n  <td>Entier long</td>\n  <td>Identifiant du b\u00e2ti de la base de donn\u00e9es de\n  gestion du b\u00e2ti de l\u2019AEV (Nhectar)</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NOM_BATI</em></td>\n  <td>NOM_BATI</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Nom du b\u00e2ti</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>TYPE</em></td>\n  <td>TYPE</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Type de patrimoine</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>OPERATEUR</em></td>\n  <td>OPERATEUR</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Nom de l\u2019op\u00e9rateur</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>DATE_</em></td>\n  <td>DATE_</td>\n  <td>Date</td>\n  <td>Date de la saisie</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>SHAPE</em></td>\n  <td>Shape</td>\n  <td>Point</td>\n  <td>G\u00e9om\u00e9trie</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>PRIF_NUM_N</em></td>\n  <td>PRIF_NUM_N</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Num\u00e9ro du PRIF</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>OBSERVATIONS</em></td>\n  <td>OBSERVATIONS</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Observations</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>COM_INSEE</em></td>\n  <td>COM_INSEE</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Code INSEE de la commune</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>PUBLIQUE</em></td>\n  <td>Diffusion publique</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Diffusion publique de la\n  donn\u00e9e</td>\n </tr></tbody></table>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM_BATI", "type": "text", "name": "nom_bati"}, {"label": "TYPE", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "OBSERVATIO", "type": "text", "name": "observatio"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "PUBLIQUE", "type": "text", "name": "publique"}]}, {"datasetid": "arbres-remarquables-2014", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Arbres remarquables - 2014", "modified": "2014-03-11T11:41:24+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Cette couche de points permet de r\u00e9f\u00e9rencer les arbres remarquables dans le paysage.</p><p>Cette donn\u00e9e relev\u00e9e par les techniciens \u00e0 l'aide de GPS permet de faire un inventaire en vue d\u2019une bonne connaissance de l\u2019environnement et de la constitution de parcours pour le public.</p><p>L\u00e9gendes des colonnes :&nbsp;</p><table>\n <tbody><tr>\n  <td><em>Nom</em></td>\n  <td><em>Alias</em></td>\n  <td><em>Type</em></td>\n  <td><em>Description</em></td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>OBJECTID</em></td>\n  <td>Identifiant SDE</td>\n  <td>Identifiant\n  d\u2019objet</td>\n  <td>Identifiant SDE</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>ID</em></td>\n  <td>Identifiant r\u00e9f\u00e9rence</td>\n  <td>Entier\n  long</td>\n  <td>Identifiant\n  r\u00e9f\u00e9rence</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>N_PRIF</em></td>\n  <td>Num\u00e9ro de PRIF</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Num\u00e9ro de PRIF</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>OPERATEUR</em></td>\n  <td>Op\u00e9rateur</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Op\u00e9rateur ayant\n  ajout\u00e9 la donn\u00e9e</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>DATE_SAIS</em></td>\n  <td>Date de saisie</td>\n  <td>Date</td>\n  <td>Date de saisie</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NOM</em></td>\n  <td>Nom arbre</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Nom arbre</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>VALIDE</em></td>\n  <td>valid\u00e9</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Validation du\n  responsable</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>PUBLIQUE</em></td>\n  <td>Diffusion publique</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Diffusion publique</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>SHAPE</em></td>\n  <td>SHAPE</td>\n  <td>Point</td>\n  <td>G\u00e9om\u00e9trie</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NOM_PRIF</em></td>\n  <td>NOM_PRIF</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Nom du PRIF</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>ESSENCE</em></td>\n  <td>ESSENCE</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Essence de l\u2019arbre</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>Qt\u00e9</em></td>\n  <td>Qt\u00e9</td>\n  <td>R\u00e9el\n  double</td>\n  <td>Quantit\u00e9 d\u2019arbre</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>Age</em></td>\n  <td>Age</td>\n  <td>R\u00e9el\n  double</td>\n  <td>Age de l\u2019arbre</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>Hauteur</em></td>\n  <td>Hauteur</td>\n  <td>R\u00e9el\n  double</td>\n  <td>Hauteur de l\u2019arbre</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>Circonf_</em></td>\n  <td>Circonf_</td>\n  <td>R\u00e9el\n  double</td>\n  <td>Circonf\u00e9rence de l\u2019arbre</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>Observatio</em></td>\n  <td>Observatio</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Observation</td>\n </tr></tbody></table>"}, "has_records": true, "features": ["timeserie", "analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Essence", "type": "text", "name": "essence", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "ID", "type": "int", "name": "id"}, {"label": "N_PRIF", "type": "int", "name": "n_prif"}, {"label": "DATE_SAIS", "type": "datetime", "name": "date_sais"}, {"label": "NOM_PRIF", "type": "text", "name": "nom_prif"}, {"label": "Qt\u00e9", "type": "double", "name": "qte"}, {"label": "Age", "type": "double", "name": "age"}, {"label": "Hauteur", "type": "double", "name": "hauteur"}, {"label": "Circonf_", "type": "double", "name": "circonf"}, {"label": "Observatio", "type": "text", "name": "observatio"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_sept_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (sept. 2008)", "modified": "2013-05-30T07:50:53+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_sept_2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (sept. 2009)", "modified": "2013-06-04T21:01:28+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "cartographie-open-street-map-des-gares-transilien", "metas": {"publisher": "OpenStreetMap", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tEquipements des gares cartographi\u00e9s par OpenStreetMap sur le r\u00e9seau SNCF Ile-de-France. Ce jeu de donn\u00e9es est mis \u00e0 jour \u00e0 mesure qu'avance la cartographie dans les gares. Exportez au format geoJSON, GPX ou KML depuis&nbsp;\n\t<a href=\"http://overpass-turbo.eu/s/1yZ\">http://overpass-turbo.eu/s/1yZ</a>\n</p>\n<p>\n\tVous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le \n\t<a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\">forum SNCF Open Data</a>.\n</p>\n<iframe src=\"http://ressources.data.sncf.com/explore/embed/dataset/hackcess-osm-mapping/?tab=map&mapviewport=48.63517748945267,1.923980712890625,48.957678947281124,3.0054473876953125\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\" ></iframe>", "license": "ODbL", "title": "Cartographie Open Street Map des gares Transilien", "modified": "2014-03-17T09:45:42+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/hackcess-osm-mapping/?tab=metas", "keyword": ["Transports en commun", "Accessibilit\u00e9", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "dotation-de-laide-regionale-aux-frais-de-concours-en-2013-2014", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Dotation de l\u2019aide r\u00e9gionale aux frais de concours en 2013-2014", "modified": "2014-03-26T16:34:52+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement", "Aide", "Formation", "Dotation", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L\u2019objectif de l\u2019aide est de pallier les difficult\u00e9s financi\u00e8res li\u00e9es au paiement des frais de concours (inscription, h\u00e9bergement, transport) des \u00e9l\u00e8ves des classes pr\u00e9paratoires.&nbsp;</p><p>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les \u00e9l\u00e8ves de derni\u00e8re ann\u00e9e des CPGE des \u00e9tablissements publics, sous condition de ressources.&nbsp;</p><p>Le montant de l\u2019aide r\u00e9gionale est plafonn\u00e9 par concours et limit\u00e9 \u00e0 3 concours maximum par an pour chaque \u00e9l\u00e8ve \u00e9ligible.&nbsp;</p><p>L\u2019attribution de l\u2019aide est effectu\u00e9e par le lyc\u00e9e au regard des justificatifs des d\u00e9penses engag\u00e9es par les \u00e9tudiants.&nbsp;</p><p><strong>Description des champs</strong> :&nbsp;</p><p>Dotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Code d\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dotation brute", "type": "int", "name": "dotation_brute"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "cadastre-vert-des-hauts-de-seine-masses-vertes", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es permet de localiser les masses vertes sur le territoire des Hauts-de-Seine. Les masses vertes sont d\u00e9duites de l\u2019activit\u00e9 chlorophyllienne et enregistr\u00e9es par photographie infrarouge.&nbsp;</p><p>Elles permettent d\u2019appr\u00e9hender le patrimoine vert sous l\u2019angle de son contenu uniquement v\u00e9g\u00e9tal, excluant ainsi les zones min\u00e9rales, b\u00e2ties et les surfaces d\u2019eau.</p><p>Masses vertes : zones uniquement v\u00e9g\u00e9tales d\u00e9duites de l'activit\u00e9 chlorophyllienne</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=5022&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Cadastre vert des Hauts-de-Seine - Masses vertes", "modified": "2014-03-24T09:35:30+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/cadastre-vert-masses-vertes", "keyword": ["Cadastre vert", "Environnement", "Ecologie", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "gares-et-points-darrets-du-reseau-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tListe des 508 gares et points d'arr\u00eats du r\u00e9seau Transilien.</p><p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es int\u00e8gre \u00e9galement les points d'arr\u00eats des lignes de bus r\u00e9guli\u00e8res (extr\u00e9mit\u00e9s de la ligne C ou P par exemple), \u00e0 l'exception des arr\u00eats Noctilien. Les informations sont issues de plusieurs sources correspondant \u00e0 des besoins diff\u00e9rents, ce qui explique l\u2019existence de plusieurs libell\u00e9s pour un m\u00eame lieu.</p><p>\n\tVous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le <a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\">forum SNCF Open Data</a>.</p><iframe src=\"http://ressources.data.sncf.com/explore/embed/dataset/sncf-gares-et-arrets-transilien-ile-de-france/?tab=map&mapviewport=47.31648293428332,-1.9940185546874998,49.905249238801304,6.65771484375\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Gares et points d'arr\u00eats du r\u00e9seau Transilien", "modified": "2014-03-27T09:52:41+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-gares-et-arrets-transilien-ile-de-france/?tab=metas", "keyword": ["Transports en commun", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "horaires-des-lignes-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Horaires des lignes Transilien au format <a href=\"https://developers.google.com/transit/gtfs/reference\">GTFS</a>. Ces horaires sont les horaires th\u00e9oriques mis \u00e0 jour le jeudi de chaque semaine.</p><p>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le <a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\">forum SNCF Open Data</a>.</p>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Horaires des lignes Transilien", "modified": "2014-03-27T09:53:56+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-horaires-des-lignes-transilien/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "nombre-de-bornes-dappel-par-gare-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Nombre de bornes d'appel d'urgence pr\u00e9sentes pour chaque gare.</p><ul><li>Nom de la gare : Libell\u00e9 de la gare</li><li>Code UIC : Code unique de la gare. Ce code correspond \u00e0 celui utilis\u00e9 dans les autres fichiers pr\u00e9sentant des donn\u00e9es sur les gares</li><li>Nombre de Bornes d\u2019appels : Nombre de bornes d\u2019appels d\u2019urgence de la gare</li></ul><p><strong>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le </strong><a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\"><strong>forum SNCF Open Data</strong></a><strong>.</strong></p>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Nombre de bornes d'appel par gare Transilien", "modified": "2014-03-27T09:54:33+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-nombre-de-bornes-dappel-par-gare/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/descriptif_fichiers_complementaires_20131025_2.pdf", "mimetype": "application/pdf", "id": "descriptif_fichiers_complementaires_20131025_pdf", "title": "Descriptif - Fichiers compl\u00e9mentaires 20131025.pdf"}], "fields": []}, {"datasetid": "codes-couleur-des-lignes-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Codes couleurs des lignes Transilien, RER et train inclus.</p><ul><li>Code RVB</li><li>Code hexad\u00e9cimal</li></ul><p>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le <a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\">forum SNCF Open Data</a>.</p>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Codes couleur des lignes Transilien", "modified": "2014-03-27T09:53:35+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/codes-couleur-des-lignes-transilien/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "gabarits-et-limitations-de-poids-des-ponts-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es d\u00e9taille les gabarits des routes d\u00e9partementales. Les valeurs pr\u00e9sent\u00e9es correspondent aux limitations impos\u00e9es par les panneaux de signalisation ou \u00e0 la r\u00e9sistance aux charges des ouvrages.&nbsp;</p><p>Ces informations permettent de pr\u00e9server le patrimoine routier d\u00e9partemental et de r\u00e9duire les erreurs de circulation des v\u00e9hicules hors gabarit.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4057&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Gabarits et limitations de poids des ponts des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T11:00:08+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/gabarits-et-limitations-de-poids-des-ponts", "keyword": ["Voirie", "D\u00e9placements", "Transport", "Circulation", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "commandes-de-creations-de-lorchestre-national-dile-de-france-de-2005-a-2014", "metas": {"publisher": "Orchestre national d'\u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Commandes de cr\u00e9ations de l'Orchestre national d'\u00cele-de-France de 2005 \u00e0 2014", "modified": "2014-03-31T09:57:38+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": ["Musique", "Orchestre", "Classique", "Commandes", "Cr\u00e9ations", "ONDIF"], "description": "<p>Le jeu de donn\u00e9es contient les noms des \u0153uvres command\u00e9es, leur dur\u00e9e, les chefs les dirigeant et le nom de leur compositeur.</p><p>Cr\u00e9\u00e9 en 1974, l'orchestre national d'\u00cele-de-France a pour mission de diffuser la musique symphonique sur tout le r\u00e9pertoire francilien. L'Orchestre a \u00e9galement pour mission de promouvoir la cr\u00e9ation contemporaine.&nbsp;</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Compositeur", "type": "text", "name": "compositeur", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Titre", "type": "text", "name": "titre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ann\u00e9e de cr\u00e9ation", "type": "text", "name": "annee_de_creation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dur\u00e9e", "type": "text", "name": "duree", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Projet", "type": "text", "name": "projet", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Chef/solistes de la cr\u00e9ation", "type": "text", "name": "chef_solistes_de_la_creation", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "population-communale-active-totale-au-quart-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Population communale Active totale (au quart) en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:04:52+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "references": "Site de L'insee : www.insee.fr", "keyword": ["Population", "Emploi", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Population communale active de 1962 \u00e0 2010 (au 1/4). La population active regroupe les actifs ayant un emploi et les ch\u00f4meurs (hors militaires du contingent).</p><p> En 1999 le recensement de la population distinguait d\u2019entr\u00e9e les situations d\u2019emploi et les situations de non emploi. Cela excluait a priori d\u2019enregistrer des situations mixtes telles que des \u00e9tudiants qui travaillaient quelques heures pour financer leurs \u00e9tudes ou des retrait\u00e9s qui compl\u00e9taient leur pension par quelques heures de travail. La prise en compte de ces situations mixtes au recensement de 2006 gonfle artificiellement le nombre d\u2019actifs, notamment aux \u00e2ges extr\u00eames (avant 25 ans et apr\u00e8s 55 ans). Pour pouvoir r\u00e9aliser des comparaisons avec les recensements ant\u00e9rieurs, il est donc pr\u00e9f\u00e9rable de ne travailler que sur les actifs ayant entre 25 et 54 ans car ils sont les moins impact\u00e9s par les changements de concepts. : 17 % des actifs de moins de 25 ans ayant un emploi sont en situation mixte, 9 % des 55 ans et plus et seulement 4 % des 25-54 ans.&nbsp;</p><p>Version : 6</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "insee", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ACT62", "type": "double", "name": "act62"}, {"label": "ACT68", "type": "double", "name": "act68"}, {"label": "ACT75", "type": "double", "name": "act75"}, {"label": "ACTF62", "type": "double", "name": "actf62"}, {"label": "ACTF68", "type": "double", "name": "actf68"}, {"label": "ACTF75", "type": "double", "name": "actf75"}, {"label": "ACT90", "type": "double", "name": "act90"}, {"label": "ACT99", "type": "double", "name": "act99"}, {"label": "TXACTF99", "type": "double", "name": "txactf99"}, {"label": "ACTH2006", "type": "double", "name": "acth2006"}, {"label": "ACTF2006", "type": "double", "name": "actf2006"}, {"label": "ACT2006", "type": "double", "name": "act2006"}, {"label": "ACT2007", "type": "double", "name": "act2007"}, {"label": "ACTH2007", "type": "double", "name": "acth2007"}, {"label": "ACTF2007", "type": "double", "name": "actf2007"}, {"label": "AC2554A_99", "type": "double", "name": "ac2554a_99"}, {"label": "AC2554A_06", "type": "double", "name": "ac2554a_06"}, {"label": "ACTH2008", "type": "double", "name": "acth2008"}, {"label": "ACTF2008", "type": "double", "name": "actf2008"}, {"label": "ACT2008", "type": "double", "name": "act2008"}, {"label": "ACTH2009", "type": "double", "name": "acth2009"}, {"label": "ACTF2009", "type": "double", "name": "actf2009"}, {"label": "ACT2009", "type": "double", "name": "act2009"}, {"label": "ActH2010", "type": "double", "name": "acth2010"}, {"label": "ActF2010", "type": "double", "name": "actf2010"}, {"label": "Act2010", "type": "double", "name": "act2010"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "donnees-communales-sur-la-population-dile-de-france", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Donn\u00e9es communales sur la population d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:13:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "keyword": ["Population", "Emploi", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Population communale de 1962 \u00e0 2011.</p><p>(On y trouve \u00e9galement l'ann\u00e9e 1946)&nbsp;</p><p>L'INSEE pr\u00e9conise d'utiliser jusqu'\u00e0 1990 la population sans double compte. En 1999 la population exhaustive. Entre 2006 et 2010 la population municipale.</p><p>On peut comparer 1990 \u00e0 1999 et 2010. On peut \u00e9galement comparer 1990 \u00e0 1999 et 2007 mais on ne peut pas comparer 2006 \u00e0 2010.</p><p>Avec la nouvelle m\u00e9thode de recensement, il faudra attendre 5 ann\u00e9es pour que deux collectes soient comparables.Ce n'est qu'en 2011 que les donn\u00e9es seront comparables \u00e0 2006.&nbsp;</p><p>Version : 7</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "insee", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "Pop1946", "type": "int", "name": "pop1946"}, {"label": "PSDC1962", "type": "double", "name": "psdc1962"}, {"label": "PSDC1968", "type": "double", "name": "psdc1968"}, {"label": "PSDC1975", "type": "double", "name": "psdc1975"}, {"label": "PSDC1982", "type": "double", "name": "psdc1982"}, {"label": "PSDC1990", "type": "double", "name": "psdc1990"}, {"label": "TCAM7590", "type": "double", "name": "tcam7590"}, {"label": "TCAM8290", "type": "double", "name": "tcam8290"}, {"label": "POPEXH1999", "type": "double", "name": "popexh1999"}, {"label": "PSDC82DF99", "type": "double", "name": "psdc82df99"}, {"label": "PSDC90DF99", "type": "double", "name": "psdc90df99"}, {"label": "TCAM8299", "type": "double", "name": "tcam8299"}, {"label": "TCAM9099", "type": "double", "name": "tcam9099"}, {"label": "POPMUN2006", "type": "double", "name": "popmun2006"}, {"label": "TCAM9006", "type": "double", "name": "tcam9006"}, {"label": "TCAM9906", "type": "double", "name": "tcam9906"}, {"label": "POPMUN2007", "type": "double", "name": "popmun2007"}, {"label": "TCAM9907", "type": "double", "name": "tcam9907"}, {"label": "POPMUN2008", "type": "int", "name": "popmun2008"}, {"label": "TCAM9908", "type": "double", "name": "tcam9908"}, {"label": "POPMUN2009", "type": "int", "name": "popmun2009"}, {"label": "TCAM9909", "type": "double", "name": "tcam9909"}, {"label": "POPMUN2010", "type": "int", "name": "popmun2010"}, {"label": "TCAM9010", "type": "double", "name": "tcam9010"}, {"label": "TCAM9910", "type": "double", "name": "tcam9910"}, {"label": "POPMUN2011", "type": "double", "name": "popmun2011"}, {"label": "TCAM9911", "type": "double", "name": "tcam9911"}, {"label": "TCAM0611", "type": "double", "name": "tcam0611"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}]}, {"datasetid": "mobiliers-electriques-de-paris-donnees-geographiques", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tDonn\u00e9es de type vecteur, d\u00e9crivant certains mobiliers \u00e9lectriques : bornes pour v\u00e9hicule \u00e9lectrique, prises basse tension.<br>\n\tExemple(s) de r\u00e9utilisation(s) des donn\u00e9es: <br>\n\t- Application Android \"VuzZz\" <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.vuzzz.android&feature=search_result#?t=W251bGwsMSwyLDEsImNvbS52dXp6ei5hbmRyb2lkIl0.\">Lien Google Play<br></a></p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/mobilierelectriqueparis2011/?tab=map&mapviewport=48.83252062147833,2.2803497314453125,48.87239311228893,2.4129581451416016\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "Mobiliers \u00e9lectriques de Paris - Donn\u00e9es g\u00e9ographiques", "modified": "2014-03-20T22:35:10+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/mobilierelectriqueparis2011/", "keyword": ["Mobilier urbain", "\u00c9quipement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "les-services-aux-particuliers-par-commune-ou-arrondissement-base-permanente-des-", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tLa base permanente des \u00e9quipements (BPE), produite par l'INSEE, est destin\u00e9e \u00e0 fournir le niveau d'\u00e9quipement et de services rendus par un territoire \u00e0 la population.<br>\n\tCe jeu de donn\u00e9es recouvre les domaines des services aux particuliers.</p><p>\n\t<strong>Liste des variables</strong></p><ul>\n<li><em>Services publics</em><ul><li>Police ;</li><li>Tr\u00e9sorerie ;</li><li>Agence de proximit\u00e9 P\u00f4le emploi ;</li><li>Relais P\u00f4le emploi ;</li><li>Permanence P\u00f4le emploi ;</li><li>Agence de services sp\u00e9cialis\u00e9s ;</li><li>Agence th\u00e9matique ;</li><li>Gendarmerie ;</li><li>Cour d\u2019appel ;</li><li>Tribunal de grande instance ;</li><li>Tribunal d\u2019instance ;</li><li>Conseil de prud\u2019hommes ;</li></ul></li><li><em>Services g\u00e9n\u00e9raux</em><ul><li>Tribunal de commerce ;</li><li>Banque, Caisse d'\u00c9pargne ;</li><li>Pompes fun\u00e8bres ;</li><li>Bureau de poste ;</li><li>Relais poste commer\u00e7ant ;</li><li>Agence postale communale ;</li></ul></li><li><em>Services automobiles</em><ul><li>R\u00e9paration auto et de mat\u00e9riel agricole ;</li><li>Contr\u00f4le technique automobile ;</li><li>Location auto-utilitaires l\u00e9gers ;</li><li>\u00c9cole de conduite ;</li></ul></li><li>Artisanat du b\u00e2timent<ul><li>Ma\u00e7on ;</li><li>Pl\u00e2trier peintre ;</li><li>Menuisier, charpentier, serrurier ;</li><li>Plombier, couvreur, chauffagiste ;</li><li>\u00c9lectricien ;</li><li>Entreprise g\u00e9n\u00e9rale du b\u00e2timent ;</li></ul></li><li><em>Autres services \u00e0 la population</em><ul><li>Coiffure ;</li><li>V\u00e9t\u00e9rinaire ;</li><li>Agence de travail temporaire ;</li><li>Restaurant ;</li><li>Agence immobili\u00e8re ;</li><li>Blanchisserie-Teinturerie ;</li><li>Soins de beaut\u00e9.</li></ul></li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les services aux particuliers par commune ou arrondissement (base permanente des \u00e9quipements)", "modified": "2014-03-21T23:43:21+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie sociale", "references": "http://www.insee.fr/fr/themes/detail.asp?reg_id=99&ref_id=equip-serv-particuliers", "keyword": ["Services publics", "\u00c9conomie", "Artisanat", "Tribunaux", "Police", "Gendarmerie", "G\u00e9olocalisation", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9partement commune", "type": "int", "name": "departement_commune"}, {"label": "Libell\u00e9 de commune", "type": "text", "name": "libelle_de_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Arrondissement", "type": "int", "name": "arrondissement"}, {"label": "Canton ville", "type": "int", "name": "canton_ville"}, {"label": "Zone d'emploi", "type": "int", "name": "zone_d_emploi"}, {"label": "Unit\u00e9 urbaine", "type": "int", "name": "unite_urbaine"}, {"label": "Population 2010", "type": "int", "name": "population_2010"}, {"label": "Police", "type": "int", "name": "police"}, {"label": "Tr\u00e9sorerie", "type": "int", "name": "tresorerie"}, {"label": "Gendarmerie", "type": "int", "name": "gendarmerie"}, {"label": "Cour d\u2019appel ", "type": "int", "name": "cour_d_appel"}, {"label": "Tribunal de grande instance", "type": "int", "name": "tribunal_de_grande_instance"}, {"label": "Tribunal d\u2019instance", "type": "int", "name": "tribunal_d_instance"}, {"label": "Conseil de prud\u2019hommes", "type": "int", "name": "conseil_de_prud_hommes"}, {"label": "Tribunal de commerce", "type": "int", "name": "tribunal_de_commerce"}, {"label": " Agence de proximit\u00e9", "type": "int", "name": "agence_de_proximite"}, {"label": " Relais p\u00f4le emploi", "type": "int", "name": "relais_pole_emploi"}, {"label": " Permanence p\u00f4le emploi", "type": "int", "name": "permanence_pole_emploi"}, {"label": " Agence de services sp\u00e9cialis\u00e9s", "type": "int", "name": "agence_de_services_specialises"}, {"label": " Agence th\u00e9matique", "type": "int", "name": "agence_thematique"}, {"label": "Banque, Caisse d'Epargne", "type": "int", "name": "banque_caisse_d_epargne"}, {"label": "Pompes fun\u00e8bres", "type": "int", "name": "pompes_funebres"}, {"label": "Bureau de poste", "type": "int", "name": "bureau_de_poste"}, {"label": "Relais poste commer\u00e7ant", "type": "int", "name": "relais_poste_commercant"}, {"label": "Agence postale communale", "type": "int", "name": "agence_postale_communale"}, {"label": "R\u00e9paration auto et de mat\u00e9riel agricole", "type": "int", "name": "reparation_auto_et_de_materiel_agricole"}, {"label": "Contr\u00f4le technique automobile", "type": "int", "name": "controle_technique_automobile"}, {"label": "Location auto-utilitaires l\u00e9gers", "type": "int", "name": "location_auto_utilitaires_legers"}, {"label": "Ecole de conduite", "type": "int", "name": "ecole_de_conduite"}, {"label": "Ma\u00e7on", "type": "int", "name": "macon"}, {"label": "Pl\u00e2trier peintre", "type": "int", "name": "platrier_peintre"}, {"label": "Menuisier, charpentier, serrurier", "type": "int", "name": "menuisier_charpentier_serrurier"}, {"label": "Plombier, couvreur, chauffagiste", "type": "int", "name": "plombier_couvreur_chauffagiste"}, {"label": "Electricien", "type": "int", "name": "electricien"}, {"label": "Entreprise g\u00e9n\u00e9rale du b\u00e2timent", "type": "int", "name": "entreprise_generale_du_batiment"}, {"label": "Coiffure", "type": "int", "name": "coiffure"}, {"label": "V\u00e9t\u00e9rinaire", "type": "int", "name": "veterinaire"}, {"label": "Agence de travail temporaire", "type": "int", "name": "agence_de_travail_temporaire"}, {"label": "Restaurant", "type": "int", "name": "restaurant"}, {"label": "Agence immobili\u00e8re", "type": "int", "name": "agence_immobiliere"}, {"label": "Blanchisserie-Teinturerie", "type": "int", "name": "blanchisserie_teinturerie"}, {"label": "Soins de beaut\u00e9", "type": "int", "name": "soins_de_beaute"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "correspondances-code-insee-code-postal", "metas": {"publisher": "OpenDataSoft", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Correspondance entre les codes postaux et codes INSEE des communes franciliennes.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es int\u00e8gre par ailleurs des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence sur les communes:</p><ul><li>Population</li><li>Superficie</li><li>Altitude moyenne</li><li>Forme g\u00e9ographique</li></ul><p>Ce jeu de donn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 \u00e0 partir des donn\u00e9es de la base GEOFLA\u00ae mise \u00e0 disposition par l'IGN (codes INSEE) ainsi qu'\u00e0 partir de donn\u00e9es Wikip\u00e9dia (codes postaux).</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Correspondances Code INSEE - Code Postal", "modified": "2014-03-21T11:56:43+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Administration", "references": "http://public.opendatasoft.com/explore/dataset/correspondance-code-insee-code-postal", "keyword": ["Communes", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "insee_com", "type": "int", "name": "insee_com"}, {"label": "postal_code", "type": "int", "name": "postal_code"}, {"label": "nom_comm", "type": "text", "name": "nom_comm", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "nom_dept", "type": "text", "name": "nom_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "statut", "type": "text", "name": "statut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "z_moyen", "type": "double", "name": "z_moyen"}, {"label": "superficie", "type": "double", "name": "superficie"}, {"label": "population", "type": "double", "name": "population"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "id_geofla", "type": "int", "name": "id_geofla"}, {"label": "code_comm", "type": "double", "name": "code_comm"}, {"label": "code_cant", "type": "double", "name": "code_cant"}, {"label": "code_arr", "type": "int", "name": "code_arr"}, {"label": "code_dept", "type": "int", "name": "code_dept"}]}, {"datasetid": "eclairage-public-de-paris-donnees-geographiques", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tDonn\u00e9es de type vecteur, d\u00e9crivant les mobiliers d'\u00e9clairage public : Lampadaires, lanterne, poteaux, projecteurs...<br></p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/eclairageparis2011/?tab=map&mapviewport=48.8554963622339,2.3264193534851074,48.865462888195424,2.3595714569091797\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "\u00c9clairage public de Paris - Donn\u00e9es g\u00e9ographiques", "modified": "2014-03-20T22:29:34+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/eclairageparis2011/", "keyword": ["Mobilier urbain", "\u00c9quipement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "cadastre-vert-des-hauts-de-seine-les-arbres", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es pr\u00e9cise les emplacements, les types et les caract\u00e9ristiques des arbres isol\u00e9s ou d\u2019alignement pr\u00e9sents sur le territoire des Hauts-de-Seine.&nbsp;</p><p>Ces informations ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es dans le cadre du cadastre vert, un cadastre sp\u00e9cifique aux espaces verts.</p><p><strong>Description des champs du fichier :</strong></p><table><tbody><tr><td><strong>Intitul\u00e9 du champ</strong></td><td><strong>Description du champ</strong></td><td><strong>Type</strong></td><td><strong>Valeur</strong></td><td><strong>Unit\u00e9 de mesure</strong></td></tr><tr><td>IDELEMENT_</td><td>Identifiant de l'arbre</td><td>Num\u00e9rique</td><td></td><td></td></tr><tr><td>CODE_INSEE</td><td>Code Insee de la commune</td><td>Num\u00e9rique</td><td>CCCCC</td><td></td></tr><tr><td>COMMUNE</td><td>Commune de l'arbre</td><td>Texte</td><td></td><td></td></tr><tr><td>CIRCONF</td><td>Circonf\u00e9rence de l'arbre</td><td>Num\u00e9rique</td><td></td><td>M\u00e8tre</td></tr><tr><td>TYPE</td><td>Type de l'arbre</td><td>Texte</td><td>Isol\u00e9, Align\u00e9</td><td></td></tr><tr><td>DIAMETRE</td><td>Diam\u00e8tre de l'arbre</td><td>Num\u00e9rique</td><td></td><td></td></tr><tr><td>X</td><td>Coordonn\u00e9e X (longitude) de l'arbre</td><td>Num\u00e9rique</td><td></td><td>Degr\u00e9</td></tr><tr><td>Y</td><td>Coordonn\u00e9e Y (latitude) de l'arbre</td><td>Num\u00e9rique</td><td></td><td>Degr\u00e9</td></tr></tbody></table>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Cadastre vert des Hauts-de-Seine - Les arbres", "modified": "2014-03-21T15:11:35+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/cadastre-vert-les-arbres", "keyword": ["Cadastre", "Arbres", "Environnement", "Ecologie", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "IDELEMENT_", "type": "int", "name": "idelement"}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DIAMETRE", "type": "double", "name": "diametre"}, {"label": "TYPE", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "text", "name": "code_insee"}, {"label": "CIRCONF", "type": "double", "name": "circonf"}, {"label": "X", "type": "double", "name": "x"}, {"label": "Y", "type": "double", "name": "y"}]}, {"datasetid": "centres_de_formation_sanitaire_finances_par_la_region", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Centres de formation sanitaire financ\u00e9s par la R\u00e9gion", "modified": "2013-05-30T01:41:13+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Formations sanitaires et sociales", "description": "La liste des organismes de formation du secteur param\u00e9dical ou ma\u00efeutique (sanitaire) qui ont re\u00e7u une subvention globale de fonctionnement de la R\u00e9gion."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Dpt", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Etablissement", "type": "text", "name": "etablissement"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geometry_x_y"}]}, {"datasetid": "liste_des_domaines_d_interet_majeur_labellises_sur_la_periode_2012-2015", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des Domaines d\u2019int\u00e9r\u00eat majeur labellis\u00e9s (2012-2015)", "modified": "2013-05-30T22:33:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Recherche", "description": "<p>Les DIM\n sont des r\u00e9seaux scientifiques pluridisciplinaires, cr\u00e9\u00e9s \u00e0 \nl\u2019initiative de la R\u00e9gion. Ils ont pour objectif de f\u00e9d\u00e9rer des \u00e9quipes \nde recherche franciliennes autour de th\u00e9matiques partag\u00e9es. Une fois le \nr\u00e9seau constitu\u00e9 et labellis\u00e9 par le conseil r\u00e9gional, il \u00e9tablit chaque\n ann\u00e9e un programme de recherche pluriannuel pour lequel il b\u00e9n\u00e9ficie de\n financements (allocations de recherche, manifestations scientifiques, \n\u00e9quipement de laboratoire, \u2026) .<br></p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom du DIM", "type": "text", "name": "nom_du_dim"}, {"label": "Titre des projets re\u00e7us", "type": "text", "name": "titre_des_projets_recus"}, {"label": "ORGANISME PORTEUR", "type": "text", "name": "organisme_porteur"}, {"label": "nom du Reseau", "type": "text", "name": "nom_du_reseau"}, {"label": "Organisme gestionnaire", "type": "text", "name": "organisme_gestionnaire"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_logement", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Logement", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Nombre de Logements (totaux)", "modified": "2013-06-18T20:00:44+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "description": "Nombre de Logements (totaux) de 1962 \u00e0 2009"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "nblog62", "type": "double", "name": "nblog62"}, {"label": "nblog68", "type": "double", "name": "nblog68"}, {"label": "nblog75", "type": "double", "name": "nblog75"}, {"label": "nblog82", "type": "double", "name": "nblog82"}, {"label": "nblog90", "type": "double", "name": "nblog90"}, {"label": "nblog99", "type": "double", "name": "nblog99"}, {"label": "nblog2006", "type": "double", "name": "nblog2006"}, {"label": "nbLOG2007", "type": "double", "name": "nblog2007"}, {"label": "nblog2008", "type": "double", "name": "nblog2008"}, {"label": "nblog2009", "type": "double", "name": "nblog2009"}]}, {"datasetid": "idf_ZFU", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Politique de la ville", "Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Zones franches urbaines", "modified": "2013-06-18T20:21:33+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "description": "<p>\n\tLes ZFU int\u00e8grent le p\u00e9rim\u00e8tre d'une ZRU, mais s'\u00e9largissent \u00e0 des espaces limitrophes. Elles correspondent aux quartiers de plus de 10 000 habitants pr\u00e9sentant les caract\u00e9ristiques les plus d\u00e9grad\u00e9es en termes de ch\u00f4mage, de qualification professionnelle ou de ressources des communes concern\u00e9es.\n</p>\n<p>\n\t(Source : P\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9gional d'intervention fonci\u00e8re)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NOMCOMZFU", "type": "text", "name": "nomcomzfu"}, {"label": "NUMORDRE", "type": "double", "name": "numordre"}, {"label": "REG", "type": "int", "name": "reg"}, {"label": "R\u00e9gION", "type": "text", "name": "region"}, {"label": "DPT", "type": "text", "name": "dpt"}, {"label": "D\u00e9pARTEMEN", "type": "text", "name": "departemen"}, {"label": "COMCTRE", "type": "text", "name": "comctre"}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "QUARTIER", "type": "text", "name": "quartier"}, {"label": "ZUS", "type": "text", "name": "zus"}, {"label": "ZRU", "type": "text", "name": "zru"}, {"label": "NBZRU", "type": "int", "name": "nbzru"}, {"label": "X", "type": "double", "name": "x"}, {"label": "Y", "type": "double", "name": "y"}, {"label": "CODEUU", "type": "text", "name": "codeuu"}, {"label": "HA", "type": "double", "name": "ha"}, {"label": "\u00e9cHELLE", "type": "double", "name": "echelle"}, {"label": "NUMZFU", "type": "text", "name": "numzfu"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ZUS_ID", "type": "text", "name": "zus_id"}, {"label": "ZONE", "type": "text", "name": "zone"}, {"label": "POP90", "type": "double", "name": "pop90"}, {"label": "POP99", "type": "double", "name": "pop99"}, {"label": "NOMCOMM", "type": "text", "name": "nomcomm"}, {"label": "DEP", "type": "double", "name": "dep"}, {"label": "NOMZUS", "type": "text", "name": "nomzus"}]}, {"datasetid": "liste-des-points-de-contact-du-reseau-postal-dile-de-france", "metas": {"publisher": "La poste", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des points de contact du r\u00e9seau postal&nbsp;d'\u00cele-de-France&nbsp;(bureau de poste et agence postale), incluant l'adresse, les coordonn\u00e9es de g\u00e9olocalisation et les services associ\u00e9s (Distributeur de billets, affranchissement libre service, photocopieur, ...).</p><p>Voir le fichier joint pour une description plus pr\u00e9cise des champs.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Liste des points de contact du r\u00e9seau postal d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-13T09:14:48+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/liste-des-points-de-contact-du-reseau-postal-francais", "keyword": ["R\u00e9seau postal", "Courrier", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/laposte_description_champs_pointdecontact.pdf", "mimetype": "application/pdf", "id": "laposte_description_champs_pointdecontact_pdf", "title": "LaPoste_Description_Champs_PointdeContact.pdf"}], "fields": [{"label": "#Identifiant", "type": "text", "name": "identifiant"}, {"label": "Libell\u00e9_du_site", "type": "text", "name": "libelle_du_site"}, {"label": "Caract\u00e9ristique_du_site", "type": "text", "name": "caracteristique_du_site", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Compl\u00e9ment_d_adresse", "type": "text", "name": "complement_d_adresse"}, {"label": "Lieu_dit", "type": "text", "name": "lieu_dit"}, {"label": "Code_postal", "type": "int", "name": "code_postal", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Localit\u00e9", "type": "text", "name": "localite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Pays", "type": "text", "name": "pays"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "Pr\u00e9cision_du_g\u00e9ocodage", "type": "text", "name": "precision_du_geocodage"}, {"label": "Num\u00e9ro_de_t\u00e9l\u00e9phone", "type": "int", "name": "numero_de_telephone"}, {"label": "Changeur_de_monnaie", "type": "text", "name": "changeur_de_monnaie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Distributeur_de_billets", "type": "text", "name": "distributeur_de_billets", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Distributeur_de_timbres", "type": "text", "name": "distributeur_de_timbres", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Photocopie", "type": "text", "name": "photocopie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Bornes_de_rechargement_MONEO", "type": "text", "name": "bornes_de_rechargement_moneo", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Affranchissement_Libre_Service", "type": "text", "name": "affranchissement_libre_service", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Distributeur_Pr\u00eat_\u00e0_Poster", "type": "text", "name": "distributeur_pret_a_poster", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Absence_de_ressaut_de_plus_de_2_cm_de_haut", "type": "text", "name": "accessibilite_absence_de_ressaut_de_plus_de_2_cm_de_haut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Automate_d_affranchissement_avec_prise_audio", "type": "text", "name": "accessibilite_automate_d_affranchissement_avec_prise_audio", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Borne_sonore_en_\u00e9tat_de_fonctionnement", "type": "text", "name": "accessibilite_borne_sonore_en_etat_de_fonctionnement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Boucle_magn\u00e9tique_en_\u00e9tat_de_fonctionnement", "type": "text", "name": "accessibilite_boucle_magnetique_en_etat_de_fonctionnement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Distributeur_de_billets_avec_prise_audio", "type": "text", "name": "accessibilite_distributeur_de_billets_avec_prise_audio", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Entr\u00e9e_autonome_en_fauteuil_roulant_possible", "type": "text", "name": "accessibilite_entree_autonome_en_fauteuil_roulant_possible", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Espace_de_circulation_int\u00e9rieur_suffisant_pour_PMR", "type": "text", "name": "accessibilite_espace_de_circulation_interieur_suffisant_pour_pmr", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pas_d_escalier_ou_bandes_de_vigilance_pr\u00e9sentes", "type": "text", "name": "accessibilite_pas_d_escalier_ou_bandes_de_vigilance_presentes", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pr\u00e9sence_d_un_espace_confidentiel_accessible_PMR", "type": "text", "name": "accessibilite_presence_d_un_espace_confidentiel_accessible_pmr", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pr\u00e9sence_d_un_GAB_externe_accessible PMR", "type": "text", "name": "accessibilite_presence_d_un_gab_externe_accessible_pmr", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pr\u00e9sence_d_un guichet_surbaiss\u00e9_ou_d_un_\u00e9critoire", "type": "text", "name": "accessibilite_presence_d_un_guichet_surbaisse_ou_d_un_ecritoire", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pr\u00e9sence_d_un_panneau_prioritaire", "type": "text", "name": "accessibilite_presence_d_un_panneau_prioritaire", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pr\u00e9sence_d_une_bande_de_guidage_au_sol", "type": "text", "name": "accessibilite_presence_d_une_bande_de_guidage_au_sol", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "zones-dactivites-economiques-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Zones d'Activit\u00e9s Economiques en \u00cele-de-France (2013)", "modified": "2014-03-12T08:49:32+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie \u00e9conomique - innovation", "keyword": ["\u00c9conomie", "Entreprises", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Zones d'Activit\u00e9s Economiques actives ou finies en \u00cele-de-France.</p><p>Elles r\u00e9pondent prioritairement \u00e0 des entreprises qui recherchent une acquisition fonci\u00e8re pour d\u00e9velopper leurs b\u00e2timents.Cette couche comprend 3 cat\u00e9gories de ZAE :</p><p>- zones actives (en cours de commercialisation, avec terrains disponibles).</p><p>- zones finies (ou \"termin\u00e9es\" c'est \u00e0 dire sans r\u00e9serves fonci\u00e8res).</p><p>- zones en projets (nouvelles zones avec terrains commercialisables \u00e0 court terme)</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom_ZAE", "type": "text", "name": "nom_zae"}, {"label": "COMMUNES", "type": "text", "name": "communes", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "SurfHA", "type": "double", "name": "surfha"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "idf_pepinieres_entreprises", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Entreprises", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "P\u00e9pini\u00e8res d'entreprises", "modified": "2013-06-18T19:15:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie \u00e9conomique - innovation", "description": "<p>\n\tD\u00e9tails des p\u00e9pini\u00e8res d'entreprises, structures d'accueil, d'h\u00e9bergement, d'accompagnement et d'appui aux porteurs de projet et aux cr\u00e9ateurs d'entreprises.\n</p>\n<p>\n\t(Source : R\u00e9gion \u00cele-de-France\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "ID", "type": "int", "name": "id"}, {"label": "INSEE", "type": "double", "name": "insee"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "CONTACT", "type": "text", "name": "contact"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "TEL", "type": "text", "name": "tel"}, {"label": "FAX", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "MAIL", "type": "text", "name": "mail"}, {"label": "INTERNET", "type": "text", "name": "internet"}, {"label": "VOCATION", "type": "text", "name": "vocation"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_sept_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (sept. 2010)", "modified": "2013-05-30T07:51:34+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "stations_et_espaces_autolib", "metas": {"publisher": "AutoLib", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Open Data Paris", "title": "Stations et espaces AutoLib", "modified": "2014-03-12T14:15:08+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/stations_et_espaces_autolib_de_la_metropole_parisienne/", "keyword": ["Autolib", "Transport", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Liste des stations et espaces AutoLib de la r\u00e9gion \npr\u00e9cisant le nombre de bornes et le nombre de bornes ouvertes pour le \nrechargement d'un tiers.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es comprend: </p><p>- l'Identifiant DSP</p><p>- le nom de la station</p><p>- le Code postal Ville</p><p>- le code d\u00e9partement</p><p>- Latitude & Longitude</p><p>- le type de station</p><p>- l'emplacement</p><p>- les places Autolib' </p><p>- les places \"Recharge tiers\"</p><p>- le nombre total de places</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "identifiant_dsp", "type": "text", "name": "identifiant_dsp"}, {"label": "code_postal", "type": "int", "name": "code_postal", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "code_departement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "type_de_station", "type": "text", "name": "type_de_station", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "emplacement", "type": "text", "name": "emplacement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "field13", "type": "geo_point_2d", "name": "field13"}, {"label": "nom_de_la_station", "type": "text", "name": "nom_de_la_station"}, {"label": "places_autolib", "type": "int", "name": "places_autolib"}, {"label": "places_recharge_tiers", "type": "int", "name": "places_recharge_tiers"}, {"label": "nombre_total_de_places", "type": "int", "name": "nombre_total_de_places"}]}, {"datasetid": "idf_communes_groupement_fiscalite_propre2013", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Groupements \u00e0 fiscalit\u00e9 propre - les communes", "modified": "2013-06-18T19:27:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["Communes", "Intercommunalit\u00e9", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tEn 2010, 5,8 millions de Franciliens (population municipale du recensement 2006) et 70 % des communes d'\u00cele-de-France font partie des 106 groupements \u00e0 fiscalit\u00e9 propre de la r\u00e9gion, ce qui repr\u00e9sente 62 % de la population francilienne hors Paris (50 % avec Paris).33 communaut\u00e9s d'agglom\u00e9ration 4 syndicats d'agglom\u00e9ration 69 communaut\u00e9s de communes.\n</p>\n<p>\n\t(Source : Direction g\u00e9n\u00e9rale des collectivit\u00e9s locales)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "SURF", "type": "double", "name": "surf"}, {"label": "NUMDEP", "type": "double", "name": "numdep"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "2013_SIREN", "type": "double", "name": "2013_siren"}, {"label": "2013_nom_G", "type": "text", "name": "2013_nom_g"}, {"label": "NJ", "type": "text", "name": "nj"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_actif_occupe_exh", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Population Active occup\u00e9e", "modified": "2013-06-18T19:46:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "description": "Actif occup\u00e9s de 1982 \u00e0 2009\nVentilation pour certaines tranches d'\u00e2ge des hommes et des femmes"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ACTocc82", "type": "double", "name": "actocc82"}, {"label": "ACTocc90", "type": "double", "name": "actocc90"}, {"label": "ACTfeOCC99", "type": "double", "name": "actfeocc99"}, {"label": "ACTocc99", "type": "double", "name": "actocc99"}, {"label": "F15_4599", "type": "double", "name": "f15_4599"}, {"label": "TXf15_4599", "type": "double", "name": "txf15_4599"}, {"label": "F20_4099", "type": "double", "name": "f20_4099"}, {"label": "TXf20_4099", "type": "double", "name": "txf20_4099"}, {"label": "ActOcc2006", "type": "double", "name": "actocc2006"}, {"label": "ActOcc2007", "type": "double", "name": "actocc2007"}, {"label": "ActOcc2008", "type": "double", "name": "actocc2008"}, {"label": "ActOcc2009", "type": "double", "name": "actocc2009"}]}, {"datasetid": "elections-municipales-2014-resultats-2e-tour-communes-de-1000-hab-et-plus", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2014, tour 2, pour les communes franciliennes de 1000 habitants et plus (sous r\u00e9serve de rectifications par le juge de l'\u00e9lection)</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "\u00c9lections municipales 2014 - r\u00e9sultats 2e tour (communes de 1000 hab. et plus)", "modified": "2014-04-01T11:42:20+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie sociale", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/elections-municipales-2014-resultats-2eme-tour", "keyword": ["\u00c9lection", "Commune", "Communes", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date de l'export", "type": "datetime", "name": "date_de_l_export"}, {"label": "Code du d\u00e9partement", "type": "int", "name": "code_du_departement"}, {"label": "Type de scrutin", "type": "text", "name": "type_de_scrutin"}, {"label": "Libell\u00e9 du d\u00e9partement", "type": "text", "name": "libelle_du_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code de la commune", "type": "int", "name": "code_de_la_commune"}, {"label": "Libell\u00e9 de la commune", "type": "text", "name": "libelle_de_la_commune"}, {"label": "Insee", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Inscrits", "type": "int", "name": "inscrits"}, {"label": "Abstentions", "type": "int", "name": "abstentions"}, {"label": "% Abs/Ins", "type": "double", "name": "abs_ins"}, {"label": "Votants", "type": "int", "name": "votants"}, {"label": "% Vot/Ins", "type": "double", "name": "vot_ins"}, {"label": "Blancs et nuls", "type": "int", "name": "blancs_et_nuls"}, {"label": "% BlNuls/Ins", "type": "double", "name": "blnuls_ins"}, {"label": "% BlNuls/Vot", "type": "double", "name": "blnuls_vot"}, {"label": "Exprim\u00e9s", "type": "int", "name": "exprimes"}, {"label": "% Exp/Ins", "type": "double", "name": "exp_ins"}, {"label": "% Exp/Vot", "type": "double", "name": "exp_vot"}, {"label": "Code Nuance 01", "type": "text", "name": "code_nuance_01"}, {"label": "Sexe 01", "type": "text", "name": "sexe_01"}, {"label": "Nom 01", "type": "text", "name": "nom_01"}, {"label": "Pr\u00e9nom 01", "type": "text", "name": "prenom_01"}, {"label": "Liste 01", "type": "text", "name": "liste_01"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 01", "type": "int", "name": "sieges_elu_01"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 01", "type": "int", "name": "sieges_secteur_01"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 01", "type": "int", "name": "sieges_cc_01"}, {"label": "Voix 01", "type": "int", "name": "voix_01"}, {"label": "% Voix/Ins 01", "type": "double", "name": "voix_ins_01"}, {"label": "% Voix/Exp 01", "type": "double", "name": "voix_exp_01"}, {"label": "Code Nuance 02", "type": "text", "name": "code_nuance_02"}, {"label": "Sexe 02", "type": "text", "name": "sexe_02"}, {"label": "Nom 02", "type": "text", "name": "nom_02"}, {"label": "Pr\u00e9nom 02", "type": "text", "name": "prenom_02"}, {"label": "Liste 02", "type": "text", "name": "liste_02"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 02", "type": "int", "name": "sieges_elu_02"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 02", "type": "int", "name": "sieges_secteur_02"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 02", "type": "int", "name": "sieges_cc_02"}, {"label": "Voix 02", "type": "text", "name": "voix_02"}, {"label": "% Voix/Ins 02", "type": "double", "name": "voix_ins_02"}, {"label": "% Voix/Exp 02", "type": "double", "name": "voix_exp_02"}, {"label": "Code Nuance 03", "type": "text", "name": "code_nuance_03"}, {"label": "Sexe 03", "type": "text", "name": "sexe_03"}, {"label": "Nom 03", "type": "text", "name": "nom_03"}, {"label": "Pr\u00e9nom 03", "type": "text", "name": "prenom_03"}, {"label": "Liste 03", "type": "text", "name": "liste_03"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 03", "type": "int", "name": "sieges_elu_03"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 03", "type": "int", "name": "sieges_secteur_03"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 03", "type": "int", "name": "sieges_cc_03"}, {"label": "Voix 03", "type": "text", "name": "voix_03"}, {"label": "% Voix/Ins 03", "type": "double", "name": "voix_ins_03"}, {"label": "% Voix/Exp 03", "type": "double", "name": "voix_exp_03"}, {"label": "Code Nuance 04", "type": "text", "name": "code_nuance_04"}, {"label": "Sexe 04", "type": "text", "name": "sexe_04"}, {"label": "Nom 04", "type": "text", "name": "nom_04"}, {"label": "Pr\u00e9nom 04", "type": "text", "name": "prenom_04"}, {"label": "Liste 04", "type": "text", "name": "liste_04"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 04", "type": "int", "name": "sieges_elu_04"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 04", "type": "int", "name": "sieges_secteur_04"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 04", "type": "int", "name": "sieges_cc_04"}, {"label": "Voix 04", "type": "text", "name": "voix_04"}, {"label": "% Voix/Ins 04", "type": "double", "name": "voix_ins_04"}, {"label": "% Voix/Exp 04", "type": "double", "name": "voix_exp_04"}, {"label": "Code Nuance 05", "type": "text", "name": "code_nuance_05"}, {"label": "Sexe 05", "type": "text", "name": "sexe_05"}, {"label": "Nom 05", "type": "text", "name": "nom_05"}, {"label": "Pr\u00e9nom 05", "type": "text", "name": "prenom_05"}, {"label": "Liste 05", "type": "text", "name": "liste_05"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 05", "type": "text", "name": "sieges_elu_05"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 05", "type": "text", "name": "sieges_secteur_05"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 05", "type": "text", "name": "sieges_cc_05"}, {"label": "Voix 05", "type": "text", "name": "voix_05"}, {"label": "% Voix/Ins 05", "type": "text", "name": "voix_ins_05"}, {"label": "% Voix/Exp 05", "type": "text", "name": "voix_exp_05"}]}, {"datasetid": "velos_en_libre-service_en_ile-de-france", "metas": {"publisher": "JCDecaux developer", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "V\u00e9los en libre-service en \u00cele-de-France", "modified": "2013-06-25T22:16:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "https://developer.jcdecaux.com/#/opendata/vls?page=getstarted", "keyword": ["V\u00e9lo", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<strong></strong><span style=\"line-height: 1.45em;\"><strong>V\u00e9lib'</strong> \u00e0 Arcueil, Aubervilliers, Bagnolet, Boulogne Billancourt, Charenton, Clichy, Fontenay-sous-Bois, Gentilly, Issy les Moulineaux, Ivry, Joinville, Le Kremlin Bic\u00eatre, Le Pr\u00e9 St Gervais, Les Lilas, Levallois-Perret, Malakoff, Montreuil, Montrouge, Neuilly, Nogent, Pantin, Paris, Puteaux, Saint Cloud, Saint Denis, Saint Mand\u00e9, Saint Maurice, Saint Ouen, Suresnes, Vanves, Vincennes.</span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>V\u00e9lo2</strong> : Cergy, Courdimanche, Eragny-sur-Oise, Neuville-sur-Oise, Pontoise, Saint-Ouen-L'Aumone, Vaur\u00e9al\n</p>\n<p>\n\t<strong>Cristolib</strong> \u00e0 Cr\u00e9teil\n</p>\n<p>\n\tChamps : nom du service, num\u00e9ro, adresse de la station, d\u00e9partement, code postal, commune, latitude et longitude\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Service", "type": "text", "name": "service", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Number", "type": "text", "name": "number"}, {"label": "Name", "type": "text", "name": "name"}, {"label": "Address", "type": "text", "name": "address"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "implantation_des_services_regionaux_du_siege_de_la_region", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Implantation des services r\u00e9gionaux du si\u00e8ge de la R\u00e9gion", "modified": "2013-05-30T01:41:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "description": "Fichier portant sur les adresses d\u2019implantation des services du si\u00e8ge et des antennes territoriales en mai 2013"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Service", "type": "text", "name": "services", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Compl\u00e9ment d'adresse", "type": "text", "name": "complement_d_adresse"}, {"label": "Rue", "type": "text", "name": "rue"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geometry_x_y"}]}, {"datasetid": "subventions_attribuees_dans_le_cadre_du_dispositif_des_clubs_formateurs_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Subventions attribu\u00e9es dans le cadre du dispositif des clubs formateurs (2011)", "modified": "2013-06-03T21:50:20+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Sport", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p>L\u2019extraction\nconcerne\nles\nsubventions\nde\nfonctionnement\nattribu\u00e9es\ndans\nle\ncadre\ndu\ndispositif\ndes\nclubs\nformateurs\npour\nle\nvolet\n\u00ab&nbsp;formation&nbsp;\u00bb\net\nle\nvolet&nbsp;\u00ab&nbsp;sport&nbsp;\u00bb.\nLes\ndonn\u00e9es\nsont\npr\u00e9sent\u00e9es\nannuellement\nmais\nconcernent\nune\nsaison\nsportive.\n\n</p>\n<p>Ce\ndispositif, adopt\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration cadre CR 04-11 du 10\nf\u00e9vrier 2011, permet de soutenir des r\u00e9seaux de clubs formateurs\nd\u00e9cid\u00e9s en coh\u00e9rence avec les plans de d\u00e9veloppement des ligues\net comit\u00e9s sportifs r\u00e9gionaux. \n</p>\n<p>Les\nprogrammes de d\u00e9veloppement propos\u00e9s par les clubs et valid\u00e9s par\nles comit\u00e9s ou ligues ainsi que par la R\u00e9gion comprennent deux\nvolets&nbsp;: le premier concerne la pratique sportive et permet\nd\u2019accompagner le club en termes d\u2019achats de mat\u00e9riels et en\nencadrement&nbsp;; le second concerne la formation tant des\nencadrants que des b\u00e9n\u00e9voles. \n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "tiers_beneficiaire"}, {"label": "Tiers mandataire", "type": "text", "name": "tiers_mandataire"}, {"label": "Dossier - Code", "type": "int", "name": "dossier_code"}, {"label": "Proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "procedure_du_dossier", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Objet/activit\u00e9 de l'organisme", "type": "text", "name": "objet_activite_de_l_organisme"}, {"label": "Dossier", "type": "text", "name": "dossier"}, {"label": "Note d\u00e9marrage anticip\u00e9", "type": "text", "name": "note_demarrage_anticipe"}, {"label": "Localisation si\u00e8ge social de l'organisme", "type": "text", "name": "localisation_siege_social_de_l_organisme", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "elections-municipales-2014-les-candidats-du-2e-tour-communes-de-1000-hab-et-plus", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\u00c9lections municipales 2014, 2\u00e8me tour : liste des candidats dans les communes franciliennes &nbsp;de moins de 1000 habitants. Ces listes sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve d\u2019erreurs de saisies \u00e9ventuelles.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "\u00c9lections municipales 2014 - Les candidats du 2e tour (communes de 1000 hab. et plus)", "modified": "2014-03-27T13:03:46+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie sociale", "references": "https://www.data.gouv.fr/fr/dataset/elections-municipales-2014-tour-2-candidatures-listes-detaillees-dans-les-communes-de-1-000-habita-1", "keyword": ["\u00c9lection", "Communes", "Commune", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date de l'export", "type": "datetime", "name": "date_de_l_export"}, {"label": "Code du d\u00e9partement", "type": "int", "name": "code_du_departement"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "libelle_du_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code commune", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "libelle_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "N\u00b0 Panneau Liste", "type": "int", "name": "ndeg_panneau_liste"}, {"label": "Code D\u00e9p\u00f4t", "type": "int", "name": "code_depot"}, {"label": "Libell\u00e9 abr\u00e9g\u00e9 liste", "type": "text", "name": "libelle_abrege_liste"}, {"label": "Libell\u00e9 Etendu Liste", "type": "text", "name": "libelle_etendu_liste"}, {"label": "N\u00b0 du candidat dans la liste", "type": "int", "name": "ndeg_du_candidat_dans_la_liste"}, {"label": "Sexe", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Pr\u00e9nom", "type": "text", "name": "prenom"}, {"label": "Date naissance", "type": "date", "name": "date_naissance"}, {"label": "Nationalit\u00e9", "type": "text", "name": "nationalite"}, {"label": "Candidat au conseil communautaire", "type": "text", "name": "candidat_au_conseil_communautaire", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "geo", "type": "geo_point_2d", "name": "geo"}]}, {"datasetid": "taux_chomage_de_1982_a_2013", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Taux de ch\u00f4mage de 1982 \u00e0 2013", "modified": "2013-07-15T08:17:10+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "keyword": "Population", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Les donn\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9es par trimestre</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Annee", "type": "text", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Numero du trimestre", "type": "int", "name": "numero_du_trimestre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Paris", "type": "text", "name": "paris"}, {"label": "Seine-et-Marne", "type": "text", "name": "seine_et_marne"}, {"label": "Yvelines", "type": "text", "name": "yvelines"}, {"label": "Essonne", "type": "text", "name": "essonne"}, {"label": "Hauts-de-Seine", "type": "text", "name": "hauts_de_seine"}, {"label": "Seine-Saint-Denis", "type": "text", "name": "seine_saint_denis"}, {"label": "Val-de-Marne", "type": "text", "name": "val_de_marne"}, {"label": "Val-d'Oise", "type": "text", "name": "val_d_oise"}, {"label": "Ile-de-France", "type": "date", "name": "ile_de_france"}, {"label": "France metropolitaine", "type": "text", "name": "france_metropolitaine"}]}, {"datasetid": "busaccessibilitearrets", "metas": {"publisher": "RATP", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce fichier contient la liste des points d\u2019arr\u00eats des bus RATP, en \npr\u00e9cisant lesquels sont accessibles, ainsi que des d\u00e9tails sur leurs \n\u00e9quipements d\u2019accessibilit\u00e9s.<br>\n<br>\nLa lecture de la notice explicative, et notamment du paragraphe \u00ab \nSuppl\u00e9ment d\u2019information \u00bb est fortement recommand\u00e9e avant toute \nutilisation de ce fichier.</p>", "license": "ODbL", "title": "Accessibilit\u00e9 des arr\u00eats de bus RATP", "modified": "2014-03-31T13:37:57+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://data.ratp.fr/fr/les-donnees/fiche-de-jeu-de-donnees/dataset/accessibilite-des-arrets-de-bus-ratp.html", "keyword": ["Transports en commun", "Accessibilit\u00e9", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/bus_accessibilite_notice.pdf", "mimetype": "application/pdf", "id": "bus_accessibilite_notice_pdf", "title": "Bus_accessibilite_notice.pdf"}], "fields": []}, {"datasetid": "adresses_et_donnees_gps_des_bibliotheques_municipales", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Adresses et donn\u00e9es GPS des biblioth\u00e8ques municipales", "modified": "2013-06-13T21:21:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/30382179?xtmc=bibliotheque+municipale&xtcr=1", "keyword": ["Arts", "Lecture", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des biblioth\u00e8ques publiques en 2011 (source Minist\u00e8re de la Culture)</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "LIBELLE1", "type": "text", "name": "libelle1"}, {"label": "LIBELLE2", "type": "text", "name": "libelle2"}, {"label": "VOIE", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "VOIE_NUM", "type": "text", "name": "voie_num"}, {"label": "VOIE_TYPE", "type": "text", "name": "voie_type"}, {"label": "VOIE_NOM", "type": "text", "name": "voie_nom"}, {"label": "LOCAL", "type": "text", "name": "local"}, {"label": "CPBIBLIO", "type": "int", "name": "cpbiblio"}, {"label": "CEDEXB", "type": "text", "name": "cedexb"}, {"label": "BP", "type": "text", "name": "bp"}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "POPULATION_LEGALE", "type": "int", "name": "population_legale"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "les_etablissements_d_enseignement_des_1er_et_2d_degres_en_idf", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les \u00e9tablissements d'enseignement des 1er et 2d degr\u00e9s en IDF", "modified": "2014-03-12T08:52:21+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/liste-des-etablissements-d-enseignement-des-premier-et-second-degres-du-ministere-de-l-educat-564055", "keyword": ["\u00c9cole", "Lyc\u00e9es", "Coll\u00e8ge", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t\t\t\tBase de donn\u00e9es : liste des \u00e9tablissements d'enseignement du \nminist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, de la jeunesse et de la vie \nassociative, des premier et second degr\u00e9s, des secteurs public et priv\u00e9,\n comportant les coordonn\u00e9es X et Y  de g\u00e9olocalisation fournies par \nl\u2019IGN.</p><p><em>numero_uai&nbsp; :&nbsp;</em> num\u00e9ro de l'unit\u00e9 administrative immatricul\u00e9e (uai)<br><em>appellation_officielle_uai&nbsp;</em> &nbsp;appellation officielle de l'uai<br><em>denomination_principale_uai</em>&nbsp; &nbsp;d\u00e9nomination principale de l'uai<br><em>patronyme_uai</em>&nbsp; &nbsp;patronyme de l'uai<br><em>X&nbsp; &nbsp;coordonn\u00e9e</em> x (RGF93 - Lambert 93)<br><em>Y&nbsp; &nbsp;coordonn\u00e9e</em> y (RGF93 - Lambert 93)<br><em>WGS84</em>&nbsp; X-Y<br><em>etat_etablissement</em>&nbsp; &nbsp;\u00e9tat de l\u2019\u00e9tablissement&nbsp; (1 = ouvert ; 2 = \u00e0 fermer ; 3 = \u00e0 ouvrir)<br><em>nature_uai</em>&nbsp; &nbsp;code de la nature de l'uai<br><em>lib_nature</em>&nbsp; &nbsp;libell\u00e9 de la nature de l'uai<br><em>sous_fic</em>&nbsp; &nbsp;code du sous-fichier (1 = premier degr\u00e9 ; 3 = second degr\u00e9)<br><br>(Source Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale, de la Jeunesse et de la Vie associative)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "numero_uai", "type": "text", "name": "numero_uai"}, {"label": "appellation_officielle_uai", "type": "text", "name": "appellation_officielle_uai"}, {"label": "denomination_principale_uai", "type": "text", "name": "denomination_principale_uai", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "patronyme_uai", "type": "text", "name": "patronyme_uai"}, {"label": "X", "type": "text", "name": "x"}, {"label": "Y", "type": "text", "name": "y"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "etat_etablissement", "type": "int", "name": "etat_etablissement"}, {"label": "nature_uai", "type": "int", "name": "nature_uai"}, {"label": "lib_nature", "type": "text", "name": "lib_nature"}, {"label": "sous_fic", "type": "int", "name": "sous_fic"}]}, {"datasetid": "idf_BPAL_Regionales_S", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Bases de loisirs et de plein air r\u00e9gionales - emprise", "modified": "2013-06-10T20:32:51+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Loisirs", "\u00c9quipements sportifs", "Sport", "G\u00e9olocalisation"], "description": "Les bases de loisirs et de plein airs r\u00e9gionales\nCette couche est issue de la couche espace_vert de la DEUR"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NUMERO", "type": "int", "name": "numero"}, {"label": "Min_NOM", "type": "text", "name": "min_nom"}, {"label": "actif", "type": "int", "name": "actif"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "surfacquis", "type": "double", "name": "surfacquis"}]}, {"datasetid": "zones-eligibles-au-contrat-regional-dexercice-sanitaire", "metas": {"publisher": "Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 d'\u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce fichier pr\u00e9sente la liste des communes class\u00e9es comme d\u00e9ficitaires ou fragilis\u00e9es au titre de la d\u00e9mographie m\u00e9dicale, selon le zonage \u00e9tabli par l'ARS.</p><p>D\u00e9finition du zonage \u00e0 partir des donn\u00e9es d\u00e9mographiques de la population francilienne (INSEE 2008) et des professionnels de sant\u00e9 (effectifs lib\u00e9raux).</p><p>Population : donn\u00e9es 2008</p><p>Effectifs lib\u00e9raux : donn\u00e9es 2010</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Zones \u00e9ligibles au Contrat R\u00e9gional d'Exercice Sanitaire", "modified": "2014-03-19T08:54:33+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.ars-iledefrance.fr/annuaire_communes/php/", "keyword": ["Sant\u00e9", "Offre de soins", "CRES", "M\u00e9decin", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": " D\u00e9partement", "type": "int", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": " Code commune INSEE ", "type": "int", "name": "code_commune_insee"}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": " Commune (libell\u00e9) ", "type": "text", "name": "commune_libelle"}, {"label": "Population municipale 2009", "type": "text", "name": "population_municipale_2009"}, {"label": " Libelle territoire Zonage SROS 2012 ", "type": "text", "name": "libelle_territoire_zonage_sros_2012", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": " Zonage SROS 2012 ", "type": "text", "name": "zonage_sros_2012", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "centres_de_soins_en_ile-de-france", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Centres de soins en \u00cele-de-France", "modified": "2013-06-24T13:24:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/564748?xtmc=finess&xtcr=4", "keyword": ["Sant\u00e9", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<surfmarktag></surfmarktag>Liste des centres de soins situ\u00e9s en \u00cele-de-France (source FINESS /15-05-2013), leurs coordonn\u00e9es et g\u00e9olocalisation :\n</p>\n<ul>\n\t<li>centres d'examens de sant\u00e9</li>\n\t<li>centres de sant\u00e9 dentaire</li>\n\t<li>centres de sant\u00e9 polyvalent</li>\n\t<li>centres de soins infirmiers</li>\n\t<li>centres de soins m\u00e9dicaux </li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "int", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "int", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "int", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "CODE_PSPH", "type": "int", "name": "code_psph"}, {"label": "PARTICIPANT_SERVICE_PUBLIC_HOSPITALIER", "type": "text", "name": "participant_service_public_hospitalier"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "liste_des_musees_franciliens", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des mus\u00e9es franciliens", "modified": "2013-06-11T11:08:39+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/30382165?xtmc=&xtcr=6", "keyword": ["Arts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Liste des mus\u00e9es d'\u00cele-de-France : nom, adresse, site internet, fermeture annuelle, p\u00e9riodes d'ouverture (jour et horaires), nocturnes, g\u00e9olocalisation (WGS84)<br><br>(Source Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication &gt; D\u00e9partement de la politique des publics)<br></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "DEPARTEMENTS", "type": "text", "name": "departements"}, {"label": "FERME", "type": "text", "name": "ferme"}, {"label": "NOM DU MUSEE", "type": "text", "name": "nom_du_musee"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "SITWEB", "type": "text", "name": "sitweb"}, {"label": "FERMETURE ANNUELLE", "type": "text", "name": "fermeture_annuelle"}, {"label": "PERIODE OUVERTURE", "type": "text", "name": "periode_ouverture"}, {"label": "JOURS NOCTURNES", "type": "text", "name": "jours_nocturnes"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "perimetres_regionaux_d_intervention_fonciere_prif", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "P\u00e9rim\u00e8tres r\u00e9gionaux d\u2019intervention fonci\u00e8re (PRIF)", "modified": "2013-06-10T07:57:33+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "keyword": ["Foncier", "Espaces naturels"], "description": "P\u00e9rim\u00e8tres d\u00e9limit\u00e9s et vot\u00e9s par les conseils municipaux, le conseil d\u2019administration de l\u2019AEV et cr\u00e9\u00e9s par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil r\u00e9gional. Au sein de ces p\u00e9rim\u00e8tres, l\u2019AEV est autoris\u00e9e \u00e0 acqu\u00e9rir des espaces naturels ou des milieux d\u00e9grad\u00e9s \u00e0 r\u00e9habiliter, \u00e0 l\u2019amiable, par voie de pr\u00e9emption, ou dans certains cas, par expropriation."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NUM_PRIF_N", "type": "double", "name": "num_prif_n"}, {"label": "NOM_PRIF_n", "type": "text", "name": "nom_prif_n"}, {"label": "NOM_L_PRIF", "type": "text", "name": "nom_l_prif"}, {"label": "TYPE_new", "type": "text", "name": "type_new"}, {"label": "NOM_TERR", "type": "text", "name": "nom_terr"}, {"label": "NUM_TERR", "type": "double", "name": "num_terr"}, {"label": "PPIE2013", "type": "text", "name": "ppie2013"}, {"label": "ATLAS2013", "type": "text", "name": "atlas2013"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}]}, {"datasetid": "carte_des_etablissements_labellises_qualite_tourisme", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des \u00e9tablissements labellis\u00e9s \"Qualit\u00e9 Tourisme\"", "modified": "2013-09-18T09:09:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.dgcis.gouv.fr/marques-nationales-tourisme/presentation-la-marque-qualite-tourisme http://www.data.gouv.fr/DataSet/572665?xtmc=%22qualit%C3%A9+tourisme%22&xtcr=1", "keyword": ["Tourisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p class=\"ng-scope\">\n\t Liste et g\u00e9olocalisation des \u00e9tablissements/prestataires franciliens titulaires du droit d'usage de la marque \"Qualit\u00e9 Tourisme\".\n</p>\n<p class=\"ng-scope\">\n\t La marque \u00ab Qualit\u00e9 Tourisme \u00bb a pour vocation de distinguer les  \u00e9tablissements touristiques satisfaisant \u00e0 des engagement exigeants. Elle contribue ainsi au soutien et au d\u00e9veloppement des emplois du secteur et \u00e0 une bonne image de la destination France.\n</p>\n<p class=\"ng-scope\">\n\t Les professionnels qui affichent la marque s\u2019engagent \u00e0 offrir :\n</p>\n<ul class=\"ng-scope\">\n\t<li>un accueil personnalis\u00e9 ;</li>\n\t<li>une information claire et pr\u00e9cise ;</li>\n\t<li>un personnel comp\u00e9tent et \u00e0 votre \u00e9coute ;</li>\n\t<li>un lieu confortable \u00e0 la propret\u00e9 irr\u00e9prochable ;</li>\n\t<li>des informations touristiques locales adapt\u00e9es \u00e0 votre demande.</li>\n</ul>\n<p class=\"ng-scope\">\n\t (Source : Atout France - Agence de d\u00e9veloppement touristique de la France ; 24/06/13)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CATEGORIE", "type": "text", "name": "categorie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "etablissement"}, {"label": "RESEAU", "type": "text", "name": "reseau"}, {"label": "SITEWEB", "type": "text", "name": "siteweb"}, {"label": "TELEPHONE", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "FAX", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "DATECONTRAT", "type": "date", "name": "datecontrat"}, {"label": "DEPARTEMENT", "type": "text", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "CODE", "type": "int", "name": "code"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "EMAILCONTACT", "type": "text", "name": "emailcontact"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_universites", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Enseignement sup\u00e9rieur", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Les \u00e9tablissements universitaires et \u00e9tablissements d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral sup\u00e9rieur priv\u00e9", "modified": "2013-06-18T20:12:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "description": "<p>\n\tLes \u00e9tablissements universitaires et \u00e9tablissements d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral sup\u00e9rieur priv\u00e9.\n</p>\n<p>\n\t(Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, Base centrale des \u00e9tablissements, septembre 2007)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NumeroUAI", "type": "text", "name": "numerouai"}, {"label": "NatureUAI", "type": "text", "name": "natureuai"}, {"label": "Patronyme", "type": "text", "name": "patronyme", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LibelType", "type": "text", "name": "libeltype"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "text", "name": "cp"}, {"label": "INSEE", "type": "text", "name": "insee"}, {"label": "NomCom", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "LieuDit", "type": "text", "name": "lieudit"}, {"label": "Secteur", "type": "text", "name": "secteur"}, {"label": "SecteurNum", "type": "text", "name": "secteurnum"}]}, {"datasetid": "bilan_des_effectifs_de_la_formation_regionale_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Formation professionnelle", "Emplois-tremplin", "Insertion professionnelle", "Apprentissage", "VAE", "Reconversion"], "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan des effectifs de la formation r\u00e9gionale 2011", "modified": "2013-07-11T14:41:45+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.</span>\n</p>\n<p>\n\tCes donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des stagiaires entr\u00e9s sur les dispositifs r\u00e9gionaux (nombre de stagiaires, par genre, par \u00e2ge, la r\u00e9partition des heures\u2026). A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\tIndications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Public cible", "type": "text", "name": "public_cible", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Intitul\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "intitule_du_dispositif"}, {"label": "Nombre b\u00e9n\u00e9ficiaires", "type": "text", "name": "nombre_beneficiaires"}, {"label": "Dont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par la R\u00e9gion (%)", "type": "text", "name": "dont_remuneres_par_la_region"}, {"label": "Taux de feminisation (%)", "type": "text", "name": "taux_de_feminisation"}, {"label": "Nb heures moyen par stagiaire", "type": "text", "name": "nb_heures_moyen_par_stagiaire"}, {"label": "Age  - de 26 ans", "type": "text", "name": "age_de_26_ans"}, {"label": "Age 26-45 ans", "type": "text", "name": "age_26_45_ans"}, {"label": "Age + de 45 ans", "type": "text", "name": "age_de_45_ans"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}]}, {"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_dans_le_val-d_oise", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs dans le Val-d'Oise", "modified": "2013-06-13T10:09:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</li>\n\t<li>nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</li>\n\t<li>nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</li>\n\t<li>activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</li>\n\t<li>adresse et coordonn\u00e9es GPS .</li>\n</ul>\n<p>\n\t   Derni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : 20/02/2013\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_12.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "text", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "int", "name": "inscodepostal"}, {"label": "InsArrondissement", "type": "text", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "datetime", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "datetime", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "int", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "les-marches-publics-de-services-en-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les march\u00e9s publics de services en 2013", "modified": "2014-04-01T12:08:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["March\u00e9s publics", "Services"], "description": "<p>La liste des march\u00e9s publics de services conclus par la R\u00e9gion \u00cele-de-France en 2013. Seuils des march\u00e9s, attributaires et leur code postal, date de notification et objet du march\u00e9.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Tranche budg\u00e9taire", "type": "text", "name": "tranche_budgetaire", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Attributaire", "type": "text", "name": "attributaire"}, {"label": "Code postal", "type": "text", "name": "code_postal"}, {"label": "Date de notification", "type": "date", "name": "date_de_notification"}, {"label": "Objet du march\u00e9", "type": "text", "name": "objet_du_marche"}]}, {"datasetid": "idf_reseau_hydro", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Eau", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "R\u00e9seau hydrographique", "modified": "2013-06-18T19:26:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "<p>\n\tL'AESN (Agence de l'Eau Seine Normandie), en partenariat avec l'Iau-idf, a fait num\u00e9riser l'hydrographie de surface de la r\u00e9gion Ile de France.\n</p>\n<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente le r\u00e9seau hydrologique lin\u00e9aire d'Ile-de-France en 2002.\n</p>\n<p>\n\t(Source : Agence de l'eau Seine-Normandie)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "OBJECTID_1", "type": "int", "name": "objectid_1"}, {"label": "NATURE", "type": "double", "name": "nature"}, {"label": "TYPE", "type": "double", "name": "type"}, {"label": "POSITION", "type": "double", "name": "position"}, {"label": "AFFLUENCE", "type": "double", "name": "affluence"}, {"label": "LABEL", "type": "double", "name": "label"}, {"label": "NUM_TOPO", "type": "double", "name": "num_topo"}, {"label": "LIT_MAJEUR", "type": "double", "name": "lit_majeur"}, {"label": "CODEHYDRO", "type": "text", "name": "codehydro"}, {"label": "TYPE_VN", "type": "double", "name": "type_vn"}, {"label": "CIRCULATIO", "type": "double", "name": "circulatio"}, {"label": "OBJECTIF99", "type": "text", "name": "objectif99"}, {"label": "QUALITE99", "type": "text", "name": "qualite99"}, {"label": "CODE_CARTE", "type": "int", "name": "code_carte"}, {"label": "TOPO_CARTO", "type": "text", "name": "topo_carto"}]}, {"datasetid": "cristolib_-_velos_en_libre-service_a_creteil", "metas": {"publisher": "JCDecaux developer", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Cristolib - v\u00e9los en libre-service \u00e0 Cr\u00e9teil", "modified": "2013-06-25T22:08:41+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "https://developer.jcdecaux.com/#/opendata/vls?page=getstarted", "keyword": ["V\u00e9lo", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">V\u00e9los en libre-service \u00e0 Cr\u00e9teil.<br>\n\t<br>\n\t</span><span style=\"line-height: 1.45em;\">Champs : num\u00e9ro, adresse de la station, latitude et longitud</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Number", "type": "int", "name": "number"}, {"label": "Name", "type": "text", "name": "name"}, {"label": "Address", "type": "text", "name": "address"}, {"label": "Latitude", "type": "double", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "double", "name": "longitude"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "plan_piscines_regional", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Plan piscines r\u00e9gional", "modified": "2013-06-11T15:20:24+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Toutes les subventions\nd\u2019investissement\nattribu\u00e9es\ndans\nle\ncadre\ndu\ndispositif-cadre\nde\nsoutien\nau\nd\u00e9veloppement\ndes\npiscines\nen\nIle-de-France\nadopt\u00e9\npar\nla\nd\u00e9lib\u00e9ration\nCR\n69-07\ndu\n28\nseptembre\n2007.</p>\n<p>Les\nprojets\nsubventionn\u00e9s\nconcernent\nles\n\u00e9tudes\npr\u00e9alables,\nla\ncr\u00e9ation,\nla\nr\u00e9habilitation\nou\nla\nr\u00e9habilitation\navec\nextension\nd\u2019au\nmoins\n125\nm\u00b2\nde\nplan\nd\u2019eau\nd\u2019\u00e9quipements\naquatiques.\nDes\nbonifications\nsont\naccord\u00e9es\nau\ntitre\nde\nla\n<a href=\"/datailedefrance/explore/dataset/carences_en_equipements_aquatiques_2007-2012\">carence\nterritoriale\nen\n\u00e9quipements\naquatiques</a>\net\nau\ntitre\ndu\npotentiel\nfinancier\ndes\ncollectivit\u00e9s\net\ndes\nprojets\nport\u00e9s\npar\nune\nintercommunalit\u00e9.\n\n</p>\n<p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Exercice", "type": "text", "name": "exercice"}, {"label": "Dossier - Code", "type": "text", "name": "dossier_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire - Code", "type": "text", "name": "beneficiaire_code"}, {"label": "Proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "procedure_du_dossier", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "beneficiaire"}, {"label": "Dossier", "type": "text", "name": "dossier"}, {"label": "Objet du dossier", "type": "text", "name": "objet_du_dossier"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation"}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "subventions_attribuees_dans_le_cadre_du_dispositif_des_clubs_formateurs_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Subventions attribu\u00e9es dans le cadre du dispositif des clubs formateurs (2012)", "modified": "2013-06-04T06:11:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Sport", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p><p>L\u2019extraction\nconcerne\nles\nsubventions\nde\nfonctionnement\nattribu\u00e9es\ndans\nle\ncadre\ndu\ndispositif\ndes\nclubs\nformateurs\npour\nle\nvolet\n\u00ab&nbsp;formation&nbsp;\u00bb\net\nle\nvolet&nbsp;\u00ab&nbsp;sport&nbsp;\u00bb.\nLes\ndonn\u00e9es\nsont\npr\u00e9sent\u00e9es\nannuellement\nmais\nconcernent\nune\nsaison\nsportive.\n\n</p>\n<p>Ce\ndispositif, adopt\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration cadre CR 04-11 du 10\nf\u00e9vrier 2011, permet de soutenir des r\u00e9seaux de clubs formateurs\nd\u00e9cid\u00e9s en coh\u00e9rence avec les plans de d\u00e9veloppement des ligues\net comit\u00e9s sportifs r\u00e9gionaux. \n</p>\n<p>Les\nprogrammes de d\u00e9veloppement propos\u00e9s par les clubs et valid\u00e9s par\nles comit\u00e9s ou ligues ainsi que par la R\u00e9gion comprennent deux\nvolets&nbsp;: le premier concerne la pratique sportive et permet\nd\u2019accompagner le club en termes d\u2019achats de mat\u00e9riels et en\nencadrement&nbsp;; le second concerne la formation tant des\nencadrants que des b\u00e9n\u00e9voles. \n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "tiers_beneficiaire"}, {"label": "Tiers mandataire", "type": "text", "name": "tiers_mandataire"}, {"label": "Dossier - Code", "type": "int", "name": "dossier_code"}, {"label": "Proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "procedure_du_dossier", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Objet/activit\u00e9 de l'organisme", "type": "text", "name": "objet_activite_de_l_organisme"}, {"label": "Dossier", "type": "text", "name": "dossier"}, {"label": "Note d\u00e9marrage anticip\u00e9", "type": "text", "name": "note_demarrage_anticipe"}, {"label": "Localisation si\u00e8ge social de l'organisme", "type": "text", "name": "localisation_siege_social_de_l_organisme", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "carte-des-licencies-sportifs-en-seine-et-marne", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des licenci\u00e9s sportifs en Seine-et-Marne", "modified": "2014-02-28T16:04:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/recensement-des-licences-aupres-des-federations-sportives-agreees-par-le-ministere-en-charge-des-spo", "keyword": ["Sport", "G\u00e9olocalisation", "Communes"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.<br>\n\tLe jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par ville et par f\u00e9d\u00e9ration le nombre de licenci\u00e9s, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les donn\u00e9es Insee de la population.<br>\n\tLes donn\u00e9es sont g\u00e9ocod\u00e9es (communes).<br>\n\t(Source Minist\u00e8re des sports, 23 sept. 2013)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "text", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "carences_en_equipements_aquatiques_2007-2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "L\u2019extraction permet de visualiser les territoires sur lesquels il est constat\u00e9 des carences en termes de m\u00b2 de plan d\u2019eau pour la pratique de la natation scolaires d\u2019une part et d\u2019autre part pour la pratique de la natation pour les sportifs et le grand public. Les carences sont pr\u00e9sent\u00e9es en m\u00e8tres carr\u00e9s et  lorsque la R\u00e9gion a financ\u00e9 des cr\u00e9ations, r\u00e9habilitations ou r\u00e9habilitations avec extension d\u2019au moins 125 m\u00b2 de plan d\u2019eau d\u2019\u00e9quipements aquatiques, elle a permis de diminuer ces carences dans les territoires concern\u00e9s.", "license": "Licence ouverte", "title": "Carences en \u00e9quipements aquatiques  2007-2012", "modified": "2013-05-30T01:41:13+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs"]}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Collectivit\u00e9/EPCI/S", "type": "text", "name": "collectivite_epci_s"}, {"label": "Carences Scolaires (m\u00b2) ", "type": "text", "name": "carences_scolaires_m2"}, {"label": "Carences Sportif/GP (m\u00b2)", "type": "text", "name": "carences_sportif_gp_m2"}, {"label": "m\u00b2 plan d'eau r\u00e9habilit\u00e9s par un financement de la R\u00e9gion IDF", "type": "text", "name": "m2_plan_d_eau_rehabilites_par_un_financement_de_la_region_idf"}, {"label": "m\u00b2 plan d'eau d\u00e9construits par un financement de la R\u00e9gion IDF", "type": "text", "name": "m2_plan_d_eau_deconstruits_par_un_financement_de_la_region_idf"}, {"label": "m\u00b2 plan d'eau cr\u00e9\u00e9s par un financement de la R\u00e9gion IDF", "type": "text", "name": "m2_plan_d_eau_crees_par_un_financement_de_la_region_idf"}, {"label": "Etat Scolaire (m\u00b2)", "type": "int", "name": "etat_scolaire_m2"}, {"label": "Etat Sportif/GP (m\u00b2)", "type": "text", "name": "etat_sportif_gp_m2"}]}, {"datasetid": "subventions_attribuees_aux_organismes_de_formations_sanitaire_et_sociale_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Subventions attribu\u00e9es aux organismes de formations sanitaire et sociale (2011)", "modified": "2013-06-03T21:18:31+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p><p>Les donn\u00e9es concernent : </p><ul><li>les subventions globales de \nfonctionnement attribu\u00e9es aux organismes de formations du secteur \nparam\u00e9dical ou ma\u00efeutique (sanitaire) et aux organismes de formations du\n secteur social&nbsp;; </li><li>les subventions de fonctionnement \nattribu\u00e9es aux centres de formations non d\u00e9centralis\u00e9s pour le \nfinancement de places en formation continue pour les formations \naide-soignant et/ou auxiliaire de pu\u00e9riculture. </li></ul></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Organisme de formation (Libell\u00e9 et code)", "type": "text", "name": "organisme_de_formation_libelle_et_code"}, {"label": "Proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "procedure_du_dossier", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dossier - Code", "type": "int", "name": "dossier_code"}, {"label": "Libell\u00e9 Dossier", "type": "text", "name": "libelle_dossier"}, {"label": "Objet du dossier", "type": "text", "name": "objet_du_dossier"}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "budget_2012_par_secteurs_-_autorisations_de_programme_ap", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBudget 2012 par secteurs - Autorisations de programme (AP)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2012 par secteurs - Autorisations de programme (AP)", "modified": "2013-07-22T10:12:21+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "idf_continuites_herbacees", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Environnement", "R\u00e9serve naturelle r\u00e9gionale"], "license": "ODbL", "title": "Trame r\u00e9gionale des continuit\u00e9s herbac\u00e9es", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "Trame hi\u00e9rarchis\u00e9e des continuit\u00e9s herbac\u00e9es \u00e0 maintenir ou restaurer entre les ensembles naturels de la r\u00e9gion"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "hierarchie", "type": "int", "name": "hierarchie"}, {"label": "SHAPE_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_taille_menage2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Taille des m\u00e9nages", "modified": "2013-06-18T19:41:28+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Taille de m\u00e9nages en 2009"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "Txmen1pers", "type": "double", "name": "txmen1pers"}, {"label": "Txmen2pers", "type": "double", "name": "txmen2pers"}, {"label": "Txmen3pers", "type": "double", "name": "txmen3pers"}, {"label": "Txmen4pers", "type": "double", "name": "txmen4pers"}, {"label": "Txmen5pers", "type": "double", "name": "txmen5pers"}, {"label": "Txmen6pers", "type": "double", "name": "txmen6pers"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_sept_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (sept. 2011)", "modified": "2013-05-30T07:51:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "int", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_sept_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (sept. 2012)", "modified": "2013-06-04T21:18:10+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "bilan_des_effectifs_de_la_formation_regionale_2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Formation professionnelle", "Emplois-tremplin", "Insertion professionnelle", "Apprentissage", "VAE", "Reconversion"], "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan des effectifs de la formation r\u00e9gionale 2009", "modified": "2013-07-11T14:32:30+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.</span>\n</p>\n<p>\n\tCes donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des stagiaires entr\u00e9s sur les dispositifs r\u00e9gionaux (nombre de stagiaires, par genre, par \u00e2ge, la r\u00e9partition des heures\u2026). A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\tIndications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "libelle_du_dispositif"}, {"label": "Nb de stagiaires entr\u00e9s en formation", "type": "text", "name": "nb_de_stagiaires_entres_en_formation"}, {"label": "Dont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s (en %)", "type": "text", "name": "dont_remuneres_en"}, {"label": "Nb heures formation par stagiaire", "type": "text", "name": "nb_heures_formation_par_stagiaire"}, {"label": "Taux de f\u00e9minisation", "type": "text", "name": "taux_de_feminisation"}, {"label": "\u00c2ge - de 26 ans", "type": "text", "name": "age_de_26_ans"}, {"label": "\u00c2ge 26-45 ans", "type": "text", "name": "age_26_45_ans"}, {"label": "\u00c2ge + de 45 ans", "type": "text", "name": "age_de_45_ans"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}]}, {"datasetid": "secteur_sanitaire_-_ecoles_agreees", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Secteur sanitaire \u2013 \u00e9coles agr\u00e9\u00e9es", "modified": "2013-05-30T01:41:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "La liste des \u00e9coles agr\u00e9\u00e9es par la R\u00e9gion (autorisation d\u00e9livr\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional) et \u00e9ligibles aux bourses et au FRAS (fond r\u00e9gional d\u2019aide sociale) dans le secteur sanitaire."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Secteur", "type": "text", "name": "secteur"}, {"label": "Nom \u00e9tablissement", "type": "text", "name": "nom_etablissement"}, {"label": "Ville \u00e9tablissement", "type": "text", "name": "ville_etablissement"}, {"label": "Adresse1", "type": "text", "name": "adresse1"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "d\u00e9partement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation 1", "type": "text", "name": "formation_1"}, {"label": "Formation 2", "type": "text", "name": "formation_2"}, {"label": "Formation 3", "type": "text", "name": "formation_3"}, {"label": "Formation 4", "type": "text", "name": "formation_4"}, {"label": "Formation 5", "type": "text", "name": "formation_5"}, {"label": "Formation 6", "type": "text", "name": "formation_6"}, {"label": "Formation 7", "type": "text", "name": "formation_7"}, {"label": "Formation 8", "type": "text", "name": "formation_8"}, {"label": "Nom de l'\u00e9cole", "type": "text", "name": "nom_de_l_ecole"}, {"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geometry_x_y"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_cfa_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs par CFA 2006-2013", "modified": "2013-06-16T11:44:08+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Num\u00e9ro dossier", "type": "int", "name": "numero_dossier"}, {"label": "Id \u00e9tablissement", "type": "int", "name": "id_etablissement"}, {"label": "Code dept CFA", "type": "int", "name": "code_dept_cfa", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code INSEE CFA", "type": "int", "name": "code_insee_cfa"}, {"label": "Lib long ville CFA", "type": "text", "name": "lib_long_ville_cfa", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code RNE CFA", "type": "text", "name": "code_rne_cfa"}, {"label": "Nom court CFA", "type": "text", "name": "nom_court_cfa", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_niveau_et_par_annee_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence oiuverte", "title": "Apprentissage - effectifs par niveau et par ann\u00e9e 2006-2013", "modified": "2013-06-16T19:26:14+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre d'apprentis par niveau et par ann\u00e9e.</span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>Les diff\u00e9rents niveaux :</strong>\n</p>\n<ul>\n\t<li>DIMA : Dispositif d'initiation aux m\u00e9tiers en alternance</li>\n\t<li>CLIPA : Classe d\u2019initiation professionnelle en alternance</li>\n\t<li>CPA : Classe pr\u00e9paratoire \u00e0 l\u2019apprentissage</li>\n\t<li>Niveau 5 : CAP (certificat d'aptitude professionnelle) ou BEP (brevet d'\u00e9tudes professionnelles)</li>\n\t<li>Niveau 4 : baccalaur\u00e9at (g\u00e9n\u00e9ral, technologique ou professionnel)</li>\n\t<li>Niveau 3 : bac + 2 : BTS (brevet de technicien sup\u00e9rieur), DUT (dipl\u00f4me universitaire de technologie), ...</li>\n\t<li>Niveau 1 et 2 : \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au Bac + 3 ( licence, maitrise, ...)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Ann\u00e9e", "type": "date", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CLIPA", "type": "int", "name": "clipa"}, {"label": "CPA", "type": "text", "name": "cpa"}, {"label": "DIMA", "type": "int", "name": "dima"}, {"label": "Niveau 1", "type": "int", "name": "niveau_1"}, {"label": "Niveau 2", "type": "int", "name": "niveau_2"}, {"label": "Niveau 3", "type": "int", "name": "niveau_3"}, {"label": "Niveau 4", "type": "int", "name": "niveau_4"}, {"label": "Niveau 5", "type": "int", "name": "niveau_5"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_sept_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (sept. 2011)", "modified": "2013-06-10T19:46:10+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de septembre 2011.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "\ufeffFormation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_fev_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (f\u00e9v. 2012)", "modified": "2013-06-10T19:48:53+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de f\u00e9vrier 2012.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "carte-des-missions-locales", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Les missions locales  s'adressent \u00e0 tous les jeunes de 16 \u00e0 25 ans qui rencontrent des difficult\u00e9s, notamment en mati\u00e8re d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi ou \u00e0 la formation. <br><br><strong>Structure des donn\u00e9es</strong><br>D\u00e9partement, nom de la structure, adresse, t\u00e9l\u00e9phone et g\u00e9olocalisation (WGS84)</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des missions locales", "modified": "2014-03-10T12:19:24+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Emploi", "references": "http://www.iledefrance.fr/aides-regionales-appels-projets/parcours-orientation-professionnelle-pop", "keyword": ["Formation professionnelle", "Insertion professionnelle", "Orientation scolaire", "G\u00e9olocalisation", "Acc\u00e8s aux droits"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Dpt", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom Structure", "type": "text", "name": "nom_structure"}, {"label": "Adresse si\u00e8ge", "type": "text", "name": "adresse_siege"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone si\u00e8ge", "type": "text", "name": "telephone_siege"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "gares-du-reseau-ferre-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Gares du r\u00e9seau ferr\u00e9 d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T12:25:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "keyword": ["Transports en commun", "Voyageurs", "G\u00e9olocalisation", "Gare"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente les gares (SNCF et RER) d'\u00cele-de-France en 2007.</p><p> La premi\u00e8re mise \u00e0 jour date de 1992. Il y a eu une r\u00e9actualisation en 2002 et une autre en 2006.</p><p>En 2007, la couche a \u00e9t\u00e9 remodel\u00e9e, deux noms de colonnes ont \u00e9t\u00e9 chang\u00e9s et une colonne concernant la circulation des RER et des Transiliens a \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9e.</p><p> Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom Gare", "type": "text", "name": "nomgar"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "IDENT_GARE", "type": "int", "name": "ident_gare"}, {"label": "RER", "type": "int", "name": "rer", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TRANS", "type": "int", "name": "trans", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TER_GL", "type": "int", "name": "ter_gl", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TGV", "type": "int", "name": "tgv", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "AUTRE", "type": "int", "name": "autre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DESSERTE", "type": "text", "name": "desserte", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NB_TRAINS", "type": "int", "name": "nb_trains", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TPS_MINI", "type": "int", "name": "tps_mini", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TPS_MOY", "type": "int", "name": "tps_moy", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TPS_MAXI", "type": "int", "name": "tps_maxi", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "gares_IDEN", "type": "int", "name": "gares_iden"}, {"label": "NOM1", "type": "text", "name": "nom1"}, {"label": "NOM2", "type": "text", "name": "nom2"}, {"label": "NOM3", "type": "text", "name": "nom3"}, {"label": "NOM4", "type": "text", "name": "nom4"}, {"label": "NOM5", "type": "text", "name": "nom5"}, {"label": "NOM6", "type": "text", "name": "nom6"}, {"label": "classe_tps", "type": "int", "name": "classe_tps"}, {"label": "code_synt", "type": "int", "name": "code_synt"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "la-demarche-agenda-21-local-en-ile-de-france0", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "La d\u00e9marche Agenda 21 (points)", "modified": "2014-03-12T10:37:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "Site de l'ARENE : http://www.areneidf.org/fr/La-demarche-Agenda-21-local-112.html", "keyword": ["D\u00e9veloppement durable", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Chaque point repr\u00e9sente le si\u00e8ge d'un organisme ou d'une collectivit\u00e9 qui conduit une d\u00e9marche d'Agenda 21 (R\u00e9gion, CG, bailleur social, etc.)</p><p><br>Un Agenda 21 local est une d\u00e9marche participative \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire, qui vise \u00e0 \u00e9laborer et faire vivre un programme d'actions en faveur du d\u00e9veloppement durable. Le programme d'actions est lui-m\u00eame mis \u00e0 jour p\u00e9riodiquement.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "type", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "dep", "type": "int", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "demarche", "type": "text", "name": "demarche"}, {"label": "etape", "type": "text", "name": "etape", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "annee", "type": "double", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Id", "type": "int", "name": "id"}, {"label": "id_geo", "type": "double", "name": "id_geo"}, {"label": "geo", "type": "text", "name": "geo"}, {"label": "vote_plan", "type": "double", "name": "vote_plan"}, {"label": "vote_plan2", "type": "text", "name": "vote_plan2"}, {"label": "subv_reg", "type": "text", "name": "subv_reg"}, {"label": "reco_etat", "type": "double", "name": "reco_etat"}, {"label": "aide_arene", "type": "text", "name": "aide_arene"}, {"label": "url", "type": "text", "name": "url"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-du-val-de-marne", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies val-de-marnaises, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li><em>nofinesset </em>Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement</li><li><em>nofinessej</em> Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique</li><li><em>rs </em>Raison sociale</li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue</li><li><em>compldistrib </em>Compl\u00e9ment de distribution</li><li><em>numvoie</em> Num\u00e9ro de voie</li><li><em>typvoie </em>Type de voie</li><li><em>voie</em> Libell\u00e9 de voie</li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie</li><li><em>lieuditbp </em>Lieu-dit / BP</li><li><em>departement </em>D\u00e9partement</li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement</li><li><em>cp </em>CodePostal</li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune</li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone</li><li><em>telecopie </em>T\u00e9l\u00e9copie</li><li><em>dateouv </em>Date d\u2019ouverture</li><li><em>dateautor </em>Date d\u2019autorisation</li><li><em>datemaj</em> Date de mise \u00e0 jour sur la structure</li><li><em>wgs84 </em>latitude,longitute (WGS84)</li><li><em>lat </em>latitude</li><li><em>lng</em> longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies du Val-de-Marne", "modified": "2014-03-16T19:01:02+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "complrs", "type": "text", "name": "complrs"}, {"label": "compldistrib", "type": "text", "name": "compldistrib"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-dans-les-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant dans les Hauts-de-Seine.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant dans les Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-11T12:06:49+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Adresse3", "type": "text", "name": "adresse3"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_flux_entrant_en_1e_annee_par_niveau_et_par_specialite_2006-20132", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - flux entrant en 1e ann\u00e9e par sp\u00e9cialit\u00e9 2006-2013", "modified": "2013-06-16T20:21:35+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre des apprentis, entrant en premi\u00e8re ann\u00e9e, class\u00e9s par ann\u00e9e et parsp\u00e9cialit\u00e9 de formation.</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code gpe sp\u00e9c. 3", "type": "int", "name": "code_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib long gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_long_gpe_spec_3", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ann\u00e9e form. division", "type": "int", "name": "annee_form_division"}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "exutoires-en-seine-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tLocalisation des points de rejet, ou exutoires, vers la Seine en cas d'orage. Les exutoires appartiennent au r\u00e9seau d\u00e9partemental d'assainissement des Hauts-de-Seine dont le ma\u00eetre d\u2019ouvrage est le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4959&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Exutoires en Seine des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T12:01:45+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "B\u00e2timent - \u00e9quipements", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/exutoires-en-seine", "keyword": ["Assainissement", "Eau", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "murettes-anti-crue-classees-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCes donn\u00e9es permettent de localiser les murettes anti-crue class\u00e9es au titre de la s\u00e9curit\u00e9 publique des digues fluviales.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=2574&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Murettes anti-crue class\u00e9es des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T12:02:09+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "B\u00e2timent - \u00e9quipements", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/murettes-anti-crue-classees", "keyword": ["Seine", "Crue", "Inondation", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "stations-de-pompage-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tLocalisation des stations de pompage du r\u00e9seau d'assainissement des Hauts-de-Seine.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=3907&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Stations de pompage des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T12:01:58+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "B\u00e2timent - \u00e9quipements", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/stations-de-pompage", "keyword": ["Assainissement", "Eau", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "plan-departemental-des-itineraires-de-promenade-et-de-randonnee", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tLocalisation des tron\u00e7ons de promenades (PR) et de randonn\u00e9es (GR).&nbsp;Le PDIPR recense les itin\u00e9raires ouverts \u00e0 la randonn\u00e9e p\u00e9destre et \u00e9questre dans tous les d\u00e9partements fran\u00e7ais.</p><p>\n\tSoumis \u00e0 l\u2019accord des Conseils municipaux des 36 communes du d\u00e9partement, il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 29 avril 2011. Aujourd'hui, le PDIPR repr\u00e9sente 480 kilom\u00e8tres de randonn\u00e9es p\u00e9destres, \u00e9questres ou cyclistes sillonnant le d\u00e9partement.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=3622&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Plan D\u00e9partemental des Itin\u00e9raires de Promenade et de Randonn\u00e9e des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-24T09:57:02+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/plan-departemental-des-itineraires-de-promenade-et-de-randonnee", "keyword": ["Parcours", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "zones-de-preemption-des-espaces-naturels-sensibles-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tLes espaces naturels sensibles d\u00e9signent des sites naturels pr\u00e9sentant une richesse \u00e9cologique potentiellement menac\u00e9e par la pression urbaine ou les activit\u00e9s humaines. Ce jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente les zones de pr\u00e9emption au titre des espaces naturels sensibles, c'est-\u00e0-dire les zones pour lesquelles le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine est prioritaire pour l'acquisition des terrains en cas de vente.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=2018&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Zones de pr\u00e9emption des espaces naturels sensibles des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-24T09:31:17+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/zones-de-preemption-des-espaces-naturels-sensibles", "keyword": ["Espaces naturels", "Espaces verts", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "emprise-des-parcs-et-jardins-geres-par-le-conseil-general-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es comprend la localisation des parcs et jardins g\u00e9r\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine. Il comporte les emprises exactes de gestion.</p><p>\n\tLes donn\u00e9es fournies concernent les parcs et jardins G\u00c9R\u00c9S par le D\u00e9partement. Elles excluent les parcs et jardins propri\u00e9t\u00e9 du D\u00e9partement g\u00e9r\u00e9s par d'autres. En revanche elles incluent les parcs et jardins propri\u00e9t\u00e9s d'autres acteurs du territoire altos\u00e9quanais mais g\u00e9r\u00e9s par le D\u00e9partement (ex : le stade du Pr\u00e9 Saint-Jean dans le parc de Saint-Cloud, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat).</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=3497&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Emprise des parcs et jardins g\u00e9r\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-24T09:24:36+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/emprise-des-parcs-et-jardins-geres-par-le-conseil-general", "keyword": ["Parcs", "Jardins", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "dotation-initiale-de-laide-regionale-a-lintroduction-de-produits-biologiques-au-", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Dotation initiale de l\u2019aide r\u00e9gionale \u00e0 l\u2019introduction de produits biologiques au sein des restaurants scolaires franciliens (2014)", "modified": "2014-03-26T13:31:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement", "Aide", "Formation", "Dotation", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L\u2019objectif de l\u2019aide est d\u2019assurer une prise en charge d\u2019une partie du surco\u00fbt li\u00e9 \u00e0 l\u2019introduction de ces produits et d\u2019en favoriser le d\u00e9veloppement.&nbsp;</p><p><strong>Description des champs</strong> :&nbsp;</p><p>Dotation : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel </p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom \u00e9tablissement", "type": "text", "name": "nom_a_c_tablissement"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant de la dotation  2014", "type": "text", "name": "montant_de_la_dotation_2014"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "dotation-initiale-a-laide-regionale-a-lequipement-pour-les-formations-pre-bac-en", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Dotation initiale \u00e0 l\u2019aide r\u00e9gionale \u00e0 l\u2019\u00e9quipement pour les formations pr\u00e9-bac en 2013-2014", "modified": "2014-03-26T13:34:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement", "Aide", "Formation", "Dotation", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L\u2019objectif est d\u2019aider les familles \u00e0 acheter les \u00e9quipements personnels n\u00e9cessaires aux formations professionnelles.&nbsp;</p><p>\nLes b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les \u00e9l\u00e8ves de 1\u00e8re ann\u00e9e des fili\u00e8res \u00ab production \u00bb et de certaines sp\u00e9cialit\u00e9s des fili\u00e8res de  service.&nbsp;</p><p>La R\u00e9gion verse une dotation aux \u00e9tablissements avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire et fixe les modalit\u00e9s d\u2019attribution.&nbsp;L\u2019aide est attribu\u00e9e sur la base d\u2019un forfait annuel par \u00e9l\u00e8ve. En fonction du co\u00fbt des \u00e9quipements, les \u00e9tablissements ont la possibilit\u00e9 de moduler l\u2019attribution des cr\u00e9dits.\nLes ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte de l\u2019\u00e9volution des effectifs.</p><p>\n<strong>Description des champs</strong> :&nbsp;</p><p>Dotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dotation brutes", "type": "int", "name": "dotation_brutes"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "equipements-daccessibilite-des-gares-du-reseau-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Equipements d'accessibilit\u00e9 qui sont propos\u00e9s dans les gares desservies par Transilien. Sont notamment list\u00e9s tous les \u00e9quipements d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019accessibilit\u00e9 (guichets adapt\u00e9s PMR, boucles magn\u00e9tiques, portillons \u00e9largis,\u2026) ainsi que les ascenseurs et escaliers m\u00e9caniques. <a href=\"http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/equipements-daccessibilite-dans-les-trains-et-les-gares/?tab=table\">La description des \u00e9quipements est \u00e9galement accessible</a>.</p><p><strong>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le </strong><a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\"><strong>forum SNCF Open Data</strong></a><strong>.</strong></p>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Equipements d'accessibilit\u00e9 des gares du r\u00e9seau Transilien", "modified": "2014-03-27T09:55:06+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-accessibilite-des-gares-equipements/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "emploi-au-quart-de-1968-a-2009-dile-de-france", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Emploi au quart de 1968 \u00e0 2009 en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:04:18+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "keyword": ["Emploi", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Emploi communal au quart de 1968 \u00e0 2010.</p><p>Au recensement, les personnes actives ayant un emploi peuvent \u00eatre compt\u00e9es \u00e0 leur lieu de r\u00e9sidence ou \u00e0 leur lieu de travail.&nbsp;</p><p>Par opposition a lieu de r\u00e9sidence, on parle de population active ayant un emploi.&nbsp;</p><p>Version : 5</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "insee", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "EMP1968", "type": "double", "name": "emp1968"}, {"label": "EMP1975", "type": "double", "name": "emp1975"}, {"label": "EMP1982", "type": "double", "name": "emp1982"}, {"label": "EMP1990", "type": "double", "name": "emp1990"}, {"label": "TX_EMP1990", "type": "double", "name": "tx_emp1990"}, {"label": "EMP1999", "type": "double", "name": "emp1999"}, {"label": "TX_EMP1999", "type": "double", "name": "tx_emp1999"}, {"label": "TCAM9099", "type": "double", "name": "tcam9099"}, {"label": "EMP2006", "type": "double", "name": "emp2006"}, {"label": "EMP_H2006", "type": "double", "name": "emp_h2006"}, {"label": "EMP_F2006", "type": "double", "name": "emp_f2006"}, {"label": "Emp_H2007", "type": "double", "name": "emp_h2007"}, {"label": "Emp_F2007", "type": "double", "name": "emp_f2007"}, {"label": "emp2007", "type": "double", "name": "emp2007"}, {"label": "EMP_H2008", "type": "double", "name": "emp_h2008"}, {"label": "EMP_F2008", "type": "double", "name": "emp_f2008"}, {"label": "EMP2008", "type": "double", "name": "emp2008"}, {"label": "Emp2009", "type": "double", "name": "emp2009"}, {"label": "Emp_H2009", "type": "double", "name": "emp_h2009"}, {"label": "Emp_F2009", "type": "double", "name": "emp_f2009"}, {"label": "Emp_H2010", "type": "double", "name": "emp_h2010"}, {"label": "Emp_F2010", "type": "double", "name": "emp_f2010"}, {"label": "Emp2010", "type": "double", "name": "emp2010"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "ligne-de-bus-a-haut-niveau-de-service-bhns", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es d\u00e9crit le trac\u00e9 de la ligne de bus \u00e0 haut niveau de service (BHNS) circulant sur le territoire des Hauts-de-Seine.&nbsp;\n</p>\n<p>\n\tLes BHNS sont des lignes de bus fr\u00e9quentes, rapides et r\u00e9guli\u00e8res. Elles sont donc souvent prot\u00e9g\u00e9es de la circulation g\u00e9n\u00e9rale (files de circulation s\u00e9par\u00e9es par des bordures d\u00e9di\u00e9es au bus).\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=2556&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Ligne de bus \u00e0 haut niveau de service (BHNS)", "modified": "2014-03-21T11:48:41+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/ligne-de-bus-haut-niveau-de-service-bhns", "keyword": ["Transports en commun", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "lignes-de-tramway-en-projet-dans-les-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9e comprend la localisation des diff\u00e9rentes lignes de tramway en projet. Figurent \u00e9galement dans ce document les programmes de financement et les phases d\u2019avancement associ\u00e9es.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4320\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Lignes de tramway en projet dans les Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T10:37:47+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/lignes-de-tramway-en-projet", "keyword": ["Transports en commun", "Transport", "D\u00e9placements", "Infrastructure", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-essonne", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul>\n<li>les voies ;</li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour commune de L'Essonne le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances/ 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION</li><li>CODE_COMMUNE</li><li>CODE_INSEE</li><li>LIBELLE_COMMUNE</li><li>TYPE_COMMUNE N=rurale / R=recens\u00e9e</li><li>CARACTERE_POPULATION blanc si &lt;3000 habitants, * sinon</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune</li><li>CLE_RIVOLI</li><li>NATURE_VOIE all\u00e9e, boulevard, rue, etc.</li><li>LIB_VOIE libell\u00e9 de la voie</li><li>CARACTERE_VOIE 1=priv\u00e9e / 0=publique</li><li>CARACTERE_ANNULATION O=sans transfert / Q=avec</li><li>DATE_ANNULATION</li><li>DATE_CREA_ARTICLE Date de cr\u00e9ation de l'article</li><li>CODE_ID_MAJIC code identifiant MAJIC de la voie</li><li>TYPE_VOIE 1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT 1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Essonne", "modified": "2014-03-09T14:34:16+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "int", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "voyageurs-montant-en-gare-sur-le-reseau-transilien0", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Nombre de voyageurs montant par gare chaque jour (pour un jour de semaine en p\u00e9riode scolaire) dans les trains des lignes SNCF Transilien, sous forme d'une fourchette de valeurs.</p><ul><li>Libell\u00e9 de la gare : Libell\u00e9 de la gare</li><li>Code UIC : Code unique de la gare. Ce code correspond \u00e0 celui utilis\u00e9 dans les autres fichiers pr\u00e9sentant des donn\u00e9es sur les gares</li><li>Nombre de voyageurs montant : Fourchette du nombre de voyageurs\n</li><li>Les diff\u00e9rentes fourchettes sont les suivantes :<br><ul><li>Moins de 300 voyageurs/jour</li><li>Entre 300 et 1000 voyageurs/jour</li><li>Plus de 15000 voyageurs/jour</li><li>Entre 5000 et 15000 voyageurs/jour</li><li>Entre 1000 et 5000 voyageurs/jour</li></ul></li></ul>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Voyageurs montant en gare sur le r\u00e9seau Transilien", "modified": "2014-03-27T09:51:37+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-voyageurs-montant-dans-les-trains-du-reseau-transilien/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "voyageurs-montant-en-gare-sur-le-reseau-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Nombre de voyageurs montant par gare chaque jour (pour un jour de semaine en p\u00e9riode scolaire) dans les trains des lignes SNCF Transilien, sous forme d'une fourchette de valeurs.</p><ul>\n<li>Libell\u00e9 de la gare : Libell\u00e9 de la gare</li><li>Code UIC : Code unique de la gare. Ce code correspond \u00e0 celui utilis\u00e9 dans les autres fichiers pr\u00e9sentant des donn\u00e9es sur les gares</li><li>Nombre de voyageurs montant : Fourchette du nombre de voyageurs\n</li><li>Les diff\u00e9rentes fourchettes sont les suivantes :<br>\n<ul>\n<li>Moins de 300 voyageurs/jour</li><li>Entre 300 et 1000 voyageurs/jour</li><li>Plus de 15000 voyageurs/jour</li><li>Entre 5000 et 15000 voyageurs/jour</li><li>Entre 1000 et 5000 voyageurs/jour</li></ul></li></ul><p><strong>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le </strong><a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\"><strong>forum SNCF Open Data</strong></a><strong>.</strong></p>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Voyageurs montant en gare sur le r\u00e9seau Transilien", "modified": "2014-03-27T09:54:19+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-voyageurs-montant-dans-les-trains-du-reseau-transilien/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/descriptif_fichiers_complementaires_20131025_3.pdf", "mimetype": "application/pdf", "id": "descriptif_fichiers_complementaires_20131025_pdf", "title": "Descriptif - Fichiers compl\u00e9mentaires 20131025.pdf"}], "fields": []}, {"datasetid": "ratp-trafic-annuel-entrant-par-station-2012", "metas": {"publisher": "RATP", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9e d\u00e9taille le trafic des entrants directs sur le r\u00e9seau ferr\u00e9 RATP.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "RATP - Trafic annuel entrant par station sur le r\u00e9seau ferr\u00e9 (2012)", "modified": "2014-03-31T13:44:08+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://data.ratp.fr/fr/les-donnees/fiche-de-jeu-de-donnees/dataset/trafic-annuel-entrant-par-station-2011.html", "keyword": ["Transports en commun", "M\u00e9tro", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [{"url": "odsfile://trafic_sur_le_reseau_ferre.pdf", "mimetype": "application/pdf", "id": "trafic_sur_le_reseau_ferre_pdf", "title": "Trafic_sur_le_reseau_ferre.pdf"}], "fields": []}, {"datasetid": "aide_regionale_introduction_produits_biologiques_restaurants_scolaires_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Introduction de produits bio au sein des restaurants scolaires 2012-2013", "modified": "2013-05-30T01:41:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Lyc\u00e9es", "description": "L\u2019objectif de l\u2019aide est d\u2019assurer une prise en charge d\u2019une partie du surco\u00fbt li\u00e9 \u00e0 l\u2019introduction des produits bio et d\u2019en favoriser le d\u00e9veloppement.Description des champs :Dotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Dpt", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom \u00e9tablissement", "type": "text", "name": "nom_etablissement"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "dotation brute", "type": "int", "name": "dotation_brute"}, {"label": "lat-lon", "type": "geo_point_2d", "name": "lat_lon"}]}, {"datasetid": "idf_PNR", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Parc naturel r\u00e9gional", "license": "ODbL", "title": "Parcs Naturels R\u00e9gionaux (PNR)", "modified": "2013-06-08T09:36:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "Les Parcs naturels r\u00e9gionaux sont cr\u00e9\u00e9s pour prot\u00e9ger et mettre en valeur de grands espaces ruraux habit\u00e9s. Peut \u00eatre class\u00e9 \"Parc naturel r\u00e9gional\" un territoire \u00e0 dominante rurale dont les paysages, les milieux naturels et le patrimoine culturel sont de grande qualit\u00e9, mais dont l'\u00e9quilibre est fragile. \nUn Parc naturel r\u00e9gional s'organise autour d'un projet concert\u00e9 de d\u00e9veloppement durable, fond\u00e9 sur la protection et la valorisation de son patrimoine naturel et culturel."}, "has_records": true, "features": ["timeserie", "analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "date_creat", "type": "text", "name": "date_creat"}, {"label": "nb_comm", "type": "int", "name": "nb_comm"}, {"label": "pr\u00e9sident", "type": "text", "name": "president"}, {"label": "directeur", "type": "text", "name": "directeur"}, {"label": "geomaticie", "type": "text", "name": "geomaticie"}, {"label": "dernier_cl", "type": "datetime", "name": "dernier_cl"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}]}, {"datasetid": "les-contrats-de-developpement-territorial-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les contrats de d\u00e9veloppement territorial", "modified": "2014-03-12T10:42:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "Fiches sp\u00e9cifiques des CDT : http://www.iau-idf.fr/debats-enjeux/les-contrats-de-developpement-territorial-cdt.html", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "\u00c9conomie", "Logement", "Transports en commun", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Le contrat de d\u00e9veloppement territorial est un projet de territoire assorti d'un programme d'action sur les th\u00e8mes de l'\u00e9conomie, du logement, du transport et de l'environnement en lien avec la mise en place du r\u00e9seau de transport du Grand Paris Express.</p><p>Le projet de CDT fait l'objet d'une \u00e9valuation environnementale. Il donne lieu \u00e0 une enqu\u00eate publique et \u00e0 signature des participants. Sa dur\u00e9e est de 15 ans avec des clauses de r\u00e9visions tous les 3 ans.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CDT", "type": "text", "name": "cdt"}, {"label": "NbCom", "type": "int", "name": "nbcom", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "avancement", "type": "text", "name": "avancement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "id_cdt", "type": "double", "name": "id_cdt"}, {"label": "NbComAss", "type": "double", "name": "nbcomass"}, {"label": "NbEPCI", "type": "double", "name": "nbepci"}, {"label": "nbGareGPE", "type": "double", "name": "nbgaregpe"}, {"label": "MoyCLog990", "type": "double", "name": "moyclog990"}, {"label": "TOL", "type": "text", "name": "tol"}, {"label": "objTxEmp", "type": "text", "name": "objtxemp"}, {"label": "objNbEmp", "type": "text", "name": "objnbemp"}, {"label": "PopMun2011", "type": "int", "name": "popmun2011"}, {"label": "Emp2010", "type": "int", "name": "emp2010"}, {"label": "Act2010", "type": "int", "name": "act2010"}, {"label": "NbLog2010", "type": "int", "name": "nblog2010"}]}, {"datasetid": "monuments-inscrits-ou-classes-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Monuments inscrits ou class\u00e9s d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T16:25:00+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": ["Patrimoine", "Cadre de vie", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es inventorie les monuments historiques prot\u00e9g\u00e9s en \u00cele-de-France.&nbsp;Remarque : ce jeu de donn\u00e9es compl\u00e8te celui des ensembles monumentaux : \"<a href=\"http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/ensembles-monumentaux-dile-de-france/?tab=metas\" target=\"_blank\">Ensembles monumentaux d'\u00cele-de-France</a>\".</p><p>Ces 2 jeux de donn\u00e9es repr\u00e9sentent la m\u00eame chose. Ils sont Indissociables.&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "INTITULE", "type": "text", "name": "intitule"}, {"label": "TYPE_PROT", "type": "text", "name": "type_prot", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_ARCHI", "type": "text", "name": "type_archi", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "OBJECTID", "type": "double", "name": "objectid"}, {"label": "FICHE_ID", "type": "int", "name": "fiche_id"}, {"label": "STATUT", "type": "int", "name": "statut"}, {"label": "TYPE", "type": "int", "name": "type"}, {"label": "DAT", "type": "text", "name": "dat"}, {"label": "DATE_", "type": "text", "name": "date"}, {"label": "CODE_PROT", "type": "double", "name": "code_prot"}, {"label": "CODE_ARCHI", "type": "double", "name": "code_archi"}, {"label": "NUMERO", "type": "int", "name": "numero"}, {"label": "CODE_MERIM", "type": "text", "name": "code_merim"}, {"label": "SIGNALISAT", "type": "text", "name": "signalisat"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_sept_2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (sept. 2009)", "modified": "2013-05-30T07:51:16+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "idf_continuites_arborees", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Environnement", "For\u00eat", "Espaces naturels"], "license": "ODbL", "title": "Trame r\u00e9gionale des corridors bois\u00e9s", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "Trame hi\u00e9rachis\u00e9e des continuit\u00e9s \u00e0 pr\u00e9server ou restaurer entre les ensembles bois\u00e9s de la R\u00e9gion"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "hierarchie", "type": "int", "name": "hierarchie"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "les-communes-generalisees-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IGN", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les communes d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:03:20+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente les communes de la R\u00e9gion \u00cele-de-France issues de la base de donn\u00e9e de l'IGN GEOFLA.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nomcom", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "NumDep", "type": "int", "name": "numdep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "insee", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}]}, {"datasetid": "carte-des-licencies-sportifs-dans-le-val-doise", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des licenci\u00e9s sportifs dans le Val-d'Oise", "modified": "2014-03-10T11:27:59+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/recensement-des-licences-aupres-des-federations-sportives-agreees-par-le-ministere-en-charge-des-spo", "keyword": ["Sport", "G\u00e9olocalisation", "Communes"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.<br>\n\t Le jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par ville et par f\u00e9d\u00e9ration le nombre de  licenci\u00e9s dans les Yvelines, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les  donn\u00e9es Insee de la population.<br>\n\t Les donn\u00e9es sont g\u00e9ocod\u00e9es (communes).<br>\n\t (Source Minist\u00e8re des sports, 23 sept. 2013)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "text", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "fss_-_motifs_de_refus_d_attribution_des_bourses_et_nombre_de_refus", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - Motifs de refus d\u2019attribution des bourses et nombre de refus", "modified": "2013-06-03T15:33:42+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n<p>\nIl s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des\nmotifs de refus d\u2019attribution de bourses des formarions sanitaire et sociale et du nombre de refus par\nsession. <br></p><p>\n<p>\n4 types de d\u00e9cision de refus\npossibles&nbsp;: BR = bourse refus\u00e9e ; AB= arr\u00eat de bourse (en cas\nd\u2019abandon de formation) ; RGR= recours gracieux refus\u00e9, DI&nbsp;:\ndossier incomplet \n</p>\n</p>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "P\u00e9riode", "type": "text", "name": "periode", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commentaire Refus", "type": "text", "name": "commentaire_refus"}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "tech-on-map", "metas": {"publisher": "Contributeurs ", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Carte des acteurs du num\u00e9rique - Techonmap", "modified": "2014-03-06T10:38:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie \u00e9conomique - innovation", "keyword": ["G\u00e9olocalisation", "Enseignement sup\u00e9rieur", "Entreprises"], "description": "<p>Collecte contributive de donn\u00e9es permettant de cartographier l'ensemble des \nacteurs participant de l'\u00e9cosyst\u00e8me du num\u00e9rique en Ile-de-France r\u00e9partis en 8 \ncat\u00e9gories.</p><p>Contact : <a href=\"mailto:techonmap@lafonderie-idf.fr\">techonmap@lafonderie-idf.fr</a></p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "name"}, {"label": "Description", "type": "text", "name": "description"}, {"label": "Cat\u00e9gorie", "type": "text", "name": "category", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tags", "type": "text", "name": "tags", "annotations": [{"name": "facet"}, {"args": [";"], "name": "multivalued"}]}, {"label": "Date de cr\u00e9ation", "type": "date", "name": "creationyear", "annotations": [{"name": "facet"}, {"args": ["day"], "name": "timeserie_precision"}]}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "address"}, {"label": "Code postal", "type": "text", "name": "postcode"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "city", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Site Internet", "type": "text", "name": "url"}, {"label": "Twitter", "type": "text", "name": "twitter"}, {"label": "Google+", "type": "text", "name": "googleplus"}, {"label": "Facebook", "type": "text", "name": "facebook"}]}, {"datasetid": "geoflar-departements", "metas": {"publisher": "IGN", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>D\u00e9coupage d\u00e9partemental de la r\u00e9gion \u00cele-de-France</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Geofla\u00ae - D\u00e9partements", "modified": "2014-03-21T11:55:50+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Administration", "references": "http://professionnels.ign.fr/geofla", "keyword": ["D\u00e9partement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "geom_x_y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "geom", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "id_geofla", "type": "double", "name": "id_geofla"}, {"label": "code_dept", "type": "text", "name": "code_dept"}, {"label": "nom_dept", "type": "text", "name": "nom_dept"}, {"label": "code_chf", "type": "text", "name": "code_chf"}, {"label": "nom_chf", "type": "text", "name": "nom_chf"}, {"label": "x_chf_lieu", "type": "double", "name": "x_chf_lieu"}, {"label": "y_chf_lieu", "type": "double", "name": "y_chf_lieu"}, {"label": "x_centroid", "type": "double", "name": "x_centroid"}, {"label": "y_centroid", "type": "double", "name": "y_centroid"}, {"label": "code_reg", "type": "text", "name": "code_reg"}, {"label": "nom_region", "type": "text", "name": "nom_region"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_chomage_exh", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Ch\u00f4mage : Nombre de ch\u00f4meurs ( recensement RGP - exhaustif )", "modified": "2013-06-18T19:52:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "description": "Ch\u00f4mage : Nombre de ch\u00f4meurs de 1975 \u00e0 2008 ( recensement RGP - exhaustif )"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "CHOM75", "type": "double", "name": "chom75"}, {"label": "CHOM82", "type": "double", "name": "chom82"}, {"label": "CHOM90", "type": "double", "name": "chom90"}, {"label": "CHOM99", "type": "double", "name": "chom99"}, {"label": "CHOM2006", "type": "int", "name": "chom2006"}, {"label": "CHOM2007", "type": "double", "name": "chom2007"}, {"label": "CHOM2008", "type": "double", "name": "chom2008"}, {"label": "Chom2009", "type": "double", "name": "chom2009"}, {"label": "TxChom2009", "type": "double", "name": "txchom2009"}]}, {"datasetid": "etablissements_et_services_sociaux_concourant_a_la_protection_de_l_enfance", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tablissements et services sociaux concourant \u00e0 la protection de l'enfance", "modified": "2013-06-24T20:45:34+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/564748?xtmc=finess&xtcr=4", "keyword": ["Politique sociale", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t  Liste des \u00e9tablissements et services sociaux concourant \u00e0 la protection de l'enfance situ\u00e9s en \u00cele-de-France (source FINESS /15-05-2013), leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation :\n</p>\n<ul>\n\t<li>\u00e9tablissements de l'aide sociale \u00e0 l'enfance\n\t<ul>\n\t\t<li>accueils m\u00e8re-enfant</li>\n\t\t<li>pouponni\u00e8res \u00e0 caract\u00e8re social</li>\n\t\t<li>foyers de l'enfance</li>\n\t\t<li>villages d'enfants village d'enfants</li>\n\t\t<li>maisons d'enfants \u00e0 caract\u00e8re social</li>\n\t\t<li>centres placement familial socio-\u00e9ducatif</li>\n\t\t<li>interm\u00e9diaires de placement social</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>\u00e9tablissements et services du Minist\u00e8re de la Justice pour Mineurs\n\t<ul>\n\t\t<li>foyers d'action \u00e9ducative (F.A.E.)</li>\n\t\t<li>services \u00e9ducatifs aupr\u00e8s des tribunaux (S.E.A.T.)</li>\n\t\t<li>centres d'action \u00e9ducative (C.A.E.)</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>services concourant \u00e0 la protection de l'enfance\n\t<ul>\n\t\t<li>clubs \u00e9quipe de pr\u00e9vention</li>\n\t\t<li>services action \u00e9ducative en milieu ouvert</li>\n\t\t<li>services d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales</li>\n\t\t<li>services d'enqu\u00eates sociales (S.E.S.)</li>\n\t\t<li>services de r\u00e9paration p\u00e9nale</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>\u00e9tablissements exp\u00e9rimentaux en faveur de l'enfance prot\u00e9g\u00e9e\n\t<ul>\n\t\t<li>\u00e9tablissements exp\u00e9rimentaux enfance prot\u00e9g\u00e9e</li>\n\t\t<li>services investigation orientation \u00e9ducative</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "int", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "int", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "text", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "les_fondations_reconnues_d_utilite_publique_en_ile-de-france", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les fondations reconnues d'utilit\u00e9 publique en \u00cele-de-France", "modified": "2013-07-11T13:49:22+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/550653?xtmc=fondations&xtcr=1", "keyword": ["Sant\u00e9", "Politique sociale", "Logement", "Arts", "Patrimoine", "Environnement", "\u00c9conomie", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tLe jeu de donn\u00e9es contient la liste des fondations franciliennes reconnues d'utilit\u00e9 publique. Il contient le code de la fondation, son nom, son titre, sa date de reconnaissance, sa cat\u00e9gorie, son adresse, son code postal et la ville correspondante ainsi que sa g\u00e9olocalisation (WGS84).<br>\n\t<br>\n\tUne fondation reconnue d'utilit\u00e9 publique g\u00e8re un patrimoine important en vue de r\u00e9aliser une \u0153uvre d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, le plus souvent sur le long terme.<br>\n\tLa loi du 23 juillet 1987 sur le d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat r\u00e9glemente pr\u00e9cis\u00e9ment le fonctionnement d'une fondation.\n</p>\n<p>\n\t(Source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, 4/07/2013)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code", "type": "text", "name": "code"}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Objet", "type": "text", "name": "titres"}, {"label": "Date_reconnaissance", "type": "date", "name": "date_reconnaissance"}, {"label": "Date_derniere_modif", "type": "date", "name": "date_derniere_modif"}, {"label": "Categorie", "type": "text", "name": "categorie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Annee_Envoi_Comptes", "type": "text", "name": "annee_envoi_comptes"}, {"label": "Adresse.Nom", "type": "text", "name": "adresse_nom"}, {"label": "Adresse.Adr1", "type": "text", "name": "adresse_adr1"}, {"label": "Adresse.Adr2", "type": "text", "name": "adresse_adr2"}, {"label": "Adresse.Adr3", "type": "text", "name": "adresse_adr3"}, {"label": "Adresse.Adr4", "type": "text", "name": "adresse_adr4"}, {"label": "Adresse.CPostal", "type": "int", "name": "adresse_cpostal"}, {"label": "Adresse.Ville", "type": "text", "name": "adresse_ville"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_GPV2006", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Grand Projet de Ville (GPV)", "modified": "2013-06-18T20:19:19+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "keyword": ["Politique de la ville", "Communes", "Urbanisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tLe programme des GPV, pour la p\u00e9riode 2000-2006, prend le relais des Grands Projets Urbains (GPU) lanc\u00e9 entre 1991 et 1994. Il s'int\u00e8gre aux Contrats de Ville qu'il vient compl\u00e9ter et renforcer. Le GPV est un projet global de d\u00e9veloppement social et urbain, s'inscrivant dans la dur\u00e9e (10-15 ans), qui vise \u00e0 r\u00e9ins\u00e9rer un ou plusieurs quartiers dans la dynamique de d\u00e9veloppement de leur agglom\u00e9ration. Il concentre des investissements massifs sur des sites d\u00e9valoris\u00e9s en terme spatial, \u00e9conomique et social, ainsi qu'en terme d'image. Ses actions portent notamment sur la restructuration du b\u00e2ti, l'implantation de services publics et collectifs, le d\u00e9senclavement des quartiers et leur int\u00e9gration \u00e0 l'agglom\u00e9ration.\n</p>\n<p>\n\tLes GPV sont g\u00e9n\u00e9ralement pilot\u00e9s par des groupements d'int\u00e9r\u00eats publics (GIP).\n</p>\n<p>\n\t(Source : P\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9gional d'intervention fonci\u00e8re)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "double", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "NUM_GPV", "type": "double", "name": "num_gpv"}, {"label": "GPV_QUART", "type": "text", "name": "gpv_quart"}, {"label": "NOMINT", "type": "text", "name": "nomint"}, {"label": "STRUCT", "type": "text", "name": "struct"}, {"label": "DIR", "type": "text", "name": "dir"}]}, {"datasetid": "gares_ferroviaires_de_tous_types_exploitees_ou_non", "metas": {"publisher": "R\u00e9seau Ferr\u00e9 de France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Gares ferroviaires de tous types, exploit\u00e9es ou non", "modified": "2014-02-20T09:18:45+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/gares-ferroviaires-de-tous-types-exploitees-ou-non", "keyword": ["Gare", "Fret", "Transports en commun", "Voyageurs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tGares ferroviaires exploit\u00e9es dans une ou plusieurs des situations suivantes :</p><ul>\n\t\n<li>transport des voyageurs,</li>\t\n<li>transport du fret,</li>\t\n<li>op\u00e9rations d\u2019infrastructure ou non exploit\u00e9es.</li></ul><p>\n\t<br>\n\tLe fichier contient :</p><ul>\n\t\n<li>le code de la ligne sur laquelle la gare est situ\u00e9e,</li>\t\n<li>le nom de la gare,</li>\t\n<li>la nature de la gare : desserte voyageur et/ou desserte fret et/ou infrastructure ou non exploit\u00e9e,</li>\t\n<li>la position WGS84 de la gare, projet\u00e9e sur la ligne, en degr\u00e9s d\u00e9cimaux,</li>\t\n<li>le d\u00e9partement, le code postal et la ville de la gare.</li></ul><p>\n\tUne gare peut appara\u00eetre plusieurs fois dans le fichier, une fois par ligne ferroviaire sur laquelle elle est situ\u00e9e. <br>\n\t(Source : R\u00e9seau Ferr\u00e9 de France, 02-01-2012)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_LIGNE", "type": "text", "name": "code_ligne"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "NATURE", "type": "text", "name": "nature", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LATITUDE (WGS84)", "type": "text", "name": "latitude_wgs84"}, {"label": "LONGITUDE (WGS84)", "type": "text", "name": "longitude_wgs84"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "elections_regionales_2004_-_2e_tour_resultats", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2004 - 2e tour : r\u00e9sultats", "modified": "2013-08-20T14:51:42+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572139?xtmc=election&xtcr=4", "keyword": "\u00c9lection", "description": "<p>\n\tR\u00e9sultats des trois listes pr\u00e9sentes au second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales en \u00cele-de-France (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nuance Liste", "type": "text", "name": "nuance_liste"}, {"label": "Libell\u00e9 Abr\u00e9g\u00e9 Liste", "type": "text", "name": "libelle_abrege_liste", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom T\u00eate de Liste", "type": "text", "name": "nom_tete_de_liste"}, {"label": "Voix", "type": "int", "name": "voix"}, {"label": "Si\u00e8ges", "type": "int", "name": "sieges"}, {"label": "% Voix/Ins", "type": "text", "name": "pct_voix_ins"}, {"label": "% Voix/Exp", "type": "double", "name": "pct_voix_exp"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_detailles_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs d\u00e9taill\u00e9s 2012-2013", "modified": "2013-06-16T11:15:01+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Toutes les informations sur les apprentis de l'ann\u00e9e scolaire 2012-2013 :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><strong>profil des jeunes</strong> (\u00e2ge, sexe, nationalit\u00e9, d\u00e9partement et ville, profession et cat\u00e9gorie socioprofessionnelle des parents),...</li>\n\t<li><strong>formation suivie</strong> (niveau, sp\u00e9cialit\u00e9 et dipl\u00f4me, dur\u00e9e) et pr\u00e9c\u00e9dente formation ;</li>\n\t<li><strong>lieu de formation</strong> (CFA, adresse, organisme gestionnaire)</li>\n\t<li><strong>entreprise </strong>(code NAF, d\u00e9partement, ville)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ANNEE_SCOLAIRE", "type": "text", "name": "annee_scolaire"}, {"label": "DIPLOME", "type": "text", "name": "diplome"}, {"label": "LIBELLE_DIPLOME", "type": "text", "name": "libelle_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NIVEAU", "type": "int", "name": "code_niveau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_DIPLOME", "type": "text", "name": "type_diplome"}, {"label": "CODE_GROUPE_SPECIALITE", "type": "int", "name": "code_groupe_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE", "type": "text", "name": "libelle_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE_COM", "type": "text", "name": "libelle_specialite_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ID_OG", "type": "int", "name": "id_og"}, {"label": "LIBELLE_OG", "type": "text", "name": "libelle_og"}, {"label": "ID_ETAB", "type": "int", "name": "id_etab"}, {"label": "NOM_COMPLET_CFA", "type": "text", "name": "nom_complet_cfa"}, {"label": "NUMERO_SECTION", "type": "int", "name": "numero_section"}, {"label": "DUREE_FORMATION_MOIS", "type": "int", "name": "duree_formation_mois"}, {"label": "ANNEE_FORMATION", "type": "int", "name": "annee_formation"}, {"label": "ID_SITEFORMATION", "type": "text", "name": "id_siteformation"}, {"label": "CODE_UAI_SITE", "type": "text", "name": "code_uai_site"}, {"label": "LIBELLE_LIEN_CFA", "type": "text", "name": "libelle_lien_cfa"}, {"label": "NOM_SITE_FORMATION", "type": "text", "name": "nom_site_formation"}, {"label": "ADRESSE1_SITE", "type": "text", "name": "adresse1_site"}, {"label": "ADRESSE2_SITE", "type": "text", "name": "adresse2_site"}, {"label": "ADRESSE3_SITE", "type": "text", "name": "adresse3_site"}, {"label": "CODE_COMMUNE_SITE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_site_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_SITE", "type": "int", "name": "code_postal_site"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_SITE", "type": "text", "name": "libelle_ville_site"}, {"label": "NUM_SECTION", "type": "int", "name": "num_section"}, {"label": "AGE_JEUNE_DECEMBRE", "type": "int", "name": "age_jeune_decembre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "HANDICAP_OUI_NON_VIDE", "type": "text", "name": "handicap_oui_non_vide"}, {"label": "CODE_SEXE", "type": "text", "name": "code_sexe"}, {"label": "SEXE", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_QUALITE", "type": "text", "name": "code_qualite"}, {"label": "LIBELLE_QUALITE", "type": "text", "name": "libelle_qualite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NATIONALITE", "type": "int", "name": "code_nationalite"}, {"label": "LIBELLE_NATIONALITE", "type": "text", "name": "libelle_nationalite"}, {"label": "CODE_PCS", "type": "int", "name": "code_pcs"}, {"label": "LIBELLE_PCS_PARENT", "type": "text", "name": "libelle_pcs_parent"}, {"label": "CODE_STATUT_JEUNE", "type": "date", "name": "code_statut_jeune"}, {"label": "LIBELLE_STATUT_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_statut_jeune"}, {"label": "CODE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "int", "name": "code_origine_prec_cfa"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "text", "name": "libelle_origine_prec_cfa"}, {"label": "CODE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "int", "name": "code_origine_annee_prec"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "libelle_origine_annee_prec"}, {"label": "CODE_DEPART_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_depart_jeune_insee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_COMMUNE_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_jeune_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_JEUNE", "type": "int", "name": "code_postal_jeune"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_ville_jeune"}, {"label": "CODE_NAF_ENTREPRISE", "type": "text", "name": "code_naf_entreprise"}, {"label": "DEPART_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "depart_entreprise", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_INSEE_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "code_insee_entreprise"}, {"label": "CODE_UAI_ETAB_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "code_uai_etab_annee_prec"}]}, {"datasetid": "les_etablissement_de_formation_des_personnels_sanitaires_et_sociaux", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les \u00e9tablissements de formation des personnels sanitaires et sociaux", "modified": "2013-07-03T22:40:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551652?xtmc=FINESS&xtcr=1", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "\u00c9cole", "Lyc\u00e9es", "Sant\u00e9", "Accompagnement social", "Petite enfance", "Vieillir", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des \u00e9tablissements franciliens dispensant des formations sanitaire et sociale, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation.</span>\n</p>\n<p>\n\t   (Source : FINESS ; 15/05/13)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NUM_FINESS", "type": "int", "name": "num_finess"}, {"label": "FINESS_JURIDIQUE", "type": "int", "name": "finess_juridique"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_COMPLETE", "type": "text", "name": "raison_sociale_complete"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_DISTRIBUTION", "type": "text", "name": "raison_sociale_distribution"}, {"label": "COMPLEMENT_DISTRIBUTION", "type": "text", "name": "complement_distribution"}, {"label": "ADRESSE1", "type": "text", "name": "adresse1"}, {"label": "ADRESSE2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Code_Dept", "type": "int", "name": "code_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Departement", "type": "text", "name": "departement"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "TEL", "type": "text", "name": "tel"}, {"label": "FAX", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "CODE_CAT", "type": "int", "name": "code_cat"}, {"label": "CATEGORIE", "type": "text", "name": "categorie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement"}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "int", "name": "num_siret"}, {"label": "NUM_TARIF", "type": "int", "name": "num_tarif"}, {"label": "MODE_DE_TARIFICATION", "type": "text", "name": "mode_de_tarification"}, {"label": "CODE_PARTICIPATION", "type": "int", "name": "code_participation"}, {"label": "PARTICIPATION_AU_SERVICE_PUBLIC_HOSPITALIER", "type": "text", "name": "participation_au_service_public_hospitalier"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WS84", "type": "geo_point_2d", "name": "ws84"}]}, {"datasetid": "frequentation_des_musees_franciliens_entre_2006_et_2010", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de la culture et de la communication", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Fr\u00e9quentation des mus\u00e9es franciliens entre 2006 et 2010", "modified": "2014-02-20T08:57:16+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/frequentation-2006-2010-des-musees-de-france-00000000", "keyword": ["Arts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Statistiques de fr\u00e9quentation r\u00e9alis\u00e9es par le Minist\u00e8re de la culture et de la communication (Sources : Mus\u00e9es, DRAC, rapports d'activit\u00e9, Minist\u00e8re du Tourisme, CDT 92).</span></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NUM_REF", "type": "int", "name": "num_ref"}, {"label": "ETABLISSEMENTS", "type": "text", "name": "etablissements"}, {"label": "LOCALITE", "type": "text", "name": "localite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_MUSEE", "type": "text", "name": "type_musee"}, {"label": "TOTAL\n 06", "type": "text", "name": "total_06"}, {"label": "GRAT\n06", "type": "text", "name": "grat_06"}, {"label": "TOTAL\n 07", "type": "text", "name": "total_07"}, {"label": "GRAT\n07", "type": "text", "name": "grat_07"}, {"label": "Evolution \n07/06 en \n%", "type": "text", "name": "evolution_07_06_en"}, {"label": "TOTAL\n 08", "type": "text", "name": "total_08"}, {"label": "GRAT\n08", "type": "text", "name": "grat_08"}, {"label": "Evolution \n08/07 en \n%", "type": "text", "name": "evolution_08_07_en"}, {"label": "TOTAL\n 09", "type": "text", "name": "total_09"}, {"label": "GRAT\n09", "type": "text", "name": "grat_09"}, {"label": "Evolution \n09/08 en \n%", "type": "text", "name": "evolution_09_08_en"}, {"label": "TOTAL\n 10", "type": "text", "name": "total_10"}, {"label": "GRAT\n10", "type": "text", "name": "grat_10"}, {"label": "Evolution \n10/09 en \n%", "type": "text", "name": "evolution_10_09_en"}, {"label": "COMMENTAIRES", "type": "text", "name": "commentaires"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "fss_-_montants_des_bourses_attribuees_par_echelon", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - Montants des bourses attribu\u00e9es par \u00e9chelon", "modified": "2013-06-04T16:21:02+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n<p>Les\ndonn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es concernent le nombre de bourses attribu\u00e9es par\n\u00e9chelon et les montants attribu\u00e9s. \n</p>\n\n<p>Les\nmontants\ndes\nbourses\net\nle\nnombre\nd\u2019\u00e9chelon\nvarient\nen\nfonction\ndes\nann\u00e9es\npuisque\nles\n\u00e9chelons\nont\n\u00e9t\u00e9\nrevaloris\u00e9s\net\n\u00e9tendus.\n\n</p>\n<p>En\n2013,\nles\nmontants\ndes\nbourses\nvarient\nde\nl\u2019\u00e9chelon\n0\n\u00e0\nl\u2019\u00e9chelon\n6&nbsp;soit\nde\n388\u20ac\n\u00e0\n4600\u20ac.\n\n</p>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Session", "type": "text", "name": "session", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon", "type": "text", "name": "echelon", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre de bourse", "type": "int", "name": "nombre_de_bourse"}, {"label": "Echelon Montant", "type": "text", "name": "echelon_montant"}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "int", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "les-conservatoires-et-ecoles-de-musique-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "Ariam-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les conservatoires et \u00e9coles de musique en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-20T09:06:20+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": ["Musique", "Conservatoires", "Ecoles", "Arts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Cette liste est compos\u00e9e des conservatoires class\u00e9s, des \u00e9coles de musique municipales ou priv\u00e9es, avec leurs adresses.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9nomination sociale", "type": "text", "name": "denomination_sociale"}, {"label": "Rue 1", "type": "text", "name": "rue_1"}, {"label": "Rue 2", "type": "text", "name": "rue_2"}, {"label": "Rue 3", "type": "text", "name": "rue_3"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Code d\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "Cat\u00e9gorie", "type": "text", "name": "categorie", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "accessibilite-des-lignes-du-reseau-de-surface-ratp", "metas": {"publisher": "RATP", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce fichier contient la liste des lignes RATP en pr\u00e9cisant lesquelles sont accessibles, ainsi que des d\u00e9tails sur leurs \u00e9quipements d\u2019accessibilit\u00e9s.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Accessibilit\u00e9 des lignes du r\u00e9seau de surface RATP", "modified": "2014-03-31T14:55:06+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://data.ratp.fr/fr/les-donnees/fiche-de-jeu-de-donnees/dataset/accessibilite-des-lignes-du-reseau-de-surface-ratp.html", "keyword": ["Transports en commun", "M\u00e9tro", "Bus"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "annuaire_des_centres_de_formation_d_apprentis_cfa", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Annuaire des centres de formation d'apprentis (CFA)", "modified": "2013-06-14T16:33:06+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "references": "http://formation-en-cfa.iledefrance.fr/", "keyword": ["Apprentissage", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des CFA franciliens</span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>Description des donn\u00e9es :</strong> <br>\n\tType organisme, Code RNE, Nom de l'organisme, Adresse 1, Adresse 2, <span style=\"line-height: 1.45em;\">D\u00e9partement,</span><span style=\"line-height: 1.45em;\">Code postal, Commune, Num\u00e9ro convention, Date d\u00e9but convention, Date fin convention, Num\u00e9ro dossier, Nom CFA Conventionnel, Nom court CFA Conventionnel, Adresse CFA Conventionnel, Adresse CFA Conventionnel (suite), Code Postal CFA conventionnel, Ville CFA conventionnel, g\u00e9olocalisation (WGS84)</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type organisme", "type": "text", "name": "type_organisme"}, {"label": "Code RNE", "type": "text", "name": "code_rne"}, {"label": "Nom de l'organisme", "type": "text", "name": "nom_de_l_organisme"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse 2", "type": "text", "name": "adresse_2"}, {"label": "Departement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Num\u00e9ro convention", "type": "text", "name": "numero_convention"}, {"label": "Date d\u00e9but convention", "type": "date", "name": "date_debut_convention"}, {"label": "Date fin convention", "type": "date", "name": "date_fin_convention"}, {"label": "Num\u00e9ro dossier", "type": "int", "name": "numero_dossier"}, {"label": "Nom CFA Conventionnel", "type": "text", "name": "nom_cfa_conventionnel"}, {"label": "Nom court CFA Conventionnel", "type": "text", "name": "nom_court_cfa_conventionnel"}, {"label": "Adresse CFA Conventionnel", "type": "text", "name": "adresse_cfa_conventionnel"}, {"label": "Adresse CFA Conventionnel (suite)", "type": "text", "name": "adresse_cfa_conventionnel_suite"}, {"label": "Code Postal CFA conventionnel", "type": "int", "name": "code_postal_cfa_conventionnel"}, {"label": "Ville CFA conventionnel", "type": "text", "name": "ville_cfa_conventionnel"}, {"label": "LAT", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "double", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "subventions_versees_en_2012_aux_associations_ou_aux_fondations", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Subventions vers\u00e9es en 2012 aux associations ou aux fondations", "modified": "2013-06-24T08:27:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Finances publiques", "keyword": ["Budget r\u00e9gional", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">La liste de toutes les subventions que la R\u00e9gion \u00cele-de-France a vers\u00e9es sous forme mon\u00e9taire ou consenties sous forme d\u2019un pr\u00eat, d\u2019une garantie ou d\u2019un avantage en nature aux associations de droit fran\u00e7ais ou aux fondations reconnues d\u2019utilit\u00e9 publique en 2012.</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM DE L'ASSOCIATION OU DE LA FONDATION BENEFICIAIRE", "type": "text", "name": "nom_de_l_association_ou_de_la_fondation_beneficiaire"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "N\u00b0 SIREN", "type": "int", "name": "ndeg_siren"}, {"label": "AUTRE N\u00b0 D'IDENTIFICATION", "type": "text", "name": "autre_ndeg_d_identification"}, {"label": "MONTANT DE LA SUBVENTION", "type": "text", "name": "montant_de_la_subvention"}, {"label": "MONTANT DU PR\u00caT", "type": "text", "name": "montant_du_pret"}, {"label": "MONTANT DE LA GARANTIE D'EMPRUNT", "type": "text", "name": "montant_de_la_garantie_d_emprunt"}, {"label": "AVANTAGES EN NATURE", "type": "text", "name": "avantages_en_nature"}]}, {"datasetid": "carte_des_campings_classes", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des campings class\u00e9s", "modified": "2013-07-03T20:03:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "https://www.classement.atout-france.fr/ http://www.data.gouv.fr/DataSet/572671?xtmc=campings&xtcr=2", "keyword": ["Loisirs", "Tourisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste et g\u00e9olocalisation des campings franciliens class\u00e9s.</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">1 \u00e9toile correspond \u00e0 l'h\u00f4tellerie de plein air \u00e9conomique</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Le nombre d'emplacements maximum \u00e0 l'hectare est de 100 pour les campings et de 80 maximum pour les parcs r\u00e9sidentiels de loisirs (PRL).</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">2 et 3 \u00e9toiles correspondent au milieu de gamme</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Le personnel parle au moins deux langues officielles en plus du fran\u00e7ais en 3 \u00e9toiles.</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Les \u00e9tablissements sont \u00e9quip\u00e9s d'un bureau d'accueil (ou pavillon d'administration pour les parcs r\u00e9sidentiels de loisirs 2*) incluant une permanence assur\u00e9e 24h/24 en 3*.</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Les espaces communs proposent notamment une aire de jeux \u00e9quip\u00e9e pour enfants ainsi qu'une gamme plus importante de services offerte \u00e0 la client\u00e8le (acc\u00e8s internet dans les espaces communs, service de boissons, \u2026) en 3*.</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">4 et 5 \u00e9toiles indiquent l'h\u00f4tellerie de plein air haut de gamme et tr\u00e8s haut de gamme</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Le nombre d'emplacements maximum \u00e0 l'hectare est de 80 en 4* et 70 en 5*.</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">L'accueil est assur\u00e9 en 2 langues \u00e9trang\u00e8res dont l'anglais en 4 \u00e9toiles et 3 langues \u00e9trang\u00e8res dont l'anglais en 5 \u00e9toiles.</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">D'autres services caract\u00e9risent la cat\u00e9gorie tr\u00e8s haut de gamme comme, notamment, la r\u00e9servation possible 24h/24, la pr\u00e9sence d'un espace de baignade, l'acc\u00e8s internet aux emplacements ou des espaces sanitaires et douches chauff\u00e9s.</span></li>\n</ul>\n<p>\n\t(Source : Atout France - Agence de d\u00e9veloppement touristique de la France ; 24/06/13)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "DATE DE CLASSEMENT", "type": "date", "name": "date_de_classement"}, {"label": "DATE DE PUBLICATION DE L'ETABLISSEMENT", "type": "date", "name": "date_de_publication_de_l_etablissement"}, {"label": "CLASSEMENT", "type": "text", "name": "classement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CAT\u00c9GORIE", "type": "text", "name": "categorie"}, {"label": "NOM COMMERCIAL", "type": "text", "name": "nom_commercial"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE POSTAL", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "T\u00c9L\u00c9PHONE", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "COURRIEL", "type": "text", "name": "courriel"}, {"label": "SITE INTERNET", "type": "text", "name": "site_internet"}, {"label": "NOMBRE D'EMPLACEMENTS", "type": "int", "name": "nombre_d_emplacements"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "elections_regionales_2004_-_2e_tour_suffrages_exprimes", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tSuffrages du 28 mars 2004 : inscrits, absentions, votants, bulletins blancs et nuls, exprim\u00e9s (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2004 - 2e tour : suffrages exprim\u00e9s", "modified": "2013-08-20T14:52:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572139?xtmc=election&xtcr=4", "keyword": "\u00c9lection"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "R\u00e9gionales 2004 2e tour", "type": "text", "name": "regionales_2004_2e_tour"}, {"label": "Nombre", "type": "int", "name": "nombre"}, {"label": "% inscrits", "type": "text", "name": "pct_inscrits"}, {"label": "% votants", "type": "text", "name": "pct_votants"}]}, {"datasetid": "liste_des_rapports_votes_en_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des rapports vot\u00e9s en 2011", "modified": "2013-06-10T14:39:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "references": "http://www.iledefrance.fr/rapports-votes", "keyword": ["Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Tous les rapports vot\u00e9s en 2011 en conseil r\u00e9gional et en commission permanente.</span>\n</p>\n<p>\n\t <strong>Description du fichier :</strong>\n</p>\n<p>\n\t Num\u00e9ro de rapport, titre, date du vote, intance d\u00e9lib\u00e9rante, r\u00e9sum\u00e9, mots-cl\u00e9s, zones g\u00e9ographiques concern\u00e9es, auteur du rapport, chapitre budg\u00e9taire, ligne budg\u00e9taire, nom des fichiers li\u00e9s, taxonomie du site iledefrance.fr\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NUMRAP", "type": "text", "name": "numrap"}, {"label": "TITRE", "type": "text", "name": "titre"}, {"label": "DATDOC", "type": "date", "name": "datdoc"}, {"label": "INSTDEL", "type": "text", "name": "instdel", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "RESUME", "type": "text", "name": "resume"}, {"label": "DESCRIPT", "type": "text", "name": "descript"}, {"label": "GEO", "type": "text", "name": "geo"}, {"label": "DIRAUT", "type": "text", "name": "diraut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CHAPBUDG", "type": "text", "name": "chapbudg", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIGBUDG", "type": "text", "name": "ligbudg"}, {"label": "DOCUMENT_NAME", "type": "text", "name": "document_name"}, {"label": "TAXO_COMP", "type": "text", "name": "taxo_comp"}]}, {"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_dans_les_hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs dans les Hauts-de-Seine", "modified": "2013-06-13T07:46:56+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :\n</p>\n<ul>\n\t<li>type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</li>\n\t<li>nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</li>\n\t<li>nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</li>\n\t<li>activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</li>\n\t<li>adresse et coordonn\u00e9es GPS .</li>\n</ul>\n<p>\n\tDerni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : 20/02/2013\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_8.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "int", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "int", "name": "inscodepostal"}, {"label": "InsArrondissement", "type": "text", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "datetime", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "datetime", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "int", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "bilan_financier_de_la_formation_regionale_2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Budget r\u00e9gional", "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan financier de la formation r\u00e9gionale 2009", "modified": "2013-07-12T07:53:21+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Finances publiques", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.</span>\n</p>\n<p>\n\tCes donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des d\u00e9penses r\u00e9alis\u00e9es sur les dispositifs r\u00e9gionaux. A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\tIndications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "libelle_du_dispositif"}, {"label": "Financement des actions de formation", "type": "text", "name": "financement_des_actions_de_formation"}, {"label": "R\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires ", "type": "text", "name": "remuneration_des_stagiaires"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}]}, {"datasetid": "bilan_financier_de_la_formation_regionale_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Budget r\u00e9gional", "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan financier de la formation r\u00e9gionale 2011", "modified": "2013-08-20T14:55:51+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Finances publiques", "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.</span>\n</p>\n<p>\n\t Ces donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des d\u00e9penses r\u00e9alis\u00e9es sur les dispositifs r\u00e9gionaux. A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\t Indications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Public cible", "type": "text", "name": "public_cible"}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Intitul\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "intitule_du_dispositif"}, {"label": "Financement des actions de formation", "type": "text", "name": "financement_des_actions_de_formation"}, {"label": "R\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires                               (hors  protection sociale, transport et h\u00e9bergement) ", "type": "text", "name": "remuneration_des_stagiaires_hors_protection_sociale_transport_et_hebergement"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_flux_entrant_en_1e_annee_par_niveau_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - flux entrant en 1e ann\u00e9e par niveau 2006-2013", "modified": "2013-10-14T11:05:52+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t  Nombre des apprentis entrant en premi\u00e8re ann\u00e9e de formation par niveau de dipl\u00f4me.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code niveau dipl\u00f4me", "type": "int", "name": "code_niveau_diplome"}, {"label": "Lib court niveau dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_niveau_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ann\u00e9e form. division", "type": "int", "name": "annee_form_division"}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "aide-aux-departs-en-vacances-ou-sont-partis-les-beneficiaires-en-2012-", "metas": {"publisher": "Unat IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Aide aux d\u00e9parts en vacances : o\u00f9 sont partis les b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2012 ?", "modified": "2014-02-27T10:45:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.dispositif-vacances-idf.com", "keyword": ["Tourisme", "Politique sociale", "Accompagnement social", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tLe dispositif Aide aux d\u00e9parts en vacances a pour objectif de faire partir des familles franciliennes une semaine en pension compl\u00e8te en village vacances.<br>\n\tLa R\u00e9gion vise principalement les familles non partantes pour des raisons \u00e9conomiques et sociales et les familles aux revenus modestes et notamment monoparentales.<br>\n\tIl est mis en \u0153uvre par l'Union nationale des associations de tourisme d\u2019\u00cele-de-France (Unat IDF). <br>\n\t<br>\n\tLe jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente les destinations des familles b\u00e9n\u00e9ficiaires 2012 : type de destination (mer, campagne ou montagne); la ville, le d\u00e9partement et les donn\u00e9es g\u00e9ocod\u00e9es WGS84 (sur la ville) ; informations sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires (code postal, nombre d'adultes et d'enfants)<br>\n\tAttention, certaines destinations ne figurent pas sur ce jeu car des associations ont choisi pour leurs s\u00e9jours des lieux de vacances non r\u00e9pertori\u00e9s par l'Unat IDF.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Asso de famille", "type": "text", "name": "asso_de_famille"}, {"label": "Village", "type": "text", "name": "village"}, {"label": "Type de destination", "type": "text", "name": "type_de_destination", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Asso gestionnaire", "type": "text", "name": "asso_gestionnaire"}, {"label": "Totalb\u00e9n\u00e9ficiaires", "type": "int", "name": "totalbeneficiaires"}, {"label": "nbreadulte", "type": "int", "name": "nbreadulte"}, {"label": "nbreenfants", "type": "int", "name": "nbreenfants"}, {"label": "D\u00e9partement famille", "type": "int", "name": "departement_famille", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CP famille", "type": "int", "name": "cp_famille"}, {"label": "D\u00e9partement village", "type": "int", "name": "departement_village", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville village", "type": "text", "name": "ville_village"}, {"label": "LAT-LON", "type": "geo_point_2d", "name": "lat_lon"}]}, {"datasetid": "soutien_aux_evenements_et_manifestations_sportives_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "La liste des subventions de fonctionnement attribu\u00e9es en 2012 dans le cadre du dispositif de soutien de la R\u00e9gion aux \u00e9v\u00e9nements et manifestations sportives se d\u00e9roulant en \u00cele-de-France adopt\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration CR 02-06 du 30 juin 2006.\nLe jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente les b\u00e9n\u00e9ficiaires subventionn\u00e9s, leur objet, le nom de l\u2019\u00e9v\u00e9nement ou de la manifestation et sa localisation g\u00e9ographique ainsi que le montant de la subvention.", "license": "Licence ouverte", "title": "Soutien aux \u00e9v\u00e9nements et manifestations sportives (2012)", "modified": "2013-05-30T01:41:14+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Sport", "Manifestations sportives"]}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Dossier - Code", "type": "int", "name": "dossier_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire - Code", "type": "text", "name": "beneficiaire_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "beneficiaire"}, {"label": "Objet organisme", "type": "text", "name": "objet_organisme"}, {"label": "Dossier", "type": "text", "name": "dossier"}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation"}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "developpement_des_terrains_synthetiques_de_grands_jeux", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "D\u00e9veloppement des terrains synth\u00e9tiques de grands jeux", "modified": "2013-05-30T01:41:13+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs"], "description": "L\u2019extraction concerne les subventions d\u2019investissement attribu\u00e9es dans le cadre du dispositif cadre de soutien au d\u00e9veloppement des terrains synth\u00e9tiques de grands jeux en Ile-de-France adopt\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration CR 04-11 du 10 f\u00e9vrier 2011.  \nL\u2019extraction pr\u00e9sente les b\u00e9n\u00e9ficiaires subventionn\u00e9s, l\u2019objet d\u00e9taill\u00e9 du projet et sa localisation g\u00e9ographique ainsi que le montant de la subvention."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Exercice", "type": "text", "name": "exercice", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dossier - Code", "type": "int", "name": "dossier_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire - Code", "type": "text", "name": "beneficiaire_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "beneficiaire"}, {"label": "Objet du dossier", "type": "text", "name": "objet_du_dossier"}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation"}, {"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geometry_x_y"}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "double", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_pop_menage", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Population des m\u00e9nages (exhaustif )", "modified": "2013-06-18T19:40:19+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Recensement : donn\u00e9es communales sur la population des m\u00e9nages. exhaustif de 1962 \u00e0 2009"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "POPMEN62", "type": "double", "name": "popmen62"}, {"label": "POPMEN68", "type": "double", "name": "popmen68"}, {"label": "POPMEN82", "type": "double", "name": "popmen82"}, {"label": "POPMEN90", "type": "double", "name": "popmen90"}, {"label": "POPMEN99", "type": "double", "name": "popmen99"}, {"label": "POPMEN2006", "type": "int", "name": "popmen2006"}, {"label": "POPmen2007", "type": "double", "name": "popmen2007"}, {"label": "POPMEN75", "type": "int", "name": "popmen75"}, {"label": "POPMEN2008", "type": "double", "name": "popmen2008"}, {"label": "POPMEN2009", "type": "double", "name": "popmen2009"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_chomage_structure_age2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Ch\u00f4mage : structure par \u00e2ge ( exhaustif)", "modified": "2013-06-18T19:54:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "Ch\u00f4mage : structure par \u00e2ge en 2009 ( exhaustif)"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "CHOM15_19", "type": "double", "name": "chom15_19"}, {"label": "CHOM20_24", "type": "double", "name": "chom20_24"}, {"label": "CHOM25_49", "type": "double", "name": "chom25_49"}, {"label": "CHOM50_54", "type": "double", "name": "chom50_54"}, {"label": "CHOM55_59", "type": "double", "name": "chom55_59"}, {"label": "CHOM60pl", "type": "double", "name": "chom60pl"}, {"label": "TxChom15pl", "type": "double", "name": "txchom15pl"}, {"label": "TxChom1529", "type": "double", "name": "txchom1529"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_niveau_et_site_de_formation_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs par niveau et site de formation 2006-2013", "modified": "2013-06-16T12:30:07+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre d'apprentis par niveau de dipl\u00f4me, lieu de formation et ann\u00e9e.</span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>Description des champs : </strong>\n</p>\n<p>\n\tDate, Code niveau dipl\u00f4me, Lib court niveau dipl\u00f4me, Id \u00e9tablissement, Num\u00e9ro dossier, Code RNE CFA, Nom court CFA, Id. site formation, Libell\u00e9 court lien juridique, Code RNE site form., Nom site form., Adresse site form.,<span style=\"line-height: 1.45em;\">Compl\u00e9ment adresse 1 site form., Compl\u00e9ment adresse 2 site form., D\u00e9partement site form., Code INSEE site form., Code postal site form., Lib long ville site form., Effectif de jeunes</span>\n</p>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\"><strong>Les diff\u00e9rents niveaux :</strong></span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>DIMA : Dispositif d'initiation aux m\u00e9tiers en alternance</li>\n\t<li>CLIPA : Classe d\u2019initiation professionnelle en alternance</li>\n\t<li>CPA : Classe pr\u00e9paratoire \u00e0 l\u2019apprentissage</li>\n\t<li>Niveau 5 : CAP (certificat d'aptitude professionnelle) ou BEP (brevet d'\u00e9tudes professionnelles)</li>\n\t<li>Niveau 4 : baccalaur\u00e9at (g\u00e9n\u00e9ral, technologique ou professionnel)</li>\n\t<li>Niveau 3 : bac + 2 : BTS (brevet de technicien sup\u00e9rieur), DUT (dipl\u00f4me universitaire de technologie), ...</li>\n\t<li>Niveau 1 et 2 : \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au Bac + 3 ( licence, maitrise, ...)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code niveau dipl\u00f4me", "type": "int", "name": "code_niveau_diplome"}, {"label": "Lib court niveau dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_niveau_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Id \u00e9tablissement", "type": "int", "name": "id_etablissement"}, {"label": "Num\u00e9ro dossier", "type": "int", "name": "numero_dossier"}, {"label": "Code RNE CFA", "type": "text", "name": "code_rne_cfa"}, {"label": "Nom court CFA", "type": "text", "name": "nom_court_cfa"}, {"label": "Id. site formation", "type": "int", "name": "id_site_formation"}, {"label": "Libell\u00e9 court lien juridique", "type": "text", "name": "libelle_court_lien_juridique"}, {"label": "Code RNE site form.", "type": "text", "name": "code_rne_site_form"}, {"label": "Nom site form.", "type": "text", "name": "nom_site_form", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresse site form.", "type": "text", "name": "adresse_site_form"}, {"label": "Compl\u00e9ment adresse 1 site form.", "type": "text", "name": "complement_adresse_1_site_form"}, {"label": "Compl\u00e9ment adresse 2 site form.", "type": "text", "name": "complement_adresse_2_site_form"}, {"label": "Code dept site form.", "type": "int", "name": "code_dept_site_form", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code INSEE site form.", "type": "int", "name": "code_insee_site_form"}, {"label": "Code postal site form.", "type": "int", "name": "code_postal_site_form"}, {"label": "Lib long ville site form.", "type": "text", "name": "lib_long_ville_site_form", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "carte-des-licencies-sportifs-dans-les-yvelines", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des licenci\u00e9s sportifs dans les Yvelines", "modified": "2014-02-28T16:05:04+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/recensement-des-licences-aupres-des-federations-sportives-agreees-par-le-ministere-en-charge-des-spo", "keyword": ["Sport", "G\u00e9olocalisation", "Communes"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.<br>\n\tLe jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par ville et par f\u00e9d\u00e9ration le nombre de licenci\u00e9s dans les Yvelines, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les donn\u00e9es Insee de la population.<br>\n\tLes donn\u00e9es sont g\u00e9ocod\u00e9es (communes).<br>\n\t(Source Minist\u00e8re des sports, 23 sept. 2013)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "int", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_pop_active_age2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Activit\u00e9s par \u00e2ge quinquennal au recensement (exhaustif)", "modified": "2013-06-18T20:04:35+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Nombre d'actifs par tranche d'\u00e2ge ( 5ans - 10 ans) au recensement de 2009 (exhaustif)"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ACT15_19", "type": "double", "name": "act15_19"}, {"label": "ACT20_24", "type": "double", "name": "act20_24"}, {"label": "ACT25_29", "type": "double", "name": "act25_29"}, {"label": "ACT30_34", "type": "double", "name": "act30_34"}, {"label": "ACT35_39", "type": "double", "name": "act35_39"}, {"label": "ACT40_44", "type": "double", "name": "act40_44"}, {"label": "ACT45_49", "type": "double", "name": "act45_49"}, {"label": "ACT50_54", "type": "double", "name": "act50_54"}, {"label": "ACT55_59", "type": "double", "name": "act55_59"}, {"label": "ACT60_64", "type": "double", "name": "act60_64"}, {"label": "ACT65PL", "type": "double", "name": "act65pl"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_specialite_de_formation_et_par_type_de_diplome_200", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation et par type de dipl\u00f4me 2006-2013", "modified": "2013-06-16T19:09:13+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre d'apprentis par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation, par niveau,  par type de dipl\u00f4me et par ann\u00e9e.</span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>Liste des champs :</strong>\n</p>\n<p>\n\tDate, Code gpe sp\u00e9c. 3, Lib long gpe sp\u00e9c. 3, Lib com. gpe sp\u00e9c. 3, Code niveau dipl\u00f4me, Lib court niveau dipl\u00f4me, Lib court type dipl\u00f4me, Lib long type dipl\u00f4me Effectif de jeunes\n</p>\n<p>\n\t<strong>Les diff\u00e9rents niveaux :</strong>\n</p>\n<ul>\n\t<li>DIMA : Dispositif d'initiation aux m\u00e9tiers en alternance</li>\n\t<li>CLIPA : Classe d\u2019initiation professionnelle en alternance</li>\n\t<li>CPA : Classe pr\u00e9paratoire \u00e0 l\u2019apprentissage</li>\n\t<li>Niveau 5 : CAP (certificat d'aptitude professionnelle) ou BEP (brevet d'\u00e9tudes professionnelles)</li>\n\t<li>Niveau 4 : baccalaur\u00e9at (g\u00e9n\u00e9ral, technologique ou professionnel)</li>\n\t<li>Niveau 3 : bac + 2 : BTS (brevet de technicien sup\u00e9rieur), DUT (dipl\u00f4me universitaire de technologie), ...</li>\n\t<li>Niveau 1 et 2 : \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au Bac + 3 ( licence, maitrise, ...)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code gpe sp\u00e9c. 3", "type": "int", "name": "code_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib long gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_long_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib com. gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_com_gpe_spec_3", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code niveau dipl\u00f4me", "type": "int", "name": "code_niveau_diplome"}, {"label": "Lib court niveau dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_niveau_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Lib court type dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_type_diplome"}, {"label": "Lib long type dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_long_type_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "budget_2013_par_secteurs_-_autorisations_de_programme_ap", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBudget 2013 par secteurs - Autorisations de programme (AP)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2013 par secteurs - Autorisations de programme (AP)", "modified": "2013-07-22T10:42:36+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "budget_2011_par_secteurs_-_autorisations_de_programme_ap", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\t   Budget 2011 par secteurs - Autorisations de programme (AP)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2011 par secteurs - Autorisations de programme (AP)", "modified": "2013-07-22T09:33:02+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "int", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "elections_regionales2010_-_1er_tour_suffrages_exprimes", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tSuffrage du 14 mars 2010 : inscrits, absentions, votants, bulletins blancs et nuls, exprim\u00e9s (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2010 - 1er tour :  suffrages exprim\u00e9s", "modified": "2013-08-20T14:48:15+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572146?xtmc=election&xtcr=2", "keyword": "\u00c9lection"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "R\u00e9gionales 2010 1er tour", "type": "text", "name": "regionales_2010_1er_tour"}, {"label": "Nombre", "type": "int", "name": "nombre"}, {"label": "% inscrits", "type": "text", "name": "pct_inscrits"}, {"label": "% votants", "type": "text", "name": "pct_votants"}]}, {"datasetid": "aide_a_la_demi-pension_des_lyceens_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Aide \u00e0 la demi-pension des lyc\u00e9ens 2012-2013", "modified": "2013-06-12T07:24:18+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>La R\u00e9gion mobilise plus de 4 millions d'euros pour aider les familles de lyc\u00e9ens qui \u00e9prouvent des difficult\u00e9s \u00e0 payer la restauration scolaire.<br>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les lyc\u00e9ens des \u00e9tablissements publics, y compris ceux des formations post-bac.<br>Les modalit\u00e9s d\u2019attribution individuelle de l\u2019aide sont d\u00e9finies par le conseil d\u2019administration du lyc\u00e9e mais d\u00e9termin\u00e9 en fonction d\u2019un bar\u00e8me r\u00e9gional de quotient familial. <br>La R\u00e9gion verse une/des dotations annuelles aux \u00e9tablissements qui en assurent la gestion en faveur des \u00e9l\u00e8ves&nbsp;: une dotation initiale calcul\u00e9e \u00e0 partir du nombre de boursiers et des parts de bourses qui leur ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es par l\u2019\u00e9tat et vot\u00e9e avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte des variations d\u2019effectifs.<br><br>Description des champs&nbsp;:<br>Dotation brute&nbsp;: valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat.<br></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nb ets", "type": "int", "name": "nb_ets"}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "dotation brute", "type": "text", "name": "dotation_brute"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_fev_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (f\u00e9v. 2012)", "modified": "2013-06-04T21:15:16+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_sept_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (sept. 2010)", "modified": "2013-06-04T21:06:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "partenaires_culturels_des_hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Partenaires culturels des Hauts-de-Seine", "modified": "2013-06-11T15:17:39+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/partenaires-culturels", "keyword": ["Arts", "Lecture", "G\u00e9olocalisation", "Spectacle vivant"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es recense l'ensemble des partenaires agissant dans le  domaine culturel aux c\u00f4t\u00e9s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral Hauts-de-Seine: th\u00e9\u00e2tres, cin\u00e9mas,  biblioth\u00e8ques, centres culturels, conservatoires, ensembles  instrumentaux, chorales, services d'archives communaux. </span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "TYPE", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NOM_STRUCT", "type": "text", "name": "nom_struct"}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LONGITUDE", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "LATITUDE", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "X_Y", "type": "geo_point_2d", "name": "x_y"}]}, {"datasetid": "aide_a_la_demi-pension_formations_post-bac_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Aide \u00e0 la demi-pension des formations post-bac 2012-2013", "modified": "2013-06-10T20:44:02+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement sup\u00e9rieur", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>La R\u00e9gion mobilise plus de 4 millions d'euros pour aider les familles de\n lyc\u00e9ens qui \u00e9prouvent des difficult\u00e9s \u00e0 payer la restauration scolaire.<br>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les lyc\u00e9ens des \u00e9tablissements publics, y compris ceux des formations post-bac.<br>Les\n modalit\u00e9s d\u2019attribution individuelle de l\u2019aide sont d\u00e9finies par le \nconseil d\u2019administration du lyc\u00e9e mais d\u00e9termin\u00e9 en fonction d\u2019un bar\u00e8me\n r\u00e9gional de quotient familial. <br>La R\u00e9gion verse une/des dotations \nannuelles aux \u00e9tablissements qui en assurent la gestion en faveur des \n\u00e9l\u00e8ves&nbsp;: une dotation initiale calcul\u00e9e \u00e0 partir du nombre de boursiers \net des parts de bourses qui leur ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es par l\u2019\u00e9tat et vot\u00e9e \navant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les ajustements sont effectu\u00e9s en \ncours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte des variations d\u2019effectifs.<br><br>Description des champs&nbsp;:<br>Dotation brute&nbsp;: valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat.<br></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "Dotation brute", "type": "text", "name": "dotation_brute"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "column_6"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_detailles_2008-2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs d\u00e9taill\u00e9s 2008-2009", "modified": "2013-06-15T22:16:07+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Toutes les informations sur les apprentis de l'ann\u00e9e scolaire 2008-2009 :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\"><strong>profil des jeunes</strong> (\u00e2ge, sexe, nationalit\u00e9, d\u00e9partement et ville, profession</span> <span style=\"line-height: 1.45em; font-family: inherit;\">et cat\u00e9gorie socioprofessionnelle des parents),...</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\"><strong>formation suivie</strong> (niveau, sp\u00e9cialit\u00e9 et dipl\u00f4me, dur\u00e9e) et pr\u00e9c\u00e9dente</span> <span style=\"line-height: 1.45em; font-family: inherit;\">formation ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\"><strong>lieu de formation</strong> (CFA, adresse, organisme gestionnaire)</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\"><strong>entreprise </strong>(code NAF, d\u00e9partement, ville)</span></li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ANNEE_SCOLAIRE", "type": "text", "name": "annee_scolaire"}, {"label": "DIPLOME", "type": "int", "name": "diplome"}, {"label": "LIBELLE_DIPLOME", "type": "text", "name": "libelle_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NIVEAU", "type": "int", "name": "code_niveau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_DIPLOME", "type": "text", "name": "type_diplome"}, {"label": "CODE_GROUPE_SPECIALITE", "type": "int", "name": "code_groupe_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE", "type": "text", "name": "libelle_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE_COM", "type": "text", "name": "libelle_specialite_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ID_OG", "type": "int", "name": "id_og"}, {"label": "LIBELLE_OG", "type": "text", "name": "libelle_og"}, {"label": "ID_ETAB", "type": "int", "name": "id_etab"}, {"label": "NOM_COMPLET_CFA", "type": "text", "name": "nom_complet_cfa"}, {"label": "NUMERO_SECTION", "type": "int", "name": "numero_section"}, {"label": "DUREE_FORMATION_MOIS", "type": "int", "name": "duree_formation_mois"}, {"label": "ANNEE_FORMATION", "type": "int", "name": "annee_formation"}, {"label": "ID_SITEFORMATION", "type": "int", "name": "id_siteformation"}, {"label": "CODE_UAI_SITE", "type": "text", "name": "code_uai_site"}, {"label": "LIBELLE_LIEN_CFA", "type": "text", "name": "libelle_lien_cfa"}, {"label": "NOM_SITE_FORMATION", "type": "text", "name": "nom_site_formation"}, {"label": "ADRESSE1_SITE", "type": "text", "name": "adresse1_site"}, {"label": "ADRESSE2_SITE", "type": "text", "name": "adresse2_site"}, {"label": "ADRESSE3_SITE", "type": "text", "name": "adresse3_site"}, {"label": "CODE_COMMUNE_SITE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_site_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_SITE", "type": "int", "name": "code_postal_site"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_SITE", "type": "text", "name": "libelle_ville_site"}, {"label": "NUM_SECTION", "type": "int", "name": "num_section"}, {"label": "AGE_JEUNE_DECEMBRE", "type": "int", "name": "age_jeune_decembre"}, {"label": "HANDICAP_OUI_NON_VIDE", "type": "text", "name": "handicap_oui_non_vide"}, {"label": "CODE_SEXE", "type": "text", "name": "code_sexe"}, {"label": "SEXE", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_QUALITE", "type": "text", "name": "code_qualite"}, {"label": "LIBELLE_QUALITE", "type": "text", "name": "libelle_qualite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NATIONALITE", "type": "int", "name": "code_nationalite"}, {"label": "LIBELLE_NATIONALITE", "type": "text", "name": "libelle_nationalite"}, {"label": "CODE_PCS", "type": "int", "name": "code_pcs"}, {"label": "LIBELLE_PCS_PARENT", "type": "text", "name": "libelle_pcs_parent"}, {"label": "CODE_STATUT_JEUNE", "type": "date", "name": "code_statut_jeune"}, {"label": "LIBELLE_STATUT_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_statut_jeune"}, {"label": "CODE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "int", "name": "code_origine_prec_cfa"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "text", "name": "libelle_origine_prec_cfa"}, {"label": "CODE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "int", "name": "code_origine_annee_prec"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "libelle_origine_annee_prec"}, {"label": "CODE_DEPART_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_depart_jeune_insee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_COMMUNE_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_jeune_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_JEUNE", "type": "int", "name": "code_postal_jeune"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_ville_jeune"}, {"label": "CODE_NAF_ENTREPRISE", "type": "text", "name": "code_naf_entreprise"}, {"label": "DEPART_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "depart_entreprise", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_INSEE_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "code_insee_entreprise"}, {"label": "CODE_UAI_ETAB_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "code_uai_etab_annee_prec"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_fev_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (f\u00e9v. 2008)", "modified": "2013-06-10T19:28:29+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de f\u00e9vrier 2007.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "centres_de_formation_finances_aide-soignant_et_auxiliaire_de_puericulture", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Centres de formation financ\u00e9s pour les formations aide-soignant et auxiliaire de pu\u00e9riculture", "modified": "2013-06-09T07:45:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Formations sanitaires et sociales", "description": "<p>La liste des centres de formations non d\u00e9centralis\u00e9s qui\n ont re\u00e7u une subvention de fonctionnement de la R\u00e9gion, ce qui permet de \ndiminuer les co\u00fbts de formation factur\u00e9s aux demandeurs d\u2019emploi en \nformation aide-soignant et auxiliaire de pu\u00e9riculture.  </p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Etablissement", "type": "text", "name": "etablissement"}, {"label": "Lieu de formation\n- si diff\u00e9rent du centre", "type": "text", "name": "lieu_de_formation_si_different_du_centre"}, {"label": "Ville du lieu de formation", "type": "text", "name": "ville_du_lieu_de_formation"}, {"label": "Formations dispens\u00e9es", "type": "text", "name": "formations_dispensees", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Quotas ", "type": "text", "name": "quotas"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-dans-le-val-de-marne", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant dans le Val-de-Marne.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant dans le Val-de-Marne", "modified": "2014-03-10T23:41:05+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul>\n<li>les voies ;</li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour chaque commune des Hauts-de-Seine le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances/ 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION</li><li>CODE_COMMUNE</li><li>CODE_INSEE</li><li>LIBELLE_COMMUNE</li><li>TYPE_COMMUNE N=rurale / R=recens\u00e9e</li><li>CARACTERE_POPULATION blanc si &lt;3000 habitants, * sinon</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune</li><li>CLE_RIVOLI</li><li>NATURE_VOIE all\u00e9e, boulevard, rue, etc.</li><li>LIB_VOIE libell\u00e9 de la voie</li><li>CARACTERE_VOIE 1=priv\u00e9e / 0=publique</li><li>CARACTERE_ANNULATION O=sans transfert / Q=avec</li><li>DATE_ANNULATION</li><li>DATE_CREA_ARTICLE Date de cr\u00e9ation de l'article</li><li>CODE_ID_MAJIC code identifiant MAJIC de la voie</li><li>TYPE_VOIE 1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT 1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-09T14:44:40+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "text", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-ile-de-france", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul>\n<li>les voies ;</li><li>les lieux-dits ; </li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour commune d'\u00cele-de-France le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances / 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION</li><li>CODE_COMMUNE</li><li>CODE_INSEE</li><li>LIBELLE_COMMUNE</li><li>TYPE_COMMUNE N=rurale / R=recens\u00e9e</li><li>CARACTERE_POPULATION blanc si &lt;3000 habitants, * sinon</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune</li><li>CLE_RIVOLI</li><li>NATURE_VOIE all\u00e9e, boulevard, rue, etc.</li><li>LIB_VOIE libell\u00e9 de la voie</li><li>CARACTERE_VOIE 1=priv\u00e9e / 0=publique</li><li>CARACTERE_ANNULATION O=sans transfert / Q=avec</li><li>DATE_ANNULATION</li><li>DATE_CREA_ARTICLE Date de cr\u00e9ation de l'article</li><li>CODE_ID_MAJIC code identifiant MAJIC de la voie</li><li>TYPE_VOIE 1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT 1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T17:44:07+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "text", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-val-de-marne", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul><li>les voies ;</li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour commune du Val-de-Marne le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances / 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul><li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION</li><li>CODE_COMMUNE</li><li>CODE_INSEE</li><li>LIBELLE_COMMUNE</li><li>TYPE_COMMUNE N=rurale / R=recens\u00e9e</li><li>CARACTERE_POPULATION blanc si &lt;3000 habitants, * sinon</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune</li><li>CLE_RIVOLI</li><li>NATURE_VOIE all\u00e9e, boulevard, rue, etc.</li><li>LIB_VOIE libell\u00e9 de la voie</li><li>CARACTERE_VOIE 1=priv\u00e9e / 0=publique</li><li>CARACTERE_ANNULATION O=sans transfert / Q=avec</li><li>DATE_ANNULATION</li><li>DATE_CREA_ARTICLE Date de cr\u00e9ation de l'article</li><li>CODE_ID_MAJIC code identifiant MAJIC de la voie</li><li>TYPE_VOIE 1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT 1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Val-de-Marne", "modified": "2014-03-09T15:01:36+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "text", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-paris", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul><li>les voies ;&nbsp;</li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.&nbsp;</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour chaque arrondissement de Paris le nom des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. &nbsp;(Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances/ 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es&nbsp;</strong></p><ul><li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION&nbsp;</li><li>CODE_COMMUNE&nbsp;</li><li>CODE_INSEE&nbsp;</li><li>LIBELLE_COMMUNE&nbsp;</li><li>TYPE_COMMUNE  N=rurale / R=recens\u00e9e&nbsp;</li><li>CARACTERE_POPULATION  blanc si &lt;3000 habitants, * sinon&nbsp;</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune&nbsp;</li><li>CLE_RIVOLI&nbsp;</li><li>NATURE_VOIE  all\u00e9e, boulevard, rue, etc.&nbsp;</li><li>LIB_VOIE  libell\u00e9 de la voie&nbsp;</li><li>CARACTERE_VOIE  1=priv\u00e9e / 0=publique&nbsp;</li><li>CARACTERE_ANNULATION  O=sans transfert / Q=avec&nbsp;</li><li>DATE_ANNULATION&nbsp;</li><li>DATE_CREA_ARTICLE  Date de cr\u00e9ation de l'article&nbsp;</li><li>CODE_ID_MAJIC  code identifiant MAJIC de la voie&nbsp;</li><li>TYPE_VOIE  1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire&nbsp;</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT  1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon&nbsp;</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Paris", "modified": "2014-03-09T13:58:11+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "text", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-reguliere-ou-occasionnelle-du-spectacle-vivant-a-paris", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant \u00e0 Paris", "modified": "2014-01-27T09:34:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant \u00e0 Paris.<br>Structure des donn\u00e9es :<br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Adresse3", "type": "text", "name": "adresse3"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-seine-et-marne", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul>\n<li>les voies ; </li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies. </li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette\n extraction r\u00e9pertorie pour&nbsp;commune de Seine-et-Marne le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les \ncopropri\u00e9t\u00e9s.  (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances/ 20 \nnov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong></p><ul>\n<li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION </li><li>CODE_COMMUNE </li><li>CODE_INSEE </li><li>LIBELLE_COMMUNE </li><li>TYPE_COMMUNE  N=rurale / R=recens\u00e9e </li><li>CARACTERE_POPULATION  blanc si &lt;3000 habitants, * sinon </li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune </li><li>CLE_RIVOLI </li><li>NATURE_VOIE  all\u00e9e, boulevard, rue, etc. </li><li>LIB_VOIE  libell\u00e9 de la voie </li><li>CARACTERE_VOIE  1=priv\u00e9e / 0=publique </li><li>CARACTERE_ANNULATION  O=sans transfert / Q=avec </li><li>DATE_ANNULATION </li><li>DATE_CREA_ARTICLE  Date de cr\u00e9ation de l'article </li><li>CODE_ID_MAJIC  code identifiant MAJIC de la voie </li><li>TYPE_VOIE  1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire </li><li>CARACTERE_LIEU-DIT  1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon </li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Seine-et-Marne", "modified": "2014-03-09T14:14:40+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "    http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits ", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "int", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-de-paris", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies parisiennes, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)&nbsp;<br></p><p><strong>Structure des donn\u00e9es&nbsp;</strong></p><ul><li>nofinesset Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement&nbsp;</li><li>nofinessej  Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique&nbsp;</li><li>rs Raison sociale&nbsp;</li><li>rslongue Raison sociale longue&nbsp;</li><li>compldistrib Compl\u00e9ment de distribution&nbsp;</li><li>numvoie Num\u00e9ro de voie&nbsp;</li><li>typvoie Type de voie&nbsp;</li><li>voie Libell\u00e9 de voie&nbsp;</li><li>compvoie Compl\u00e9ment de voie&nbsp;</li><li>lieuditbp Lieu-dit / BP&nbsp;</li><li>departement D\u00e9partement&nbsp;</li><li>libdepartement Libell\u00e9 d\u00e9partement&nbsp;</li><li>cp CodePostal&nbsp;</li><li>commune Libell\u00e9 commune&nbsp;</li><li>telephone T\u00e9l\u00e9phone&nbsp;</li><li>telecopie  T\u00e9l\u00e9copie&nbsp;</li><li>dateouv Date d\u2019ouverture&nbsp;</li><li>dateautor Date d\u2019autorisation&nbsp;</li><li>datemaj Date de mise \u00e0 jour sur la structure&nbsp;</li><li>wgs84 latitude,longitute (WGS84)&nbsp;</li><li>lat  latitude</li><li>lng  longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies de Paris", "modified": "2014-03-14T15:39:42+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "complrs", "type": "text", "name": "complrs"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-du-val-doise", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies val-d'oisiennes, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li><em>nofinesset </em>Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement</li><li><em>nofinessej</em> Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique</li><li><em>rs </em>Raison sociale</li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue</li><li><em>compldistrib </em>Compl\u00e9ment de distribution</li><li><em>numvoie</em> Num\u00e9ro de voie</li><li><em>typvoie </em>Type de voie</li><li><em>voie</em> Libell\u00e9 de voie</li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie</li><li><em>lieuditbp </em>Lieu-dit / BP</li><li><em>departement </em>D\u00e9partement</li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement</li><li><em>cp </em>CodePostal</li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune</li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone</li><li><em>telecopie </em>T\u00e9l\u00e9copie</li><li><em>dateouv </em>Date d\u2019ouverture</li><li><em>dateautor </em>Date d\u2019autorisation</li><li><em>datemaj</em> Date de mise \u00e0 jour sur la structure</li><li><em>wgs84 </em>latitude,longitude (WGS84)</li><li><em>lat </em>latitude</li><li><em>lng</em> longitude</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies du Val-d'Oise", "modified": "2014-03-16T19:21:23+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "complrs", "type": "text", "name": "complrs"}, {"label": "compldistrib", "type": "text", "name": "compldistrib"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-de-seine-saint-denis", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies s\u00e9quano-dionysiennes, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li><em>nofinesset </em>Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement</li><li><em>nofinessej</em> Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique</li><li><em>rs </em>Raison sociale</li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue</li><li><em>compldistrib </em>Compl\u00e9ment de distribution</li><li><em>numvoie</em> Num\u00e9ro de voie</li><li><em>typvoie </em>Type de voie</li><li><em>voie</em> Libell\u00e9 de voie</li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie</li><li><em>lieuditbp </em>Lieu-dit / BP</li><li><em>departement </em>D\u00e9partement</li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement</li><li><em>cp </em>CodePostal</li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune</li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone</li><li><em>telecopie </em>T\u00e9l\u00e9copie</li><li><em>dateouv </em>Date d\u2019ouverture</li><li><em>dateautor </em>Date d\u2019autorisation</li><li><em>datemaj</em> Date de mise \u00e0 jour sur la structure</li><li><em>wgs84 </em>latitude,longitute (WGS84)</li><li><em>lat </em>latitude</li><li><em>lng</em> longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies de Seine-Saint-Denis", "modified": "2014-03-16T17:30:33+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "complrs", "type": "text", "name": "complrs"}, {"label": "compldistrib", "type": "text", "name": "compldistrib"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies altos\u00e9quanaises, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li><em>nofinesset </em>Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement</li><li><em>nofinessej</em> Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique</li><li><em>rs </em>Raison sociale</li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue</li><li><em>compldistrib </em>Compl\u00e9ment de distribution</li><li><em>numvoie</em> Num\u00e9ro de voie</li><li><em>typvoie </em>Type de voie</li><li><em>voie</em> Libell\u00e9 de voie</li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie</li><li><em>lieuditbp </em>Lieu-dit / BP</li><li><em>departement </em>D\u00e9partement</li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement</li><li><em>cp </em>CodePostal</li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune</li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone</li><li><em>telecopie </em>T\u00e9l\u00e9copie</li><li><em>dateouv </em>Date d\u2019ouverture</li><li><em>dateautor </em>Date d\u2019autorisation</li><li><em>datemaj</em> Date de mise \u00e0 jour sur la structure</li><li><em>wgs84 </em>latitude,longitute (WGS84)</li><li><em>lat </em>latitude</li><li><em>lng</em> longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-16T15:38:08+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "complrs", "type": "text", "name": "complrs"}, {"label": "compldistrib", "type": "text", "name": "compldistrib"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-de-seine-et-marne", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies seine-et-marnaises, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong></p><ul><li><em>nofinesset</em> Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement </li><li><em>nofinessej </em>Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique </li><li><em>rs </em>Raison sociale </li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue </li><li><em>compldistrib </em>Compl\u00e9ment de distribution </li><li><em>numvoie </em>Num\u00e9ro de voie </li><li><em>typvoie </em>Type de voie </li><li><em>voie </em>Libell\u00e9 de voie </li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie </li><li><em>lieuditbp &nbsp;</em>Lieu-dit / BP </li><li><em>departement </em>D\u00e9partement </li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement </li><li><em>cp &nbsp;</em>CodePostal </li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune </li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone </li><li><em>telecopie</em> T\u00e9l\u00e9copie </li><li><em>dateouv</em> Date d\u2019ouverture </li><li><em>dateautor</em> Date d\u2019autorisation </li><li><em>datemaj </em>Date de mise \u00e0 jour sur la structure </li><li><em>wgs84 &nbsp;</em>latitude,longitute (WGS84) </li><li><em>lat &nbsp;</em>latitude</li><li><em>lng &nbsp;</em>longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies de Seine-et-Marne", "modified": "2014-03-15T22:01:55+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "https://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "compldistrib", "type": "text", "name": "compldistrib"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "beneficiaires-de-la-cmu-de-base-par-departement-2007-2011", "metas": {"publisher": "Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>La couverture maladie universelle de base permet l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019assurance maladie, pour la part obligatoire, pour toutes les personnes r\u00e9sidant en France de mani\u00e8re stable et r\u00e9guli\u00e8re, et qui n\u2019ont pas droit \u00e0 l\u2019assurance maladie \u00e0 un autre titre (activit\u00e9 professionnelle, etc.).</p><p>Les valeurs indiqu\u00e9es correspondent \u00e0 la moyenne des effectifs sur les 12 mois de l'ann\u00e9e concern\u00e9e.</p><p>Pour la population, le Fonds CMU prend comme r\u00e9f\u00e9rences les donn\u00e9es \"Populations l\u00e9gales des d\u00e9partements\" de l'INSEE.\nLes derni\u00e8res donn\u00e9es disponibles sont celles de 2009, mises \u00e0 jour au 1er janvier 2012. Elles sont reproduites \u00e0 l'identique pour les exercices 2010 \u00e0 2011.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "B\u00e9n\u00e9ficiaires de la CMU de base par d\u00e9partement (2007-2011)", "modified": "2014-03-25T12:31:05+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/beneficiaires-de-la-cmu-de-base-par-departement-572727", "keyword": ["Sant\u00e9", "Accompagnement social", "Politique sociale"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Ann\u00e9e", "type": "text", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9p", "type": "int", "name": "dep"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CMU_Base", "type": "int", "name": "cmu_base"}, {"label": "Population", "type": "int", "name": "population"}, {"label": "CMUC_Population", "type": "geo_point_2d", "name": "cmuc_population"}]}, {"datasetid": "elections-municipales-2014-les-elus-du-1er-tour", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des \u00e9lus au premier tour des \u00e9lections municipales 2014, pour les communes &nbsp;franciliennes (sous r\u00e9serve de rectifications par le juge de l'\u00e9lection)</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "\u00c9lections municipales 2014 - Les \u00e9lus du 1er tour", "modified": "2014-03-26T20:31:11+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie sociale", "references": "https://www.data.gouv.fr/fr/dataset/elections-municipales-2014-elus-au-1er-tour-communes-de-moins-de-1-000-habitants https://www.data.gouv.fr/fr/dataset/elections-municipales-2014-elus-au-1er-tour-communes-de-1-000-habitants-et-plus", "keyword": ["\u00c9lection", "Commune", "Communes", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODDPT", "type": "int", "name": "coddpt"}, {"label": "DEPARTEMENT", "type": "text", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODCOM", "type": "text", "name": "codcom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "LIBCOM", "type": "text", "name": "libcom", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "POPCOM", "type": "int", "name": "popcom"}, {"label": "SEXE", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NOM PRENOM", "type": "text", "name": "nom_prenom"}, {"label": "geo", "type": "geo_point_2d", "name": "geo"}]}, {"datasetid": "schemas-de-coherence-territoriale-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T08:47:13+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "keyword": ["Territoire", "SCOT", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Le SCOT contribue \u00e0 assurer les \u00e9quilibres entre le d\u00e9veloppement urbain, la pr\u00e9servation des espaces agricoles et forestiers, la protection des espaces naturels et des paysages la mixit\u00e9 urbaine et la mixit\u00e9 sociale dans l\u2019habitat une utilisation \u00e9conome de l\u2019espace, la ma\u00eetrise de la demande de d\u00e9placement, la limitation de la circulation automobile, la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 de l\u2019air, de l\u2019eau, des milieux et des sites.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "CODE_scot", "type": "int", "name": "code_scot"}, {"label": "DATE_app", "type": "text", "name": "date_app"}, {"label": "DATE_encou", "type": "text", "name": "date_encou"}, {"label": "procedures", "type": "int", "name": "procedures", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-des-yvelines", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies yvelinoises, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong></p><ul>\n<li><em>nofinesset </em>Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement </li><li><em>nofinessej</em> Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique </li><li><em>rs </em>Raison sociale </li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue </li><li><em>compldistrib </em>Compl\u00e9ment de distribution </li><li><em>numvoie</em> Num\u00e9ro de voie </li><li><em>typvoie </em>Type de voie </li><li><em>voie</em> Libell\u00e9 de voie </li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie </li><li><em>lieuditbp </em>Lieu-dit / BP </li><li><em>departement </em>D\u00e9partement </li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement </li><li><em>cp </em>CodePostal </li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune </li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone </li><li><em>telecopie </em>T\u00e9l\u00e9copie </li><li><em>dateouv </em>Date d\u2019ouverture </li><li><em>dateautor </em>Date d\u2019autorisation </li><li><em>datemaj</em> Date de mise \u00e0 jour sur la structure </li><li><em>wgs84 </em>latitude,longitute (WGS84) </li><li><em>lat </em>latitude</li><li><em>lng</em> longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies des Yvelines", "modified": "2014-03-15T22:02:47+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "https://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "complrs", "type": "text", "name": "complrs"}, {"label": "compldistrib", "type": "text", "name": "compldistrib"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "decoupage-en-118-secteurs-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "D\u00e9coupage en secteurs d'\u00e9tude de l'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-11T09:27:07+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "keyword": ["SCOT", "Urbanisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>D\u00e9coupage de la R\u00e9gion \u00cele-de-France en 118 secteurs d'\u00e9tude.&nbsp;Ce d\u00e9coupage correspond en grande partie \u00e0 des limites de SCOT et/ou d'intercommunalit\u00e9.&nbsp;</p><p>Lorsque les communes n'\u00e9taient pas couvertes par l'une ou l'autre de ces structures, le regroupement de communes s'est fait \"\u00e0 dire d'expert\" en consultant les correspondants d\u00e9partementaux.</p><p>Version : 2</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "SECTEURS", "type": "double", "name": "secteurs"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "arbres-dans-les-parcs-de-la-ville-de-versailles", "metas": {"publisher": "Ville de Versailles", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es d\u00e9crit les diff\u00e9rents arbres des squares, parcs et jardins de la ville de Versailles.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Arbres dans les parcs de la ville de Versailles", "modified": "2014-03-25T10:53:42+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://siteopendataversailles.cloudapp.net/Data", "keyword": ["Arbres", "Parcs", "Jardins", "Environnement", "Ecologie", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "entityid", "type": "text", "name": "entityid"}, {"label": "Nom latin", "type": "text", "name": "nomlatin", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom fran\u00e7ais", "type": "text", "name": "nomfranca", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Num\u00e9ro de voie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "Adresse du site", "type": "text", "name": "adressesite"}, {"label": "Nom des sites", "type": "text", "name": "nomsites", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de site", "type": "text", "name": "typesite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 de voie", "type": "text", "name": "libvoie"}, {"label": "Quartier", "type": "text", "name": "quartier", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "sanisettes-donnees-geographiques", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tDonn\u00e9es de type vecteur d\u00e9crivant divers mod\u00e8les de sanisettes\n</p>\n<p>\n\t<br>\n\t<strong>Exemple(s) de r\u00e9utilisation(s) des donn\u00e9es</strong> :\n</p>\n<ul>\n\t<li>Paris Toilettes Publiques une application mobile sur Windows Phone 7 pr\u00e9sente sur le Windows Phone Market</li>\n\t<li><a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.magetys.sanisettes\" target=\"_blank\">Une application mobile pour Android sur Google Play</a></li>\n\t<li>Une application mobile pour iPhone</li>\n\t<li>Application Android \"VuzZz\"&nbsp;<a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.vuzzz.android&feature=search_result#?t=W251bGwsMSwyLDEsImNvbS52dXp6ei5hbmRyb2lkIl0.\" target=\"_blank\">Lien Google Play</a></li>\n</ul>\n<p>\n\t<a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.vuzzz.android&feature=search_result#?t=W251bGwsMSwyLDEsImNvbS52dXp6ei5hbmRyb2lkIl0.\"></a>\n</p><p>\n<iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/sanisettesparis2011/?tab=map&mapviewport=48.808559273411824,2.242755889892578,48.91042872607557,2.453041076660156\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe></p>", "license": "Open data Paris", "title": "Sanisettes - Donn\u00e9es g\u00e9ographiques", "modified": "2014-03-12T13:01:47+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/sanisettesparis2011/", "keyword": "Mobilier urbain"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "mobiliers-de-distribution-deau-potable-et-non-potable-de-la-ville-de-paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tDonn\u00e9es de type vecteur d\u00e9crivant divers points de distribution d'eau potable ou non potable : fontaine wallace, borne fontaine, vanne, bouche...</p><p>\n\t<br>\n\tExemple(s) de r\u00e9utilisation(s) des donn\u00e9es : <br>\n\t- Site web et App iPhone <a href=\"http://www.eaupen.net%20/\">http://www.eaupen.net</a></p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/mobiliereaupotableparis2011/?tab=map&mapviewport=48.83997794833464,2.2810363769531246,48.87984450217651,2.413644790649414\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "Mobiliers de distribution d'eau potable et non potable de la ville de Paris", "modified": "2014-03-20T22:40:34+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/mobiliereaupotableparis2011", "keyword": ["Mobilier urbain", "\u00c9quipement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "accessibilite-des-equipements-de-la-ville-de-paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es recense les \u00e9quipements accessibles de la Ville de Paris.</p><p>Il d\u00e9taille :</p><ul>\n\t\n<li>le type d'\u00e9quipement</li>\t\n<li>le nom de l'\u00e9quipement</li>\t\n<li>l'adresse compl\u00e8te</li>\t\n<li>le type de handicap</li></ul><p>\n\tConsultez la notice en pi\u00e8ce jointe, d\u00e9finissant les niveaux d'accessibilit\u00e9 de chaque \u00e9quipement.</p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/accessibilite_des_equipements_de_la_ville_de_paris/?tab=map&mapviewport=48.68370757165361,1.8168640136718748,49.00274483644453,2.8777313232421875\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "Accessibilit\u00e9 des \u00e9quipements de la Ville de Paris", "modified": "2014-03-20T22:10:24+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/accessibilite_des_equipements_de_la_ville_de_paris/", "keyword": ["accessibilit\u00e9", "Vivre avec un handicap", "Lyc\u00e9es", "\u00c9coles", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/notice_donnees_recensement_accessibilite_des_equipements_de_paris.rtf", "mimetype": "application/msword", "id": "notice_donnees_recensement_accessibilite_des_equipements_de_paris_rtf", "title": "notice_donnees_recensement_accessibilite_des_equipements_de_Paris.rtf"}], "fields": []}, {"datasetid": "collecteurs-du-reseau-departemental-dassainissement-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es localise les collecteurs du r\u00e9seau d\u00e9partemental d'assainissement dont le ma\u00eetre d\u2019ouvrage est le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=3910&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Collecteurs du r\u00e9seau d\u00e9partemental d'assainissement des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T12:01:34+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "B\u00e2timent - \u00e9quipements", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/collecteurs-du-reseau-departemental-dassainissement", "keyword": ["Assainissement", "Eau", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "lieux-de-tournage-de-films-long-metrage-paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tListe des lieux de tournages ext\u00e9rieurs de long m\u00e9trage \u00e0 Paris de 2002 \u00e0 2010. Avertissement : certains films ont pu changer de nom entre le moment des tournages et leurs sorties en salle.</p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/tournagesdefilmsparis2011/?tab=map&mapviewport=48.85243259786137,2.3227930068969727,48.86807418512093,2.373604774475097\" width=\"700\" height=\"450\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "Lieux de tournage de films (long m\u00e9trage) - Paris", "modified": "2014-03-21T23:59:41+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/tournagesdefilmsparis2011/?tab=metas", "keyword": ["Cin\u00e9ma", "Arts", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "bornes-topographiques-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBornes topographiques sur le r\u00e9seau primaire pour le rattachement des relev\u00e9s.\n</p>\n<p>\n\tPour garantir une meilleure pr\u00e9cision sur les lev\u00e9s (cr\u00e9ation d\u2019un plan ou d\u2019une carte \u00e0 partir d\u2019informations relev\u00e9es sur le terrain), le Conseil g\u00e9n\u00e9ral a financ\u00e9 l\u2019implantation de bornes topographiques r\u00e9parties sur le d\u00e9partement (Canevas d\u00e9partemental rattach\u00e9 dans les syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rence en planim\u00e9trie au RGF93 et en altim\u00e9trie au r\u00e9seau IGN69). Quatorze bornes espac\u00e9es de 3 km ont ainsi \u00e9t\u00e9 positionn\u00e9es sur le territoire des Hauts-de-Seine.\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=5010&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Bornes topographiques des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T10:58:19+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/bornes-topographiques-des-hauts-de-seine", "keyword": ["Topographie", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "cadastre-vert-des-hauts-de-seine-taux-de-vegetation-par-commune", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9e pr\u00e9sente le rapport entre la superficie totale des masses vertes (chlorophylliennes) et la superficie de la commune.\n</p>\n<iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4909&trigger=carte&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Cadastre vert des Hauts-de-Seine - Taux de v\u00e9g\u00e9tation par commune", "modified": "2014-03-24T10:17:47+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/cadastre-vert-taux-de-vegetation-par-commune", "keyword": ["Cadastre vert", "Environnement", "V\u00e9g\u00e9tation", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "aev_epr", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "El\u00e9ments ponctuels remarquables - 2014", "modified": "2014-03-11T11:17:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Cette\ncouche de points permet de r\u00e9f\u00e9rencer les \u00e9l\u00e9ments ponctuels remarquables dans le paysage : point de vue, installation artistique et floraison remarquable ponctuelle.</p><p>Cette donn\u00e9e est relev\u00e9e par les techniciens&nbsp;avec\nl\u2019aide de GPS&nbsp;et permet de faire un inventaire en vue de\nla constitution de parcours pour le public.</p><p>L\u00e9gende des colonnes :&nbsp;</p><p>PNTVU = Point de vue</p><p>INSART = Installation artistique</p><p>FLORE = Floraison remarquable</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "BDINV_DIV_", "type": "text", "name": "bdinv_div"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "NUM_PRIF", "type": "int", "name": "num_prif"}, {"label": "BDINV_DI_1", "type": "text", "name": "bdinv_di_1"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_sept_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (sept. 2008)", "modified": "2013-06-04T20:56:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "idf_logistique_poles", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": "", "license": "ODbL", "title": "P\u00f4les logistique , les principales zones logistiques", "modified": "2013-06-08T09:36:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "", "description": "Les p\u00f4les logistiques sont des secteurs g\u00e9ographiques o\u00f9 sont regroup\u00e9es des entreprises fortement impliqu\u00e9es dans le transport et l'activit\u00e9 d'entreposage."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "CENTRE_X", "type": "double", "name": "centre_x"}, {"label": "CENTRE_Y", "type": "double", "name": "centre_y"}, {"label": "NOM_ZONE", "type": "text", "name": "nom_zone"}, {"label": "CLE", "type": "text", "name": "cle"}, {"label": "NUM\u0090RO", "type": "int", "name": "numro"}, {"label": "COM", "type": "text", "name": "com"}, {"label": "TYPE", "type": "text", "name": "type"}, {"label": "CREATION", "type": "double", "name": "creation"}, {"label": "SBT", "type": "double", "name": "sbt"}, {"label": "SDISPO", "type": "double", "name": "sdispo"}, {"label": "TRANSP", "type": "text", "name": "transp"}, {"label": "TYPO", "type": "double", "name": "typo"}]}, {"datasetid": "aide_a_l_equipement_des_lyceens_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Aide \u00e0 l'\u00e9quipement des lyc\u00e9ens 2012-2013", "modified": "2013-06-10T20:41:27+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L\u2019objectif est d\u2019aider les familles \u00e0 acheter les \u00e9quipements personnels n\u00e9cessaires aux formations professionnelles. <br>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont tous les \u00e9l\u00e8ves des fili\u00e8res \u00ab&nbsp;production&nbsp;\u00bb et de certaines sp\u00e9cialit\u00e9s des fili\u00e8res de &nbsp;service&nbsp;ainsi que&nbsp; les \u00e9l\u00e8ves de BTS de ces m\u00eames fili\u00e8res, sous condition de ressources.<br>Les modalit\u00e9s d\u2019attribution de l\u2019aide et la nature des \u00e9quipements financ\u00e9s sont d\u00e9finis par l\u2019\u00e9tablissement sur la base du montant annuel \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve fix\u00e9 par la R\u00e9gion qui autorise la modulation en fonction du co\u00fbt des \u00e9quipements par fili\u00e8re.<br>La R\u00e9gion verse une dotation initiale aux \u00e9tablissements avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte de l\u2019\u00e9volution des effectifs.<br></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nb ets", "type": "text", "name": "nb_ets"}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "Dotation brute", "type": "text", "name": "dotation_brute"}, {"label": "Dpt", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_Etbts_Formation_Superieure", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Enseignement sup\u00e9rieur", "\u00c9cole", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Les \u00e9coles de formation sup\u00e9rieure non universitaires", "modified": "2013-06-18T20:10:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "description": "<p>\n\t Ce th\u00e8me concerne les \u00e9tablissements de formation sup\u00e9rieure non universitaires sous contrat recens\u00e9s \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire 2007 Les \u00e9tablissements sont localis\u00e9s pour la majorit\u00e9 \u00e0 l'adresse et dans certains cas \u00e0 la voie.\n</p>\n<p>\n\t(Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale - Direction de l'\u00e9valuation, de la prospective et de la performance)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NatureUAI", "type": "text", "name": "natureuai"}, {"label": "Patronyme", "type": "text", "name": "patronyme"}, {"label": "Type", "type": "text", "name": "type"}, {"label": "LibelType", "type": "text", "name": "libeltype"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "text", "name": "cp"}, {"label": "INSEE", "type": "text", "name": "insee"}, {"label": "NomCom", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "LieuDit", "type": "text", "name": "lieudit"}, {"label": "Secteur", "type": "text", "name": "secteur"}]}, {"datasetid": "elections-municipales-2014-les-candidats-du-2e-tour-communes-de-moins-de-1000-ha", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\u00c9lections municipales 2014, 2\u00e8me tour : liste des candidats dans les communes franciliennes de moins de 1000 habitants. Ces listes sont publi\u00e9es sous r\u00e9serve d\u2019erreurs de saisies \u00e9ventuelles.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "\u00c9lections municipales 2014 - Les candidats du 2e tour (communes de moins de 1000 hab.)", "modified": "2014-03-27T12:54:39+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie sociale", "references": "https://www.data.gouv.fr/fr/dataset/elections-municipales-2014-tour-2-candidats-dans-les-communes-de-moins-de-1-000-habitants", "keyword": ["\u00c9lection", "Communes", "Commune", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date de l'export", "type": "datetime", "name": "date_de_l_export"}, {"label": "Code du d\u00e9partement", "type": "int", "name": "code_du_departement"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "libelle_du_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code commune", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "libelle_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "N\u00b0 de d\u00e9p\u00f4t du candidat", "type": "int", "name": "ndeg_de_depot_du_candidat"}, {"label": "Sexe", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Pr\u00e9nom", "type": "text", "name": "prenom"}, {"label": "Date naissance", "type": "date", "name": "date_naissance"}, {"label": "Nationalit\u00e9", "type": "text", "name": "nationalite"}, {"label": "geo", "type": "geo_point_2d", "name": "geo"}]}, {"datasetid": "idf_crue_reference", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Inondation", "Eau", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Crues de r\u00e9f\u00e9rences", "modified": "2013-06-18T19:35:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "<p>\n\tLes zones potentiellement inondables sont digitalis\u00e9es selon des classes de crue de r\u00e9f\u00e9rence dat\u00e9es \u00e0 des \u00e9poques diverses.  Cette crue a pour r\u00e9f\u00e9rence l'ann\u00e9e 1970.\n</p>\n<p>\n\t(Sources : IIBRBS \u2013 Institution interd\u00e9partementale des barrages r\u00e9servoirs du bassin de la Seine, Hydratec )\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_logement_vacant", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Logement", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Nombre de Logements vacants", "modified": "2013-06-18T20:01:28+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "description": "Nombre de logements vacants de 1962 \u00e0 2009"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "lv1962", "type": "double", "name": "lv1962"}, {"label": "lv1968", "type": "double", "name": "lv1968"}, {"label": "lv1975", "type": "double", "name": "lv1975"}, {"label": "lv1982", "type": "double", "name": "lv1982"}, {"label": "lv1990", "type": "double", "name": "lv1990"}, {"label": "lv1999", "type": "double", "name": "lv1999"}, {"label": "lv2006", "type": "double", "name": "lv2006"}, {"label": "Lv2007", "type": "double", "name": "lv2007"}, {"label": "Lv2008", "type": "double", "name": "lv2008"}, {"label": "Lv2009", "type": "double", "name": "lv2009"}]}, {"datasetid": "groupements-a-fiscalite-propre-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les intercommunalit\u00e9s \u00e0 fiscalit\u00e9 propre d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:41:16+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["EPCI", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L'intercommunalit\u00e9 d\u00e9signe les diff\u00e9rentes formes de coop\u00e9ration existant entre les communes. L'intercommunalit\u00e9 permet aux communes de se regrouper au sein d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale (EPCI).&nbsp;</p><p>L\u2019intercommunalit\u00e9, dite \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, est caract\u00e9ris\u00e9e par l'existence de comp\u00e9tences obligatoires et par une fiscalit\u00e9 propre.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "GroupCrt14", "type": "text", "name": "groupcrt14"}, {"label": "Group2014", "type": "text", "name": "group2014"}, {"label": "Siren2014", "type": "double", "name": "siren2014"}, {"label": "DatCrea", "type": "datetime", "name": "datcrea", "annotations": [{"args": ["hour"], "name": "timeserie_precision"}]}, {"label": "AnCreaDGF", "type": "int", "name": "ancreadgf", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nj2014", "type": "text", "name": "nj2014", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NbCom2014", "type": "double", "name": "nbcom2014", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "StNbCom14", "type": "text", "name": "stnbcom14"}, {"label": "TypModif", "type": "text", "name": "typmodif"}, {"label": "Mapa200000", "type": "text", "name": "mapa200000"}, {"label": "InseeSg14", "type": "double", "name": "inseesg14"}, {"label": "ComSg14", "type": "text", "name": "comsg14"}, {"label": "PMun11_14", "type": "double", "name": "pmun11_14"}, {"label": "SDemo2014", "type": "double", "name": "sdemo2014"}, {"label": "SDemo2014S", "type": "double", "name": "sdemo2014s"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "ensemble-des-equipements-sportifs-de-lile-de-france", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Ensemble des \u00e9quipements sportifs d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:16:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Localisation des \u00e9quipements sportifs d'\u00cele-de-France.</p><p>L'\u00e9quipement comprendra le bassin de natation, la piste de saut en longueur quand la couche installation recensera plut\u00f4t les piscines et les stades d'athl\u00e9tisme.&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom de l'installation", "type": "text", "name": "ins_nom", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commune de l'installation", "type": "text", "name": "ins_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom de l'\u00e9quipement", "type": "text", "name": "eqt_nom"}, {"label": "Type d'\u00e9quipement", "type": "text", "name": "eqt_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Famille d'\u00e9quipement", "type": "text", "name": "eqt_fam", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eqt_fam_id", "type": "int", "name": "eqt_fam_id"}, {"label": "eqt_typ_id", "type": "int", "name": "eqt_typ_id"}, {"label": "eqt_id", "type": "int", "name": "eqt_id"}, {"label": "ins_id", "type": "int", "name": "ins_id"}, {"label": "eqt_pro_id", "type": "int", "name": "eqt_pro_id"}, {"label": "eqt_pro", "type": "text", "name": "eqt_pro", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eqt_public", "type": "text", "name": "eqt_public", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eqt_nb", "type": "int", "name": "eqt_nb", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ins_insee", "type": "int", "name": "ins_insee"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_fev_2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (f\u00e9v. 2009)", "modified": "2013-05-30T07:41:09+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "etablissements_et_services_pour_personnes_agees", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es", "modified": "2013-06-18T11:29:15+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/564748?xtmc=finess&xtcr=4", "keyword": ["Sant\u00e9", "Vieillir", "H\u00e9bergement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des \u00e9tablissements et services pour personnes \u00e2g\u00e9es situ\u00e9s en \u00cele-de-France (source FINESS /15-05-2013) et g\u00e9olocalisation :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>\u00e9tablissements d'H\u00e9bergement pour Personnes \u00c2g\u00e9es (hospices, maisons de retraites, logement, accueil temporaire) ;</li>\n\t<li>services sanitaires de maintien \u00e0 domicile (centres de jour) ;</li>\n\t<li>services sociaux (foyers clubs restaurants,aide m\u00e9nag\u00e8re \u00e0 domicile, alarme m\u00e9dico-sociale, repas \u00e0 domicile, services d'aides) ;</li>\n\t<li>\u00e9tablissements exp\u00e9rimentaux en faveur des personnes \u00e2g\u00e9es</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "int", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "int", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "VOIE", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "int", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "CODE_PSPH", "type": "int", "name": "code_psph"}, {"label": "PARTICIPANT_SERVICE_PUBLIC_HOSPITALIER", "type": "text", "name": "participant_service_public_hospitalier"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "cartographie_des_etablissements_tourisme_handicap", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Cartographie des \u00e9tablissements \"Tourisme & Handicap\"", "modified": "2013-07-02T20:50:53+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572658?xtmc=LES+ETABLISSEMENTS&xtcr=2", "keyword": ["Tourisme", "Vivre avec un handicap", "Accessibilit\u00e9", "\u00c9quipement culturel", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste et g\u00e9olocalisation des \u00e9tablissements ou prestataires labellis\u00e9s \"Tourisme &amp; Handicap\" compil\u00e9e par la sous-direction du Tourisme sur la base de fichiers fournis par l'association Tourisme et Handicaps, gestionnaire du label.</span>\n</p>\n<p>\n\t La marque \u00ab Tourisme &amp; Handicap \u00bb  vise \u00e0 apporter aux personnes en situation de handicap une information fiable et objective sur le niveau d\u2019accessibilit\u00e9 des sites et des h\u00e9bergements touristiques : lieux de visite, mus\u00e9es, offices de tourisme, h\u00f4tels, restaurants...\n</p>\n<p>\n\t Les conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution du label et son fonctionnement sont d\u00e9crits sur le site http://www.dgcis.gouv.fr/marques-nationales-tourisme/\n</p>\n<p>\n\t Les donn\u00e9es sont filtr\u00e9es sur l'\u00cele-de-France et g\u00e9olocalis\u00e9es (WGS84).\n</p>\n<p>\n\t (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, des finances et d'industrie ; 24-06-2013)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CATEGORIE", "type": "text", "name": "categorie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "STRUCTURE", "type": "text", "name": "structure", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "etablissement"}, {"label": "HANDICAPS", "type": "text", "name": "handicaps"}, {"label": "Handicap mental", "type": "text", "name": "handicap_mental", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Handicap auditif", "type": "text", "name": "handicap_auditif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Handicap visuel", "type": "text", "name": "handicap_visuel", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Handicap moteur", "type": "text", "name": "handicap_moteur", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "SITEWEB", "type": "text", "name": "siteweb"}, {"label": "TELEPHONE", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "FAX", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "LABEL", "type": "text", "name": "label"}, {"label": "DEPARTEMENT", "type": "text", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "CODE POSTAL", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "ADRESSEADMIN", "type": "text", "name": "adresseadmin"}, {"label": "EMAILCONTACT", "type": "text", "name": "emailcontact"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "liste_des_commerces_de_proximite_agrees_par_la_ratp", "metas": {"publisher": "RATP", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce fichier contient la liste des d\u00e9positaires RATP.<br>Ces commerces de proximit\u00e9 (librairies, points presse, d\u00e9bitants de tabac...) sont \u00e0 la disposition des voyageurs pour l'achat de carnets de Tickets t et les rechargements Navigo Mois et Semaine. Des passes Navigo D\u00e9couverte sont \u00e9galement en vente chez ces d\u00e9positaires.<br>De plus, certains des commer\u00e7ants vendent une partie de la gamme de produits Mobilis<br>correspondant \u00e0 leur zone d'implantation.</p><p><strong>Liste des champs<br></strong></p><p>Identifiant du d\u00e9positaire ; Nom du commerce (enseigne) ; Adresse du commerce ; Code postal du commerce ; Commune du commerce ; Code INSEE de la commune ; D\u00e9partement ; Coordonn\u00e9es g\u00e9ographique au format Lambert II - \u00e9tendu ; Coordonn\u00e9es g\u00e9ographique au format&nbsp; WGS84 ; Type de commerce.</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des commerces de proximit\u00e9 agr\u00e9\u00e9s par la RATP", "modified": "2014-03-31T14:50:35+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://data.ratp.fr/fr/les-donnees/fiche-de-jeu-de-donnees/dataset/liste-des-commerces-de-proximite-agrees-ratp.html", "keyword": ["Transports en commun", "Titre de transport", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "les_marches_publics_de_travaux_en_2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les march\u00e9s publics de travaux en 2013", "modified": "2014-04-01T12:19:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["March\u00e9s publics", "Travaux"], "description": "<p>La liste des march\u00e9s publics de travaux conclus par la R\u00e9gion \u00cele-de-France en 2013. Seuils des march\u00e9s, attributaires et leur code postal, date de notification et objet du march\u00e9.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Tranche budg\u00e9taire", "type": "text", "name": "tranche_budgetaire"}, {"label": "Attributaire", "type": "text", "name": "attributaire"}, {"label": "Code postal", "type": "text", "name": "code_postal"}, {"label": "Date de notification", "type": "date", "name": "date_de_notification"}, {"label": "Objet du march\u00e9", "type": "text", "name": "objet_du_marche"}]}, {"datasetid": "idf_CFA2009", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Centres de formation des apprentis localis\u00e9s \u00e0 l'adresse du site de formation", "modified": "2013-06-18T19:14:28+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Apprentissage", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tCette couche contient les CFA, localis\u00e9s \u00e0 l'adresse du site de formation et non \u00e0 l'adresse du CFA (juridique).\n</p>\n<p>\n\t(Source : R\u00e9gion \u00cele-de-France\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "GMANIVEAU", "type": "text", "name": "gmaniveau"}, {"label": "Adr_Site", "type": "text", "name": "adr_site"}, {"label": "Adr2_Site", "type": "text", "name": "adr2_site"}, {"label": "Adr3_Site", "type": "text", "name": "adr3_site"}, {"label": "CP_Site", "type": "text", "name": "cp_site"}, {"label": "Com_Site", "type": "text", "name": "com_site"}, {"label": "COORD_X", "type": "double", "name": "coord_x"}, {"label": "COORD_Y", "type": "double", "name": "coord_y"}]}, {"datasetid": "liste_des_conseillers_regionaux", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des conseillers r\u00e9gionaux", "modified": "2013-05-30T01:41:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "description": "Les 209 \u00e9lus du conseil r\u00e9gional \u00cele-de-France, leur appartenance politique et leur d\u00e9partement d'\u00e9lection."}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "UID_CONSEILLER", "type": "text", "name": "uid_conseiller"}, {"label": "CIVILITE", "type": "text", "name": "civilite"}, {"label": "PRENOM", "type": "text", "name": "prenom"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "GROUPE_COURT", "type": "text", "name": "groupe_court"}, {"label": "GROUPE_POLITIQUE", "type": "text", "name": "groupe_politique", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LISTE_COURT", "type": "text", "name": "liste_court"}, {"label": "LISTE_ELECTORALE", "type": "text", "name": "liste_electorale"}, {"label": "CODE_DEP_ELECTION", "type": "int", "name": "code_dep_election"}, {"label": "DEP_ELECTION", "type": "text", "name": "dep_election", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "FONCTION_EXECUTIF", "type": "text", "name": "fonction_executif"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_fev_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (f\u00e9v. 2011)", "modified": "2013-05-30T07:47:01+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "les_juridictions_civiles_en_ile-de-france", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de la justice", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les juridictions civiles en \u00cele-de-France", "modified": "2014-02-20T09:26:10+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Justice", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/donnees-geocodees-des-structures-de-la-justice-30378257", "keyword": ["Tribunaux", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Sont r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s : </p><ul>\n<li>les tribunaux d\u2019instance et de grande instance ; </li><li>les conseils de prud\u2019hommes ;</li><li>les tribunaux administratifs ;</li><li>les tribunaux de commerce ;</li><li>les tribunaux pour enfants.</li></ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Identifiant", "type": "text", "name": "identifiant"}, {"label": "Date de derni\u00e8re modification", "type": "date", "name": "date_de_derniere_modification"}, {"label": "Intitul\u00e9", "type": "text", "name": "intitule"}, {"label": "Cat\u00e9gories", "type": "text", "name": "categories"}, {"label": "Nomenclature Dila", "type": "text", "name": "nomenclature_dila", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Insee commune", "type": "int", "name": "code_insee_commune"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Localit\u00e9", "type": "text", "name": "localite"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "Pr\u00e9cision", "type": "int", "name": "precision"}, {"label": "Lat-Lon", "type": "geo_point_2d", "name": "lat_lon"}, {"label": "Organisme", "type": "text", "name": "organisme"}, {"label": "URL", "type": "text", "name": "url"}, {"label": "Site Web", "type": "text", "name": "site_web"}, {"label": "Horaires d'ouverture", "type": "text", "name": "horaires_d_ouverture"}, {"label": "Territoires de comp\u00e9tence", "type": "text", "name": "territoires_de_competence"}, {"label": "Courriel", "type": "text", "name": "courriel"}, {"label": "Photo", "type": "text", "name": "photo"}, {"label": "Carte judiciaire", "type": "text", "name": "carte_judiciaire"}, {"label": "N\u00b0 et libell\u00e9 de voie", "type": "text", "name": "ndeg_et_libelle_de_voie"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}]}, {"datasetid": "aide_regionale_aux_frais_de_concours_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Aide r\u00e9gionale aux frais de concours  (2012-2013)", "modified": "2013-06-10T20:27:45+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "G\u00e9olocalisation"], "description": "L\u2019objectif de l\u2019aide est de pallier les difficult\u00e9s financi\u00e8res li\u00e9es au paiement des frais de concours (inscription, h\u00e9bergement, transport).des \u00e9l\u00e8ves des classes pr\u00e9paratoires.\nLes b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les \u00e9l\u00e8ves de seconde ann\u00e9e des CPGE des \u00e9tablissements publics, sous condition de ressources.\nL\u2019attribution de l\u2019aide est effectu\u00e9e par le lyc\u00e9e au regard des justificatifs des d\u00e9penses engag\u00e9es par les \u00e9tudiants aff\u00e9rentes aux inscriptions.\nDescription des champs :\nDotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nbre ets", "type": "text", "name": "nbre_ets"}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "Dotation brute", "type": "text", "name": "dotation_brute"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geometry_x_y"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_sept_2007", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (sept. 2007)", "modified": "2013-06-03T19:26:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Monsieur (=1) ; Madame (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "text", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "idf_densites_population", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Donn\u00e9es communales sur la densit\u00e9 de population", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["Communes", "Population"], "description": "Ensemble des densit\u00e9s de population (\u00e0 la commune en ha et au km\u00b2)"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "DENSCOM_HA", "type": "double", "name": "denscom_ha"}, {"label": "DENSCOM_KM", "type": "double", "name": "denscom_km"}]}, {"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_a_paris", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs \u00e0 Paris", "modified": "2013-06-12T20:28:21+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">adresse et coordonn\u00e9es GPS .</span></li>\n</ul>\n<p>\n\t(Derni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : <span style=\"line-height: 1.45em;\">20/02/2013</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_3.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib"}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "text", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "int", "name": "inscodepostal", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsArrondissement", "type": "int", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "datetime", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "datetime", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "text", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "indicateurs_de_resultat_des_lycees_d_enseignement_general_et_technologique_2012", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Indicateurs de r\u00e9sultat des lyc\u00e9es d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et technologique (2012)", "modified": "2014-02-20T09:06:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/indicateurs-de-valeur-ajoutee-des-lycees-d-enseignement-general-et-technologique-00000000", "keyword": "Lyc\u00e9es", "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Donn\u00e9es statistiques : les indicateurs de r\u00e9sultat des lyc\u00e9es permettent  d'\u00e9valuer l'action propre de chaque lyc\u00e9e. Ils sont \u00e9tablis \u00e0 partir  des r\u00e9sultats des \u00e9l\u00e8ves au baccalaur\u00e9at et de leur parcours scolaire  dans l'\u00e9tablissement. Les lyc\u00e9es d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et  technologique, publics et priv\u00e9s sous contrat, sont concern\u00e9s. Il ne  s'agit aucunement d'un classement mais d'un regard crois\u00e9 sur les trois  indicateurs et les \u00ab valeurs ajout\u00e9es \u00bb correspondantes.</span></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/notice_resultats_des_lycees_2012.rtf", "mimetype": "application/msword", "id": "notice_resultats_des_lycees_2012_rtf", "title": "Notice_Resultats_des_lycees_2012.rtf"}], "fields": [{"label": "Etablissement", "type": "text", "name": "etablissement"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "Code Etablissement", "type": "text", "name": "code_etablissement"}, {"label": "Commune", "type": "int", "name": "commune"}, {"label": "Secteur Public=PU Priv\u00e9=PR", "type": "text", "name": "secteur_public_pu_prive_pr"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie L", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_l"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie ES", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_es"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie S", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_s"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie STG", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_stg"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie STI", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_sti"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie STL", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_stl"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie ST2S", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_st2s"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie Musiq Danse", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_musiq_danse"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents s\u00e9rie Hotellerie", "type": "text", "name": "effectif_presents_serie_hotellerie"}, {"label": "Effectif Pr\u00e9sents Total s\u00e9ries", "type": "int", "name": "effectif_presents_total_series"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie L", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_l"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie ES", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_es"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie S", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_s"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie STG", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_stg"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie STI", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_sti"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie STL", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_stl"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie ST2S", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_st2s"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie Musiq Danse", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_musiq_danse"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite s\u00e9rie Hotellerie", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_serie_hotellerie"}, {"label": "Taux Brut de R\u00e9ussite Total s\u00e9ries", "type": "text", "name": "taux_brut_de_reussite_total_series"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie L", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_l"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie ES", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_es"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie S", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_s"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie STG", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_stg"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie STI", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_sti"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie STL", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_stl"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie ST2S", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_st2s"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie Musiq Danse", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_musiq_danse"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad s\u00e9rie Hotellerie", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_serie_hotellerie"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/Acad Total s\u00e9ries", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_acad_total_series"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie L", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_l"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie ES", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_es"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie S", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_s"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie STG", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_stg"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie STI", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_sti"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie STL", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_stl"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie ST2S", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_st2s"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie Musiq Danse", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_musiq_danse"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France s\u00e9rie Hotellerie", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_serie_hotellerie"}, {"label": "Taux R\u00e9ussite Attendu/France Total s\u00e9ries", "type": "text", "name": "taux_reussite_attendu_france_total_series"}, {"label": "Sructure p\u00e9dagogique en 5 groupes", "type": "int", "name": "sructure_pedagogique_en_5_groupes"}, {"label": "%Bachel/sort. 2de+1re+Term. Etab.", "type": "int", "name": "bachel_sort_2de_1re_term_etab"}, {"label": "%Bachel/sort. Terminales Etab.", "type": "int", "name": "bachel_sort_terminales_etab"}, {"label": "%Bachel/sort. 2de+1re+Term. Acad.", "type": "int", "name": "bachel_sort_2de_1re_term_acad"}, {"label": "%Bachel/sort. Terminales Acad.", "type": "int", "name": "bachel_sort_terminales_acad"}, {"label": "%Bachel/sort. 2de+1re+Term. France", "type": "int", "name": "bachel_sort_2de_1re_term_france"}, {"label": "%Bachel/sort. Terminales France", "type": "int", "name": "bachel_sort_terminales_france"}, {"label": "Effectif de seconde", "type": "int", "name": "effectif_de_seconde"}, {"label": "Effectif de premi\u00e8re", "type": "int", "name": "effectif_de_premiere"}, {"label": "Taux acc\u00e8s Brut seconde-BAC", "type": "int", "name": "taux_acces_brut_seconde_bac"}, {"label": "Taux acc\u00e8s Attendu/Acad seconde-BAC", "type": "int", "name": "taux_acces_attendu_acad_seconde_bac"}, {"label": "Taux acc\u00e8s Attendu/France seconde-BAC", "type": "int", "name": "taux_acces_attendu_france_seconde_bac"}, {"label": "Taux acc\u00e8s Brut premi\u00e8re-BAC", "type": "text", "name": "taux_acces_brut_premiere_bac"}, {"label": "Taux acc\u00e8s Attendu/Acad premi\u00e8re-BAC", "type": "text", "name": "taux_acces_attendu_acad_premiere_bac"}, {"label": "Taux acc\u00e8s Attendu/France premi\u00e8re-BAC", "type": "text", "name": "taux_acces_attendu_france_premiere_bac"}, {"label": "Acad\u00e9mie", "type": "text", "name": "academie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "consultations_des_centres_de_sante_a_paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Open Data Paris", "title": "Consultations des centres de sant\u00e9 \u00e0 Paris", "modified": "2013-06-11T16:42:09+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://datastore.opendatasoft.com/opendata.paris.fr/explore/dataset/consultations_des_centres_de_sante", "keyword": ["Sant\u00e9", "Offre de soins", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Des professionnels m\u00e9dicaux, param\u00e9dicaux et sociaux accueillent et  proposent des consultations de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale et sp\u00e9cialis\u00e9e, ou  dentaires, des examens radiologiques et \u00e9chographiques, des soins  infirmiers et de p\u00e9dicure, des informations et des conseils de  pr\u00e9vention.</span>\n</p>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Le jeu de donn\u00e9es comprend toutes les consultations  propos\u00e9es par les centres de sant\u00e9 du r\u00e9seau paris sant\u00e9 avec leur type,  leur localisation, leurs horaires.</span>\n</p>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">(derni\u00e8re modification le 15 mars 2013</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nom_de_lactivite", "type": "text", "name": "nom_de_lactivite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "specialite", "type": "text", "name": "specialite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "description", "type": "text", "name": "description"}, {"label": "nom_du_centre_de_sante", "type": "text", "name": "nom_du_centre_de_sante"}, {"label": "jour", "type": "text", "name": "jour", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "heure_de_debut", "type": "datetime", "name": "heure_de_debut"}, {"label": "heure_de_fin", "type": "datetime", "name": "heure_de_fin"}, {"label": "adresse_nom_du_centre", "type": "text", "name": "adresse_nom_du_centre"}, {"label": "adresse_rue", "type": "text", "name": "adresse_rue"}, {"label": "adresse_code_postal", "type": "int", "name": "adresse_code_postal", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "adresse_ville", "type": "text", "name": "adresse_ville"}, {"label": "numero_de_telephone", "type": "text", "name": "numero_de_telephone"}, {"label": "adresse_mail", "type": "text", "name": "adresse_mail"}, {"label": "site_internet", "type": "text", "name": "site_internet"}, {"label": "latitude", "type": "double", "name": "latitude"}, {"label": "longitude", "type": "double", "name": "longitude"}, {"label": "coordonnees_geographiques", "type": "geo_point_2d", "name": "coordonnees_geographiques"}]}, {"datasetid": "idf_rgp_actif_csp2007", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Population active selon les cat\u00e9gories socio professionelles", "modified": "2013-06-08T09:36:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "keyword": "Population", "description": "Population active selon les cat\u00e9gories socio professionelles (au quart)\n\n\nQuand on parle de population active on parle des emplois aux lieux de r\u00e9sidence"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ActAgr", "type": "double", "name": "actagr"}, {"label": "ActArtcfen", "type": "double", "name": "actartcfen"}, {"label": "ActCadre", "type": "double", "name": "actcadre"}, {"label": "ActProint", "type": "double", "name": "actproint"}, {"label": "ActEmplo", "type": "double", "name": "actemplo"}, {"label": "ActOuvri", "type": "double", "name": "actouvri"}, {"label": "Actifs", "type": "double", "name": "actifs"}]}, {"datasetid": "territorialisation-des-objectifs-logements-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "DRIEA-IF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Territorialisation des objectifs logement en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:01:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "keyword": ["Logement", "Construction", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Territorialisation des objectifs logements en \u00cele-de-France.</p><p>Le \u00ab bassin de territorialisation \u00bb est un territoire \u00e0 l'\u00e9chelle multicommunale qui int\u00e8gre des logiques de fonctionnement locales (r\u00e9alit\u00e9s g\u00e9ographiques, d\u00e9placements domicile-travail, p\u00e9rim\u00e8tres de planification supra-communale -SCOT, PLH,...-).</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NomTOL", "type": "text", "name": "nomtol", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NbCommune", "type": "int", "name": "nbcommune"}, {"label": "PLS2009", "type": "int", "name": "pls2009"}, {"label": "ObjecLoge", "type": "int", "name": "objecloge"}, {"label": "LogComMA", "type": "double", "name": "logcomma"}, {"label": "RatiObjCon", "type": "double", "name": "ratiobjcon"}, {"label": "LOG2007", "type": "double", "name": "log2007"}, {"label": "POPMUN2008", "type": "double", "name": "popmun2008"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "les-commerces-par-commune-ou-arrondissement-base-permanente-des-equipements", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>La base permanente des \u00e9quipements (BPE), produite par l'INSEE, est destin\u00e9e \u00e0 fournir le niveau d'\u00e9quipement et de services rendus par un territoire \u00e0 la population.<br><br>Ce jeu de donn\u00e9es d\u00e9nombre les \u00e9quipements dans le domaine du commerce au niveau communal (arrondissement de Paris et commune).</p><p><strong>Liste des variables :</strong></p><ul><li><em>Grandes surfaces</em>\n<ul>\n<li>Hypermarch\u00e9 ;</li><li>Supermarch\u00e9 ;</li><li>Grande surface de bricolage ;</li></ul></li><li><em>Commerces alimentaires</em>\n<ul>\n<li>Sup\u00e9rette ;</li><li>\u00c9picerie ;</li><li>Boulangerie ;</li><li>Boucherie charcuterie ;</li><li>Produits surgel\u00e9s ;</li><li>Poissonnerie ;</li></ul></li><li><em>Commerces sp\u00e9cialis\u00e9s non alimentaires</em>\n<ul>\n<li>Librairie papeterie journaux ;</li><li>Magasin de v\u00eatements ;</li><li>Magasin d'\u00e9quipements du foyer ;</li><li>Magasin de chaussures ;</li><li>Magasin d'\u00e9lectrom\u00e9nager et de mat\u00e9riel audio-vid\u00e9o ;</li><li>Magasin de meubles ;</li><li>Magasin d'articles de sports et de loisirs ;</li><li>Magasin de rev\u00eatements murs et sols ;</li><li>Droguerie quincaillerie bricolage ;</li><li>Parfumerie ;</li><li>Horlogerie Bijouterie ;</li><li>Fleuriste ;</li><li>Magasin d'optique ;</li><li>Station-service.</li></ul></li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les commerces par commune ou arrondissement (base permanente des \u00e9quipements)", "modified": "2014-03-21T23:53:29+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie \u00e9conomique - innovation", "references": "http://www.insee.fr/fr/themes/detail.asp?reg_id=99&ref_id=equip-serv-commerce", "keyword": ["Commerce", "G\u00e9olocalisation", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9partement commune", "type": "int", "name": "departement_commune"}, {"label": "Libell\u00e9 de commune", "type": "text", "name": "libelle_de_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Arrondissement", "type": "int", "name": "arrondissement"}, {"label": "Canton ville", "type": "int", "name": "canton_ville"}, {"label": "Zone d'emploi", "type": "double", "name": "zone_d_emploi"}, {"label": "Unit\u00e9 urbaine", "type": "double", "name": "unite_urbaine"}, {"label": "Population 2010", "type": "int", "name": "population_2010"}, {"label": "Hypermarch\u00e9", "type": "int", "name": "hypermarche"}, {"label": "Supermarch\u00e9", "type": "int", "name": "supermarche"}, {"label": "Grande surface de bricolage", "type": "int", "name": "grande_surface_de_bricolage"}, {"label": "Sup\u00e9rette", "type": "int", "name": "superette"}, {"label": "Epicerie", "type": "int", "name": "epicerie"}, {"label": "Boulangerie", "type": "int", "name": "boulangerie"}, {"label": "Boucherie charcuterie", "type": "int", "name": "boucherie_charcuterie"}, {"label": "Produits surgel\u00e9s", "type": "int", "name": "produits_surgeles"}, {"label": "Poissonnerie", "type": "int", "name": "poissonnerie"}, {"label": "Librairie papeterie journaux", "type": "int", "name": "librairie_papeterie_journaux"}, {"label": "Magasin de v\u00eatements", "type": "int", "name": "magasin_de_vetements"}, {"label": "Magasin d'\u00e9quipements du foyer", "type": "int", "name": "magasin_d_equipements_du_foyer"}, {"label": "Magasin de chaussures", "type": "int", "name": "magasin_de_chaussures"}, {"label": "Magasin d'\u00e9lectrom\u00e9nager et de mat. audio-vid\u00e9o", "type": "int", "name": "magasin_d_electromenager_et_de_mat_audio_video"}, {"label": "Magasin de meubles", "type": "int", "name": "magasin_de_meubles"}, {"label": "Magasin d'articles de sports et de loisirs", "type": "int", "name": "magasin_d_articles_de_sports_et_de_loisirs"}, {"label": "Magasin de rev\u00eatements murs et sols", "type": "int", "name": "magasin_de_revetements_murs_et_sols"}, {"label": "Droguerie quincaillerie bricolage", "type": "int", "name": "droguerie_quincaillerie_bricolage"}, {"label": "Parfumerie", "type": "int", "name": "parfumerie"}, {"label": "Horlogerie Bijouterie", "type": "int", "name": "horlogerie_bijouterie"}, {"label": "Fleuriste", "type": "int", "name": "fleuriste"}, {"label": "Magasin d'optique", "type": "int", "name": "magasin_d_optique"}, {"label": "Station service", "type": "int", "name": "station_service"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "idf_liaisons_vertes2008", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Les liaisons vertes", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "Espaces naturels"], "description": "Les liaisons vertes sont des espaces lin\u00e9aires de promenade ou de circulation r\u00e9serv\u00e9s aux pi\u00e9tons et aux cyclistes, aux dimensions variables selon les configurations, mais suffisamment larges pour \u00eatre agr\u00e9ment\u00e9s de plantations.\nElles offrent l'opportunit\u00e9 de d\u00e9cloisonner et de structurer les espaces urbains travers\u00e9s, d'am\u00e9liorer le paysage et l'environnement dans les secteurs d\u00e9grad\u00e9s."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "type", "type": "int", "name": "type"}, {"label": "radiale", "type": "int", "name": "radiale"}, {"label": "nom_R1", "type": "text", "name": "nom_r1"}, {"label": "nom_R2", "type": "text", "name": "nom_r2"}, {"label": "veloroute", "type": "int", "name": "veloroute"}, {"label": "cod_vallee", "type": "int", "name": "cod_vallee"}, {"label": "nom_vallee", "type": "text", "name": "nom_vallee"}, {"label": "circulaire", "type": "int", "name": "circulaire"}, {"label": "nom_circu", "type": "text", "name": "nom_circu"}, {"label": "nom2_circu", "type": "text", "name": "nom2_circu"}, {"label": "structuran", "type": "int", "name": "structuran"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "les-installations-sportives-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les installations sportives d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:43:37+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Couche pr\u00e9sentant de fa\u00e7on exhaustive les installations sportives d'\u00cele-de-France. Une installation contient un ou plusieurs \u00e9quipements sportifs.</p><p>Vous trouverez par installation, le nombre d'\u00e9quipements en son sein, le type de propri\u00e9taire ainsi que le nombre de familles d'\u00e9quipements.</p><p> Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom de l'installation", "type": "text", "name": "ins_nom"}, {"label": "Commune de l'installation", "type": "text", "name": "ins_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eqt_fam", "type": "text", "name": "eqt_fam", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ins_insee", "type": "int", "name": "ins_insee"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "ins_id", "type": "int", "name": "ins_id"}, {"label": "eqt_nb", "type": "double", "name": "eqt_nb"}, {"label": "fam_nb", "type": "int", "name": "fam_nb"}, {"label": "eqt_fam_id", "type": "int", "name": "eqt_fam_id"}, {"label": "eqt_public", "type": "text", "name": "eqt_public", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "partenaires_prix_litteraire", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce fichier r\u00e9f\u00e9rence les \u00e9tablissements scolaires, librairies, biblioth\u00e8ques et m\u00e9diath\u00e8ques partenaires du prix litt\u00e9raire des lyc\u00e9ens apprentis et stagiaires de la formation professionnelle en \u00cele-de-France.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Partenaires du Prix litt\u00e9raire des lyc\u00e9ens apprentis et stagiaires de la formation professionnelle", "modified": "2014-03-19T12:49:18+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://prixlitteraire.iledefrance.fr", "keyword": ["Arts", "Lecture", "Apprentissage", "Litt\u00e9rature", "G\u00e9olocalisation", "Lyc\u00e9es"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "Structure", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "code_department", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "geocode", "type": "geo_point_2d", "name": "geocode"}]}, {"datasetid": "liste_des_rapports_votes_en_2010_mandature_en_cours", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des rapports vot\u00e9s en 2010 (mandature en cours)", "modified": "2013-06-10T14:35:15+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "references": "http://www.iledefrance.fr/rapports-votes", "keyword": ["Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p>\n\t Tous les rapports vot\u00e9s \u00e0 partir de mars 2010 en conseil r\u00e9gional et en commission permanente.\n</p>\n<p>\n\t <strong>Description du fichier :</strong>\n</p>\n<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Num\u00e9ro de rapport, titre, date du vote, intance d\u00e9lib\u00e9rante, r\u00e9sum\u00e9, </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">mots-cl\u00e9s, zones g\u00e9ographiques concern\u00e9es, auteur du rapport</span><span style=\"line-height: 1.45em;\">, chapitre budg\u00e9taire, ligne budg\u00e9taire, nom des fichiers </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">li\u00e9s, taxonomie du site iledefrance.fr</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NUMRAP", "type": "text", "name": "numrap"}, {"label": "TITRE", "type": "text", "name": "titre"}, {"label": "DATDOC", "type": "date", "name": "datdoc"}, {"label": "INSTDEL", "type": "text", "name": "instdel", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "RESUME", "type": "text", "name": "resume"}, {"label": "DESCRIPT", "type": "text", "name": "descript"}, {"label": "GEO", "type": "text", "name": "geo"}, {"label": "DIRAUT", "type": "text", "name": "diraut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CHAPBUDG", "type": "text", "name": "chapbudg", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIGBUDG", "type": "text", "name": "ligbudg"}, {"label": "DOCUMENT_NAME", "type": "text", "name": "document_name"}, {"label": "TAXO_COMP", "type": "text", "name": "taxo_comp"}]}, {"datasetid": "liste_des_organismes_publics_culturels_geolocalises", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de la culture et de la communication", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des organismes publics culturels g\u00e9olocalis\u00e9s", "modified": "2014-02-28T15:30:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/liste-des-organismes-publics-culturels-geolocalises-571911", "keyword": ["Arts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t L<span style=\"line-height: 1.45em;\">iste des organismes publics culturels g\u00e9olocalis\u00e9s.</span></p><p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\"></span></p><p>\n\t Nom de l'organisme, adresse, code postal et ville, URL, latitude et longitude</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "INTITULE_ORGANISME", "type": "text", "name": "intitule_organisme"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "URL", "type": "text", "name": "url"}, {"label": "Latitude", "type": "double", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "double", "name": "longitude"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant en \u00cele-de-France.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-17T21:55:34+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Spectacle vivant", "Arts", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Departement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Adresse3", "type": "text", "name": "adresse3"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_IUT1999", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Enseignement sup\u00e9rieur", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "IUT (Instituts Universitaires de Technologie)", "modified": "2013-06-18T20:06:23+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente les IUT (Instituts Universitaires de Technologie) d'\u00cele-de-France \u00e0 la rentr\u00e9e 1999.\n</p>\n<p>\n\t(Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "ADRES", "type": "text", "name": "adres"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ACA", "type": "text", "name": "aca"}, {"label": "DEBVAL", "type": "int", "name": "debval"}, {"label": "FINVAL", "type": "int", "name": "finval"}, {"label": "TYPE", "type": "int", "name": "type"}]}, {"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_en_seine-saint-denis", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs en Seine-Saint-Denis", "modified": "2013-06-13T08:21:43+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</li>\n\t<li>nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</li>\n\t<li>nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</li>\n\t<li>activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</li>\n\t<li>adresse et coordonn\u00e9es GPS .</li>\n</ul>\n<p>\n\t  Derni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : 20/02/2013\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_10.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "int", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "int", "name": "inscodepostal"}, {"label": "InsArrondissement", "type": "text", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "date", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "date", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "int", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_en_essonne", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs en Essonne", "modified": "2013-06-12T21:56:17+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</li>\n\t<li>nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</li>\n\t<li>nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</li>\n\t<li>activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</li>\n\t<li>adresse et coordonn\u00e9es GPS .</li>\n</ul>\n<p>\n\t    (Derni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : 20/02/2013\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_7.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "int", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "int", "name": "inscodepostal"}, {"label": "InsArrondissement", "type": "text", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "datetime", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "datetime", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "int", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "etablissements_pour_personnes_agees_dans_les_hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tablissements pour personnes \u00e2g\u00e9es dans les Hauts-de-Seine", "modified": "2013-06-11T16:49:58+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/etablissements-pour-personnes-agees", "keyword": ["H\u00e9bergement", "Vieillir", "Sant\u00e9", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente la liste des diff\u00e9rents \u00e9tablissements destin\u00e9s \u00e0 l\u2019accueil des personnes \u00e2g\u00e9es dans les Hauts-de-Seine :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Accueil de jour - r\u00e9serv\u00e9 aux personnes \u00e2g\u00e9es vivant \u00e0 domicile ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">EHPA - \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">EHPAD - \u00e9tablissement d'h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes ;</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">USLD - unit\u00e9 de soins longue dur\u00e9e</span></li>\n</ul>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Cette liste permet de conna\u00eetre l'implantation et les caract\u00e9ristiques de ces \u00e9tablissements sur le territoire d\u00e9partemental.</span>\n</p>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">(</span><span style=\"line-height: 1.45em;\">Date de cr\u00e9ation du jeu de donn\u00e9es : 30 juillet 2012</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom de l'\u00e9tablissement", "type": "text", "name": "nom_de_l_etablissement"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "Type d'\u00e9tablissement", "type": "text", "name": "type_d_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Statut", "type": "text", "name": "statut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "liste_des_orchestres_permanents", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de la culture et de la communication", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Arts", "G\u00e9olocalisation"], "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des orchestres permanents", "modified": "2014-02-20T08:55:52+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/liste-des-orchestres-permanents", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste de structures subventionn\u00e9es par le minist\u00e8re dans le cadre du programme Cr\u00e9ation avec coordonn\u00e9es postales.</span></p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Id", "type": "int", "name": "id"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "ADRESSE 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "ADRESSE 2", "type": "text", "name": "adresse_2"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "Pr\u00e9cision", "type": "text", "name": "precision"}, {"label": "Type", "type": "text", "name": "type"}, {"label": "Column 11", "type": "geo_point_2d", "name": "column_11"}, {"label": "Occurence", "type": "int", "name": "occurence"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}]}, {"datasetid": "liste_des_rapports_votes_en_2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des rapports vot\u00e9s en 2013", "modified": "2014-03-06T13:26:28+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "references": "http://www.iledefrance.fr/rapports-votes", "keyword": ["Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p>\n\tTous les rapports vot\u00e9s en 2013 en conseil r\u00e9gional et en commission permanente.</p><p>\n\t<strong>Description du fichier :</strong></p><p>\n\tNum\u00e9ro de rapport, titre, date du vote, intance d\u00e9lib\u00e9rante, r\u00e9sum\u00e9, mots-cl\u00e9s, zones g\u00e9ographiques concern\u00e9es, auteur du rapport, chapitre budg\u00e9taire, ligne budg\u00e9taire, nom des fichiers li\u00e9s, taxonomie du site iledefrance.fr</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NUMRAP", "type": "text", "name": "numrap"}, {"label": "TITRE", "type": "text", "name": "titre"}, {"label": "DATDOC", "type": "date", "name": "datdoc"}, {"label": "INSTDEL", "type": "text", "name": "instdel", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "RESUME", "type": "text", "name": "resume"}, {"label": "DESCRIPT", "type": "text", "name": "descript"}, {"label": "GEO", "type": "text", "name": "geo"}, {"label": "DIRAUT", "type": "text", "name": "diraut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CHAPBUDG", "type": "text", "name": "chapbudg", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIGBUDG", "type": "text", "name": "ligbudg"}, {"label": "DOCUMENT_NAME", "type": "text", "name": "document_name"}, {"label": "TAXO_COMP", "type": "text", "name": "taxo_comp"}]}, {"datasetid": "subventions_attribuees_aux_organismes_de_formations_sanitaire_et_sociale_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Subventions attribu\u00e9es aux organismes de formations sanitaire et sociale (2012)", "modified": "2013-06-03T21:20:43+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p><p>Les donn\u00e9es concernent : </p><ul><li>les subventions globales de \nfonctionnement attribu\u00e9es aux organismes de formations du secteur \nparam\u00e9dical ou ma\u00efeutique (sanitaire) et aux organismes de formations du\n secteur social&nbsp;; </li><li>les subventions de fonctionnement \nattribu\u00e9es aux centres de formations non d\u00e9centralis\u00e9s pour le \nfinancement de places en formation continue pour les formations \naide-soignant et/ou auxiliaire de pu\u00e9riculture. </li></ul></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Organisme de formation (Libell\u00e9 et code)", "type": "text", "name": "organisme_de_formation_libelle_et_code"}, {"label": "Proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "procedure_du_dossier", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dossier - Code", "type": "int", "name": "dossier_code"}, {"label": "Libell\u00e9 Dossier", "type": "text", "name": "libelle_dossier"}, {"label": "Objet du dossier", "type": "text", "name": "objet_du_dossier"}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "demandeurs_d_emplois_categorie_a_de_janvier_2000_a_avril_2013", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Population", "license": "ODbL", "title": "Demandeurs d'emploi cat\u00e9gorie A : de janvier 2000 \u00e0 avril 2013", "modified": "2013-07-15T07:46:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "<p>\n\t Ces chiffres concernent les DEFM : Demandeurs d'Emploi en Fin de Mois.\n</p>\n<p>\n\t Pr\u00e9cision sur la cat\u00e9gorie A : selon l'INSEE, la cat\u00e9gorie A correspond aux \"demandeurs d'emplois tenus de faire des actes positifs de recherche d'emploi, sans emploi\".\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Ann\u00e9e", "type": "int", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Mois", "type": "text", "name": "mois", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Paris", "type": "int", "name": "paris"}, {"label": "Seine-et-Marne", "type": "int", "name": "seine_et_marne"}, {"label": "Yvelines", "type": "int", "name": "yvelines"}, {"label": "Essonne", "type": "int", "name": "essonne"}, {"label": "Hauts-de-Seine", "type": "int", "name": "hauts_de_seine"}, {"label": "Seine-Saint-Denis", "type": "int", "name": "seine_saint_denis"}, {"label": "Val-de-Marne", "type": "int", "name": "val_de_marne"}, {"label": "Val-d'Oise", "type": "int", "name": "val_d_oise"}, {"label": "Ile-de-France", "type": "int", "name": "ile_de_france"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_specialite_de_formation_et_par_niveau_de_diplome_2", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation et par niveau de dipl\u00f4me 2006-2013", "modified": "2013-06-16T13:02:35+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre d'apprentis par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation, par niveau de dipl\u00f4me et par ann\u00e9e.</span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>Liste des champs :</strong>\n</p>\n<p>\n\tDate, Code gpe sp\u00e9c. 3, Lib long gpe sp\u00e9c. 3, Lib com. gpe sp\u00e9c. 3, <span style=\"line-height: 1.45em;\">Code niveau dipl\u00f4me, Lib court niveau dipl\u00f4me, Effectif de jeunes</span>\n</p>\n<p>\n\t<strong>Les diff\u00e9rents niveaux :</strong>\n</p>\n<ul>\n\t<li>DIMA : Dispositif d'initiation aux m\u00e9tiers en alternance</li>\n\t<li>CLIPA : Classe d\u2019initiation professionnelle en alternance</li>\n\t<li>CPA : Classe pr\u00e9paratoire \u00e0 l\u2019apprentissage</li>\n\t<li>Niveau 5 : CAP (certificat d'aptitude professionnelle) ou BEP (brevet d'\u00e9tudes professionnelles)</li>\n\t<li>Niveau 4 : baccalaur\u00e9at (g\u00e9n\u00e9ral, technologique ou professionnel)</li>\n\t<li>Niveau 3 : bac + 2 : BTS (brevet de technicien sup\u00e9rieur), DUT (dipl\u00f4me universitaire de technologie), ...</li>\n\t<li>Niveau 1 et 2 : \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au Bac + 3 ( licence, maitrise, ...)</li>\n</ul>\n<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\"></span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code gpe sp\u00e9c. 3", "type": "int", "name": "code_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib long gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_long_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib com. gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_com_gpe_spec_3", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code niveau dipl\u00f4me", "type": "int", "name": "code_niveau_diplome"}, {"label": "Lib court niveau dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_niveau_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_emploi_quart", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Emploi au quart de 1968 \u00e0 2009", "modified": "2013-06-18T19:54:51+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "description": "Emploi au quart de 1968 \u00e0 2009\n\nAu recensement, les personnes actives ayant un emploi peuvent \u00eatre compt\u00e9es \u00e0 leur lieu de r\u00e9sidence ou \u00e0 leur lieu de travail.\n Au lieu de travail, on parle d'emploi au lieu de travail ou plus bri\u00e8vement d'emploi.\n\n\nPar opposition a lieu de r\u00e9sidence, on parle de population active ayant un emploi."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "EMP1968", "type": "double", "name": "emp1968"}, {"label": "EMP1975", "type": "double", "name": "emp1975"}, {"label": "EMP1982", "type": "double", "name": "emp1982"}, {"label": "EMP1990", "type": "double", "name": "emp1990"}, {"label": "TX_EMP1990", "type": "double", "name": "tx_emp1990"}, {"label": "EMP1999", "type": "double", "name": "emp1999"}, {"label": "TX_EMP1999", "type": "double", "name": "tx_emp1999"}, {"label": "TCAM9099", "type": "double", "name": "tcam9099"}, {"label": "EMP2006", "type": "double", "name": "emp2006"}, {"label": "EMP_H2006", "type": "double", "name": "emp_h2006"}, {"label": "EMP_F2006", "type": "double", "name": "emp_f2006"}, {"label": "Emp_H2007", "type": "double", "name": "emp_h2007"}, {"label": "Emp_F2007", "type": "double", "name": "emp_f2007"}, {"label": "emp2007", "type": "double", "name": "emp2007"}, {"label": "EMP_H2008", "type": "double", "name": "emp_h2008"}, {"label": "EMP_F2008", "type": "double", "name": "emp_f2008"}, {"label": "EMP2008", "type": "double", "name": "emp2008"}, {"label": "Emp2009", "type": "double", "name": "emp2009"}, {"label": "Emp_H2009", "type": "double", "name": "emp_h2009"}, {"label": "Emp_F2009", "type": "double", "name": "emp_f2009"}]}, {"datasetid": "carte-des-licencies-sportifs-dans-les-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des licenci\u00e9s sportifs dans les Hauts-de-Seine", "modified": "2014-02-28T16:05:30+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/recensement-des-licences-aupres-des-federations-sportives-agreees-par-le-ministere-en-charge-des-spo", "keyword": ["Sport", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.<br>\n\t Le jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par ville et par f\u00e9d\u00e9ration le nombre de  licenci\u00e9s dans les Hauts-de-Seine, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les  donn\u00e9es Insee de la population.<br>\n\t Les donn\u00e9es sont g\u00e9ocod\u00e9es (communes).<br>\n\t (Source Minist\u00e8re des sports, 23 sept. 2013)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "int", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "idf_GRILLE_250M", "metas": {"publisher": "IGN", "domain": "datailedefrance", "keyword": "", "license": "ODbL", "title": "Grille r\u00e9gionale au pas de 250M", "modified": "2013-06-18T19:33:29+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "description": "Grille r\u00e9gionale au pas de 250M"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "Ligne250", "type": "text", "name": "ligne250"}, {"label": "Colon250", "type": "text", "name": "colon250"}, {"label": "Carro250m", "type": "text", "name": "carro250m"}, {"label": "Ident250", "type": "double", "name": "ident250"}, {"label": "Ident500", "type": "double", "name": "ident500"}, {"label": "Ident1000", "type": "double", "name": "ident1000"}, {"label": "Ident10000", "type": "double", "name": "ident10000"}, {"label": "Idf", "type": "int", "name": "idf"}, {"label": "InseeMaj", "type": "int", "name": "inseemaj"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_population_active_exh", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Population Active totale (exhaustif)", "modified": "2013-06-18T19:51:23+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Total des actifs de 1975 \u00e0 2009 ( exhaustif) :\nLa population active regroupe les actifs ayant un emploi et les ch\u00f4meurs,  parfois ventil\u00e9e par homme et femme, parfois en militaire du contingent"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "ACT75", "type": "double", "name": "act75"}, {"label": "ACTH82", "type": "double", "name": "acth82"}, {"label": "ACTF82", "type": "double", "name": "actf82"}, {"label": "ACTHHSML90", "type": "double", "name": "acthhsml90"}, {"label": "ACTFHSML90", "type": "double", "name": "actfhsml90"}, {"label": "ACTHSMIL99", "type": "double", "name": "acthsmil99"}, {"label": "ACT2006", "type": "double", "name": "act2006"}, {"label": "ACTH2006", "type": "double", "name": "acth2006"}, {"label": "ACTF2006", "type": "double", "name": "actf2006"}, {"label": "ACTH2007", "type": "double", "name": "acth2007"}, {"label": "ACTF2007", "type": "double", "name": "actf2007"}, {"label": "ACT2007", "type": "double", "name": "act2007"}, {"label": "ACTH2008", "type": "double", "name": "acth2008"}, {"label": "ACTF2008", "type": "double", "name": "actf2008"}, {"label": "ACT2008", "type": "double", "name": "act2008"}, {"label": "ACTH2009", "type": "double", "name": "acth2009"}, {"label": "ACTF2009", "type": "double", "name": "actf2009"}, {"label": "ACT2009", "type": "double", "name": "act2009"}]}, {"datasetid": "electionsregionales2010_tour2_resultatslistes", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2010 - 2e tour : r\u00e9sultats", "modified": "2013-10-01T12:01:32+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572146?xtmc=election&xtcr=2", "keyword": "\u00c9lection", "description": "<p>\n\tR\u00e9sultats des deux listes pr\u00e9sentes au second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales en \u00cele-de-France (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nuance Liste", "type": "text", "name": "nuance_liste"}, {"label": "Libell\u00e9 Abr\u00e9g\u00e9 Liste", "type": "text", "name": "libelle_abrege_liste", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 Etendu Liste", "type": "text", "name": "libelle_etendu_liste"}, {"label": "T\u00eate de Liste", "type": "text", "name": "nom_tete_de_liste"}, {"label": "Composition des \u00e9lus", "type": "text", "name": "composition_des_elus"}, {"label": "Voix", "type": "int", "name": "voix"}, {"label": "Si\u00e8ges", "type": "int", "name": "sieges"}, {"label": "% Voix/Ins", "type": "double", "name": "pct_voix_ins"}, {"label": "% Voix/Exp", "type": "double", "name": "pct_voix_exp"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_detailles_2011-2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs d\u00e9taill\u00e9s 2011-2012", "modified": "2013-06-16T10:58:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Toutes les informations sur les apprentis de l'ann\u00e9e scolaire 2011-2012 :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><strong>profil des jeunes</strong> (\u00e2ge, sexe, nationalit\u00e9, d\u00e9partement et ville, profession et cat\u00e9gorie socioprofessionnelle des parents),...</li>\n\t<li><strong>formation suivie</strong> (niveau, sp\u00e9cialit\u00e9 et dipl\u00f4me, dur\u00e9e) et pr\u00e9c\u00e9dente formation ;</li>\n\t<li><strong>lieu de formation</strong> (CFA, adresse, organisme gestionnaire)</li>\n\t<li><strong>entreprise </strong>(code NAF, d\u00e9partement, ville)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ANNEE_SCOLAIRE", "type": "text", "name": "annee_scolaire"}, {"label": "DIPLOME", "type": "int", "name": "diplome"}, {"label": "LIBELLE_DIPLOME", "type": "text", "name": "libelle_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NIVEAU", "type": "int", "name": "code_niveau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_DIPLOME", "type": "text", "name": "type_diplome"}, {"label": "CODE_GROUPE_SPECIALITE", "type": "int", "name": "code_groupe_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE", "type": "text", "name": "libelle_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE_COM", "type": "text", "name": "libelle_specialite_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ID_OG", "type": "int", "name": "id_og"}, {"label": "LIBELLE_OG", "type": "text", "name": "libelle_og"}, {"label": "ID_ETAB", "type": "int", "name": "id_etab"}, {"label": "NOM_COMPLET_CFA", "type": "text", "name": "nom_complet_cfa"}, {"label": "NUMERO_SECTION", "type": "int", "name": "numero_section"}, {"label": "DUREE_FORMATION_MOIS", "type": "int", "name": "duree_formation_mois"}, {"label": "ANNEE_FORMATION", "type": "int", "name": "annee_formation"}, {"label": "ID_SITEFORMATION", "type": "int", "name": "id_siteformation"}, {"label": "CODE_UAI_SITE", "type": "text", "name": "code_uai_site"}, {"label": "LIBELLE_LIEN_CFA", "type": "text", "name": "libelle_lien_cfa"}, {"label": "NOM_SITE_FORMATION", "type": "text", "name": "nom_site_formation"}, {"label": "ADRESSE1_SITE", "type": "text", "name": "adresse1_site"}, {"label": "ADRESSE2_SITE", "type": "text", "name": "adresse2_site"}, {"label": "ADRESSE3_SITE", "type": "text", "name": "adresse3_site"}, {"label": "CODE_COMMUNE_SITE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_site_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_SITE", "type": "int", "name": "code_postal_site"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_SITE", "type": "text", "name": "libelle_ville_site"}, {"label": "NUM_SECTION", "type": "int", "name": "num_section"}, {"label": "AGE_JEUNE_DECEMBRE", "type": "int", "name": "age_jeune_decembre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "HANDICAP_OUI_NON_VIDE", "type": "text", "name": "handicap_oui_non_vide"}, {"label": "CODE_SEXE", "type": "text", "name": "code_sexe"}, {"label": "SEXE", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_QUALITE", "type": "text", "name": "code_qualite"}, {"label": "LIBELLE_QUALITE", "type": "text", "name": "libelle_qualite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NATIONALITE", "type": "int", "name": "code_nationalite"}, {"label": "LIBELLE_NATIONALITE", "type": "text", "name": "libelle_nationalite"}, {"label": "CODE_PCS", "type": "int", "name": "code_pcs"}, {"label": "LIBELLE_PCS_PARENT", "type": "text", "name": "libelle_pcs_parent"}, {"label": "CODE_STATUT_JEUNE", "type": "date", "name": "code_statut_jeune"}, {"label": "LIBELLE_STATUT_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_statut_jeune"}, {"label": "CODE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "int", "name": "code_origine_prec_cfa"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "text", "name": "libelle_origine_prec_cfa"}, {"label": "CODE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "int", "name": "code_origine_annee_prec"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "libelle_origine_annee_prec"}, {"label": "CODE_DEPART_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_depart_jeune_insee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_COMMUNE_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_jeune_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_JEUNE", "type": "int", "name": "code_postal_jeune"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_ville_jeune"}, {"label": "CODE_NAF_ENTREPRISE", "type": "text", "name": "code_naf_entreprise"}, {"label": "DEPART_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "depart_entreprise", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_INSEE_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "code_insee_entreprise"}, {"label": "CODE_UAI_ETAB_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "code_uai_etab_annee_prec"}]}, {"datasetid": "idf_ECOMOS", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Environnement", "Espaces naturels"], "license": "ODbL", "title": "Les milieux naturels franciliens (ECOMOS)", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "La couche ECOMOS est le r\u00e9sultat d'une synth\u00e8se de l'approche europ\u00e9enne d'\u00e9tude des milieux naturels (CORINE Land Cover) et de l'approche r\u00e9gionale de suivi de l'occupation du sol et de l'\u00e9volution de l'urbanisation (MOS)"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "CLC6", "type": "int", "name": "clc6"}, {"label": "CLC3", "type": "int", "name": "clc3"}, {"label": "CLC4", "type": "int", "name": "clc4"}, {"label": "CLC5", "type": "int", "name": "clc5"}, {"label": "LAB3", "type": "text", "name": "lab3"}, {"label": "LAB4", "type": "text", "name": "lab4"}, {"label": "LAB5", "type": "text", "name": "lab5"}, {"label": "LAB6", "type": "text", "name": "lab6"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}]}, {"datasetid": "velo2_-_cergy-pontoise_et_communes_limitrophes", "metas": {"publisher": "JCDecaux developer", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "V\u00e9lo2 - Cergy-Pontoise et communes limitrophes", "modified": "2013-06-25T22:12:22+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "https://developer.jcdecaux.com/#/opendata/vls?page=getstarted", "keyword": ["V\u00e9lo", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">V\u00e9los en libre-service </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e0 Cergy, Courdimanche, Eragny-sur-Oise, Neuville-sur-Oise, Pontoise, Saint-Ouen-L'Aumone, Vaur\u00e9al.</span>\n</p>\n<p>\n\t Champs : num\u00e9ro, adresse de la station, d\u00e9partement, code postal, commune, latitude et longitude\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Number", "type": "int", "name": "number"}, {"label": "Name", "type": "text", "name": "name"}, {"label": "Address", "type": "text", "name": "address"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_fev_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (f\u00e9v. 2008)", "modified": "2013-06-04T16:55:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "fss_-_etudiants_boursiers_par_echelon_et_par_secteur_de_formation", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - \u00c9tudiants boursiers par \u00e9chelon et par secteur de formation", "modified": "2013-06-04T15:56:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n<p>L\u2019extraction\nconcerne\nles\nbourses\ndes\nformations\nsanitaires\net\nsociales\npar\n\u00e9chelon\net\npar\nsecteur\nde\nformation.\n\n</p>\n\n<p>Les\nmontants des bourses varient de l\u2019\u00e9chelon 0 \u00e0 l\u2019\u00e9chelon 6. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Session", "type": "text", "name": "session", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon", "type": "text", "name": "echelon", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_fev_2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (f\u00e9v. 2013)", "modified": "2013-05-30T07:49:05+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "int", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_sept_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (sept. 2008)", "modified": "2013-06-10T19:32:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de septembre2008.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_sept_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (sept. 2010)", "modified": "2013-06-10T19:39:27+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de septembre 201.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "elections_regionales_2004_-_1er_tour_suffrages_exprimes", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tSuffrages du 21 mars 2004 : inscrits, absentions, votants, bulletins blancs et nuls, exprim\u00e9s (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2004 - 1er tour : suffrages exprim\u00e9s", "modified": "2013-08-20T14:51:23+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572139?xtmc=election&xtcr=4", "keyword": "\u00c9lection"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "R\u00e9gionales 2004 1er tour", "type": "text", "name": "regionales_2004_1er_tour"}, {"label": "Nombre", "type": "int", "name": "nombre"}, {"label": "% inscrits", "type": "text", "name": "pct_inscrits"}, {"label": "% votants", "type": "text", "name": "pct_votants"}]}, {"datasetid": "elections_regionales_2004_-_1er_tour_suffrages_exprimes2", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2004 - 1er tour :  r\u00e9sultats", "modified": "2013-08-20T14:51:02+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572139?xtmc=election&xtcr=4", "keyword": "\u00c9lection", "description": "<p>\n\tR\u00e9sultats des 8 listes pr\u00e9sentes au premier tour des \u00e9lections r\u00e9gionales de 2004 (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nuance Liste", "type": "text", "name": "nuance_liste"}, {"label": "Libell\u00e9 Abr\u00e9g\u00e9 Liste", "type": "text", "name": "libelle_abrege_liste", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom T\u00eate de Liste", "type": "text", "name": "nom_tete_de_liste", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Voix", "type": "int", "name": "voix"}, {"label": "% Voix/Ins", "type": "double", "name": "pct_voix_ins"}, {"label": "% Voix/Exp", "type": "double", "name": "pct_voix_exp"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_detailles_2009-2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs d\u00e9taill\u00e9s 2009-2010", "modified": "2013-06-16T11:03:29+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Toutes les informations sur les apprentis de l'ann\u00e9e scolaire 2009-2010 :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><strong>profil des jeunes</strong> (\u00e2ge, sexe, nationalit\u00e9, d\u00e9partement et ville, profession et cat\u00e9gorie socioprofessionnelle des parents),...</li>\n\t<li><strong>formation suivie</strong> (niveau, sp\u00e9cialit\u00e9 et dipl\u00f4me, dur\u00e9e) et pr\u00e9c\u00e9dente formation ;</li>\n\t<li><strong>lieu de formation</strong> (CFA, adresse, organisme gestionnaire)</li>\n\t<li><strong>entreprise </strong>(code NAF, d\u00e9partement, ville)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ANNEE_SCOLAIRE", "type": "text", "name": "annee_scolaire"}, {"label": "DIPLOME", "type": "text", "name": "diplome"}, {"label": "LIBELLE_DIPLOME", "type": "text", "name": "libelle_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NIVEAU", "type": "int", "name": "code_niveau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_DIPLOME", "type": "text", "name": "type_diplome"}, {"label": "CODE_GROUPE_SPECIALITE", "type": "int", "name": "code_groupe_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE", "type": "text", "name": "libelle_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE_COM", "type": "text", "name": "libelle_specialite_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ID_OG", "type": "int", "name": "id_og"}, {"label": "LIBELLE_OG", "type": "text", "name": "libelle_og"}, {"label": "ID_ETAB", "type": "int", "name": "id_etab"}, {"label": "NOM_COMPLET_CFA", "type": "text", "name": "nom_complet_cfa"}, {"label": "NUMERO_SECTION", "type": "int", "name": "numero_section"}, {"label": "DUREE_FORMATION_MOIS", "type": "int", "name": "duree_formation_mois"}, {"label": "ANNEE_FORMATION", "type": "int", "name": "annee_formation"}, {"label": "ID_SITEFORMATION", "type": "text", "name": "id_siteformation"}, {"label": "CODE_UAI_SITE", "type": "text", "name": "code_uai_site"}, {"label": "LIBELLE_LIEN_CFA", "type": "text", "name": "libelle_lien_cfa"}, {"label": "NOM_SITE_FORMATION", "type": "text", "name": "nom_site_formation"}, {"label": "ADRESSE1_SITE", "type": "text", "name": "adresse1_site"}, {"label": "ADRESSE2_SITE", "type": "text", "name": "adresse2_site"}, {"label": "ADRESSE3_SITE", "type": "text", "name": "adresse3_site"}, {"label": "CODE_COMMUNE_SITE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_site_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_SITE", "type": "int", "name": "code_postal_site"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_SITE", "type": "text", "name": "libelle_ville_site"}, {"label": "NUM_SECTION", "type": "int", "name": "num_section"}, {"label": "AGE_JEUNE_DECEMBRE", "type": "int", "name": "age_jeune_decembre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "HANDICAP_OUI_NON_VIDE", "type": "text", "name": "handicap_oui_non_vide"}, {"label": "CODE_SEXE", "type": "text", "name": "code_sexe"}, {"label": "SEXE", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_QUALITE", "type": "text", "name": "code_qualite"}, {"label": "LIBELLE_QUALITE", "type": "text", "name": "libelle_qualite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NATIONALITE", "type": "int", "name": "code_nationalite"}, {"label": "LIBELLE_NATIONALITE", "type": "text", "name": "libelle_nationalite"}, {"label": "CODE_PCS", "type": "int", "name": "code_pcs"}, {"label": "LIBELLE_PCS_PARENT", "type": "text", "name": "libelle_pcs_parent"}, {"label": "CODE_STATUT_JEUNE", "type": "date", "name": "code_statut_jeune"}, {"label": "LIBELLE_STATUT_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_statut_jeune"}, {"label": "CODE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "int", "name": "code_origine_prec_cfa"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "text", "name": "libelle_origine_prec_cfa"}, {"label": "CODE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "int", "name": "code_origine_annee_prec"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "libelle_origine_annee_prec"}, {"label": "CODE_DEPART_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_depart_jeune_insee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_COMMUNE_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_jeune_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_JEUNE", "type": "int", "name": "code_postal_jeune"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_ville_jeune"}, {"label": "CODE_NAF_ENTREPRISE", "type": "text", "name": "code_naf_entreprise"}, {"label": "DEPART_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "depart_entreprise", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_INSEE_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "code_insee_entreprise"}, {"label": "CODE_UAI_ETAB_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "code_uai_etab_annee_prec"}]}, {"datasetid": "annuaire_des_organismes_gestionnaires_de_cfa", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Annuaire des organismes gestionnaires de CFA", "modified": "2013-06-15T14:40:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Apprentissage", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Les organismes gestionnaires des centres de formation d'apprentis (CFA) sont des organismes priv\u00e9s (associations, entreprises, etc.), des chambres de m\u00e9tiers ou de commerce et d'industrie, et des organismes publics (lyc\u00e9es, universit\u00e9s, etc.).</span>\n</p>\n<p>\n\tChaque CFA est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 d'un directeur, recrut\u00e9 par l'organisme gestionnaire.\n</p>\n<p>\n\t<strong>Description des donn\u00e9es : </strong>\n</p>\n<p>\n\tNom de l'organisme, Adresse 1, Adresse 2, D\u00e9partement,D\u00e9partement, Code postal, Commune, Num\u00e9ro convention, Date d\u00e9but convention, Date fin convention, Nom CFA Conventionnel, Nom court CFA Conventionnel, Adresse CFA Conventionnel, Adresse CFA Conventionnel (suite), Code Postal CFA conventionnel, Ville CFA conventionnel, g\u00e9olocalisation (WGS84)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom de l'organisme", "type": "text", "name": "nom_de_l_organisme"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse 2", "type": "text", "name": "adresse_2"}, {"label": "Dpt", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Num\u00e9ro convention", "type": "text", "name": "numero_convention"}, {"label": "Date d\u00e9but convention", "type": "date", "name": "date_debut_convention"}, {"label": "Date fin convention", "type": "date", "name": "date_fin_convention"}, {"label": "Nom CFA Conventionnel", "type": "text", "name": "nom_cfa_conventionnel"}, {"label": "Nom court CFA Conventionnel", "type": "text", "name": "nom_court_cfa_conventionnel"}, {"label": "Adresse CFA Conventionnel", "type": "text", "name": "adresse_cfa_conventionnel"}, {"label": "Adresse CFA Conventionnel (suite)", "type": "text", "name": "adresse_cfa_conventionnel_suite"}, {"label": "Code Postal CFA conventionnel", "type": "int", "name": "code_postal_cfa_conventionnel"}, {"label": "Ville CFA conventionnel", "type": "text", "name": "ville_cfa_conventionnel"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_fev_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (f\u00e9v. 2010)", "modified": "2013-06-04T21:04:22+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "decoupage-morphologique-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "D\u00e9coupage morphologique de l'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-25T11:28:25+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["Urbanisme", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Production propre \u00e0 l'Institut, le d\u00e9coupage morphologique de 1999 est le fruit d'une m\u00e9thodologie interne. Il comprend 7 secteurs morphologiques.</p><p>1- Le centre de l'agglom\u00e9ration de Paris : communes ou arrondissements de l'agglom\u00e9ration de Paris (agglom\u00e9ration principale de la R\u00e9gion \u00cele-de-France) tr\u00e8s urbanis\u00e9es et tr\u00e8s denses, r\u00e9pondant aux deux crit\u00e8res suivants - le taux d'espaces urbanis\u00e9s doit \u00eatre sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 95%. - la densit\u00e9 humaine sur les espaces urbains construits doit \u00eatre sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 300 individus \u00e0 l'hectare (ind/ha).</p><p>2- Les communes denses de l'agglom\u00e9ration de Paris : communes de l'agglom\u00e9ration de Paris urbanis\u00e9es et denses, remplissant les exigences suivantes : - le taux d'espaces urbanis\u00e9s doit \u00eatre sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 80% - la densit\u00e9 humaine sur les espaces urbains doit \u00eatre sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 100 individus \u00e0 l'hectare.&nbsp;</p><p>3- Les autres communes majoritairement urbanis\u00e9es de l'agglom\u00e9ration de Paris : communes de l'agglom\u00e9ration centrale moyennement urbanis\u00e9es et moyennement denses, r\u00e9pondant aux conditions ci-apr\u00e8s : - le taux d'espaces urbanis\u00e9s doit \u00eatre sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 65% - la densit\u00e9 humaine sur les espaces urbains doit \u00eatre sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 30 individus \u00e0 l'hectare.&nbsp;</p><p>4- Les autres communes peu urbanis\u00e9es ou peu denses qui ne font pas partie des secteurs pr\u00e9c\u00e9dents mais qui sont inclus dans l'agglom\u00e9ration de Paris d\u00e9finie par l'INSEE.</p><p>5- Les principales communes des agglom\u00e9rations secondaires : principales communes agglom\u00e9r\u00e9es moyennement denses qui n'appartiennent pas \u00e0 l'unit\u00e9 urbaine de Paris de 2008 (au sens INSEE) avec une densit\u00e9 humaine au moins \u00e9gale \u00e0 30 individus \u00e0 l'hectare et une activit\u00e9 humaine (population + emploi en 2008) sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 000 individus.</p><p>6- Les autres communes des agglom\u00e9rations secondaires : les autres communes agglom\u00e9r\u00e9es qui n'appartiennent pas \u00e0 l'unit\u00e9 urbaine de Paris de 2008.</p><p>7- Les communes rurales : l'ensemble des communes restantes constitue l'espace rural. Ce sont les communes rurales qui, selon la d\u00e9finition INSEE, n'appartiennent pas \u00e0 une unit\u00e9 urbaine.&nbsp;</p><p>Version : 2</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Decoup2008", "type": "int", "name": "decoup2008", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "decoupage-morphologique-de-latlas-rural-et-agricole-de-lile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "D\u00e9coupage morphologique de l'atlas rural et agricole", "modified": "2014-03-11T10:07:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "Note sur la d\u00e9limitation du rural francilien : http://www.Iau-\u00eedf.org/SIGR/LIMITES/MORPHOLOGIE/atlas_rural/atlas_rural_note.pdf L\u00e9gendes ESRI (.lyr) : http://www.Iau-\u00eedf.org/SIGR/LIMITES/MORPHOLOGIE/atlas_rural/atlas_rural_decoup_morpho.lyr", "keyword": ["G\u00e9olocalisation", "Urbanisme"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente le d\u00e9coupage morphologique de l'\u00cele-de-France, selon \"l'atlas rural et agricole de l'\u00cele-de-France\".&nbsp;</p><p>Dans le m\u00eame th\u00e8me, il existe \u00e0 l'IAU \u00eedF (SDE/LIMITES.MORPHOLOGIE) le jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sentant la limite entre le rural et l'urbain en \u00cele-de-France : \"atlas_rural_zone_urbaine\".&nbsp;</p><p>Ce d\u00e9coupage r\u00e9alis\u00e9 par un groupe de travail de l'IAU \u00eedF (DEUR), est bas\u00e9 sur les limites communales de&nbsp;</p><p>2012 (BD-TOPO).</p><p>&nbsp;Version : 2</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "TYPO_CODE", "type": "int", "name": "typo_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPO_LABEL", "type": "text", "name": "typo_label", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "carte-des-points-daccueil-police-a-paris", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des points d'accueil police \u00e0 Paris", "modified": "2014-02-27T10:40:52+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/points-d-accueil-police-coordonnees-paris-30379560", "keyword": ["Police", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Liste des points d'accueil police g\u00e9olocalis\u00e9s pour Paris r\u00e9pertoriant par \narrondissement les services, adresses, t\u00e9l\u00e9phones, horaires, conditions \nd'accessibilit\u00e9, g\u00e9olocalisation WGS84.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ardt", "type": "text", "name": "ardt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "service", "type": "text", "name": "service"}, {"label": "adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "t\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "horaires", "type": "text", "name": "horaires"}, {"label": "accessibilit\u00e9", "type": "text", "name": "accessibilite"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "localisation-des-sites-de-fouille-archeologiques-de-linrap", "metas": {"publisher": "Inrap", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Localisation des sites de fouille arch\u00e9ologiques de l'Inrap", "modified": "2014-01-28T21:09:01+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/localisation-des-sites-de-fouille-archeologiques-de-l-inrap-576210", "keyword": ["Patrimoine", "Arch\u00e9ologie", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente les localisations g\u00e9ographiques d\u2019une \ns\u00e9lection d\u2019op\u00e9rations de fouilles arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventives men\u00e9es sur\n le territoire francilien par l\u2019Inrap (Institut national de recherches arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventives). <br>Structure des donn\u00e9es :&nbsp;</p><ul><li>g\u00e9olocalisation (WGS84),&nbsp;</li><li>d\u00e9partement,</li><li>commune,&nbsp;</li><li>nom du site,</li><li>dates de d\u00e9but et fin,&nbsp;</li><li>p\u00e9riode(s),</li><li>th\u00e8me(s) </li></ul>"}, "has_records": true, "features": ["timeserie", "analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "coordonnee_wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "coordonnee_wgs84"}, {"label": "departement", "type": "text", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "nom_du_site", "type": "text", "name": "nom_du_site"}, {"label": "date_debut", "type": "date", "name": "date_debut"}, {"label": "date_fin", "type": "date", "name": "date_fin"}, {"label": "periode_s", "type": "text", "name": "periode_s"}, {"label": "theme_s", "type": "text", "name": "theme_s"}, {"label": "type_d_intervention", "type": "text", "name": "type_d_intervention"}]}, {"datasetid": "diffusion-des-spectacles-de-danse-contemporaine-en-ile-de-france-entre-les-saiso", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Diffusion des spectacles de danse contemporaine en \u00cele-de-France, entre les saisons 2003/2004 et 2011/2012", "modified": "2014-02-27T10:39:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": ["Arts", "Danse", "G\u00e9olocalisation", "Spectacle vivant"], "description": "<p>Sources : tableaux mensuels r\u00e9alis\u00e9s par la Drac \u00cele-de-France sur la diffusion de la danse, compl\u00e9t\u00e9s \u00e0 l\u2019occasion de la consultation des compagnies de danse franciliennes en 2007 par Arcadi, \u00e0 l\u2019aide des plaquettes de saison des programmations des lieux et des festivals et d\u2019autres sources (sites internet, magazine Danser). Ce travail a \u00e9t\u00e9 poursuivi apr\u00e8s 2007.<br><br>Dans la logique du mode de saisie des informations initialement adopt\u00e9e, la poursuite du travail de recensement a \u00e9cart\u00e9 les programmations des spectacles durant les mois de juillet et d\u2019ao\u00fbt, ce qui a pour effet notamment de ne pas prendre en compte les spectacles pr\u00e9sent\u00e9s lors des festivals d\u2019\u00e9t\u00e9 en \u00cele-de-France. La base recense ainsi les spectacles de danse de cr\u00e9ation contemporaine, via les lieux identifi\u00e9s comme appartenant au r\u00e9seau de diffusion de la danse contemporaine. Elle n\u2019est pas n\u00e9cessairement corr\u00e9l\u00e9e \u00e0 l\u2019existence d\u2019un soutien public et prend en compte l\u2019ensemble des compagnies de danse ayant propos\u00e9 un spectacle en \u00cele-de-France durant les saisons consid\u00e9r\u00e9es, m\u00eame si ces compagnies ne sont pas originaires et/ou localis\u00e9es dans la r\u00e9gion.<br>\u00c9tant donn\u00e9e la quantit\u00e9 d\u2019informations contenues dans cette base, des erreurs et oublis sont possibles, mais ne sont th\u00e9oriquement pas significatifs, d\u2019autant plus que la r\u00e9colte des donn\u00e9es s\u2019est effectu\u00e9e avec les m\u00eames proc\u00e9dures : les comparaisons s\u2019effectuent ainsi sur des ensembles homog\u00e8nes.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Saison", "type": "text", "name": "saison", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dpt 75", "type": "int", "name": "dpt_75"}, {"label": "Dpt 77", "type": "int", "name": "dpt_77"}, {"label": "Dpt 78", "type": "int", "name": "dpt_78"}, {"label": "Dpt 91", "type": "int", "name": "dpt_91"}, {"label": "Dpt 92", "type": "int", "name": "dpt_92"}, {"label": "Dpt 93", "type": "int", "name": "dpt_93"}, {"label": "Dpt 94", "type": "int", "name": "dpt_94"}, {"label": "Dpt 95", "type": "int", "name": "dpt_95"}]}, {"datasetid": "bassins-versants-elementaires-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Bassins versants \u00e9l\u00e9mentaires", "modified": "2014-03-11T09:54:22+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L'AESN (Agence de l'Eau Seine Normandie), en partenariat avec l'IAU \u00eedF, a fait num\u00e9riser l'hydrographie de surface de la R\u00e9gion Ile de France \u00e0 partir des cartes IGN au 1/25.000.</p><p><br>Le jeu de donn\u00e9es des bassins versants couvre la totalit\u00e9 du territoire de l'\u00cele-de-France.</p><p>Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir des informations d'hydrographie pr\u00e9par\u00e9es par l'Agence de l'Eau Seine Normandie et du mod\u00e8le num\u00e9rique de terrain au pas de 50 m\u00e8tres.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom rivi\u00e8re", "type": "text", "name": "nom_riv", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "NUM_ELEM", "type": "int", "name": "num_elem"}, {"label": "AFFLUENCE", "type": "int", "name": "affluence"}, {"label": "SHAPE_AREA", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "SHAPE_LEN", "type": "double", "name": "shape_len"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "NUM_RIV", "type": "int", "name": "num_riv"}, {"label": "code_aesn", "type": "text", "name": "code_aesn"}]}, {"datasetid": "projets-damenagement-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Projets d'am\u00e9nagement en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T08:45:09+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "keyword": ["Territoire", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Recensement des principaux secteurs de projets d'am\u00e9nagement en \u00cele-de-France. Situation en F\u00e9vrier 2014.</p><p>Une Base plus compl\u00e8te (donn\u00e9es sur le phasage, la programmation) est disponible \u00e0 l'IAU et fait l'objet d'une convention.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "DOM1_lib", "type": "text", "name": "dom1_lib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ETAT_lib", "type": "text", "name": "etat_lib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "carte-des-syndicats-dinitiative-et-offices-de-tourisme", "metas": {"publisher": "Comit\u00e9 r\u00e9gional du tourisme", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des syndicats d'initiative et offices de tourisme", "modified": "2014-02-27T10:40:30+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Tourisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Liste des syndicats d'initiative et offices de tourisme : d\u00e9partement, raison sociale, adresse, t\u00e9l\u00e9phone, fax, e-mail, site internet, g\u00e9olocalisation (WGS84)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "RAISON SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "TEL", "type": "text", "name": "tel"}, {"label": "FAX", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "E-MAIL", "type": "text", "name": "e_mail"}, {"label": "SITE INTERNET", "type": "text", "name": "site_internet"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_sept_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (sept. 2012)", "modified": "2013-05-30T07:52:01+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "int", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "centres_de_formation_du_secteur_social_finances_par_la_region", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Centres de formation du secteur social financ\u00e9s par la R\u00e9gion", "modified": "2013-05-30T01:41:13+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Formations sanitaires et sociales", "description": "La liste des organismes de formation du secteur social qui ont re\u00e7u une subvention globale de fonctionnement de la R\u00e9gion."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "dpt", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "\u00e9tablissement", "type": "text", "name": "etablissement"}, {"label": "code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geometry_x_y"}]}, {"datasetid": "les_structures_d_acces_au_droit_en_ile-de-france", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de la justice", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les structures d'acc\u00e8s au droit en \u00cele-de-France", "modified": "2014-02-20T09:26:51+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Justice", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/donnees-geocodees-des-structures-de-la-justice-30378257", "keyword": ["Acc\u00e8s aux droits", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tSont r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s :</p><ul>\n\t\n<li>les relais et points d'acc\u00e8s au droit ;</li>\t\n<li>les maisons de justice et de droit</li>\t\n<li>les association socio-judiciaires ;</li>\t\n<li>les Centres d'Information sur les droits des femmes et des familles ;</li>\t\n<li>les organismes d'aide aux victimes ;</li>\t\n<li>les Commissions d'indemnisation des victimes d'infractions.</li></ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Identifiant", "type": "text", "name": "identifiant"}, {"label": "Date de derni\u00e8re modification", "type": "date", "name": "date_de_derniere_modification"}, {"label": "Intitul\u00e9", "type": "text", "name": "intitule"}, {"label": "Cat\u00e9gories", "type": "text", "name": "categories"}, {"label": "Nomenclature Dila", "type": "text", "name": "nomenclature_dila", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Sigle", "type": "text", "name": "sigle"}, {"label": "Code Insee commune", "type": "int", "name": "code_insee_commune"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Localit\u00e9", "type": "text", "name": "localite"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Courriel", "type": "text", "name": "courriel"}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "Pr\u00e9cision", "type": "int", "name": "precision"}, {"label": "Lat-Lon", "type": "geo_point_2d", "name": "lat_lon"}, {"label": "Ressort", "type": "text", "name": "ressort"}, {"label": "R\u00e9seaux", "type": "text", "name": "reseaux"}, {"label": "Organisme", "type": "text", "name": "organisme"}, {"label": "Site Web", "type": "text", "name": "site_web"}, {"label": "Horaires d'ouverture", "type": "text", "name": "horaires_d_ouverture"}, {"label": "Intervenants", "type": "text", "name": "intervenants"}, {"label": "Organisme tuteur", "type": "text", "name": "organisme_tuteur"}, {"label": "Date de la convention-cadre", "type": "text", "name": "date_de_la_convention_cadre"}, {"label": "Horaires permanence d'information g\u00e9n\u00e9raliste", "type": "text", "name": "horaires_permanence_d_information_generaliste"}, {"label": "URL", "type": "text", "name": "url"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0m\u00e9diation familiale\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_mediation_familiale"}, {"label": "Horaires permanence de conseil juridique", "type": "text", "name": "horaires_permanence_de_conseil_juridique"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0droit administratif, litige avec les administrations\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_droit_administratif_litige_avec_les_administrations"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0conciliation, r\u00e9solution amiable des conflits\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_conciliation_resolution_amiable_des_conflits"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0lutte contre les discriminations\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_lutte_contre_les_discriminations"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0droit du logement, expulsions locatives\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_droit_du_logement_expulsions_locatives"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0consommation, surendettement\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_consommation_surendettement"}, {"label": "Mission", "type": "text", "name": "mission"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0aide aux victimes\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_aide_aux_victimes"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0droit de la famille\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_droit_de_la_famille"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0droit du travail\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_droit_du_travail"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0droit des \u00e9trangers\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_droit_des_etrangers"}, {"label": "Horaires permanence \u00ab\u00a0droits des jeunes\u00a0\u00bb", "type": "text", "name": "horaires_permanence_droits_des_jeunes"}, {"label": "Missions", "type": "text", "name": "missions"}, {"label": "Actions men\u00e9es par le CDAD", "type": "text", "name": "actions_menees_par_le_cdad"}, {"label": "Flux d'actualit\u00e9", "type": "text", "name": "flux_d_actualite"}, {"label": "N\u00b0 et libell\u00e9 de voie", "type": "text", "name": "ndeg_et_libelle_de_voie"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}]}, {"datasetid": "soutien_aux_evenements_et_manifestations_sportives_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "La liste des subventions de fonctionnement attribu\u00e9es dans le cadre du dispositif de soutien de la R\u00e9gion aux \u00e9v\u00e9nements et manifestations sportives se d\u00e9roulant en \u00cele-de-France adopt\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration CR 02-06 du 30 juin 2006.\n\nL\u2019extraction pr\u00e9sente les b\u00e9n\u00e9ficiaires subventionn\u00e9s, leur objet, le nom de l\u2019\u00e9v\u00e9nement ou de la manifestation et sa localisation g\u00e9ographique ainsi que le montant de la subvention.", "license": "Licence ouverte", "title": "Soutien aux \u00e9v\u00e9nements et manifestations sportives (2010)", "modified": "2013-05-30T01:41:13+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Sport", "Manifestations sportives"]}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Dossier - Code", "type": "double", "name": "dossier_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire - Code", "type": "text", "name": "beneficiaire_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "beneficiaire"}, {"label": "Objet organisme", "type": "text", "name": "objet_organisme"}, {"label": "Dossier", "type": "text", "name": "dossier"}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation"}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "la-demarche-agenda-21-local-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "La d\u00e9marche Agenda 21 (polygones)", "modified": "2014-03-12T10:38:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "Site de l'ARENE : http://www.areneidf.org/fr/La-demarche-Agenda-21-local-112.html", "keyword": ["D\u00e9veloppement durable", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Un Agenda 21 local est une d\u00e9marche participative \u00e0 l'\u00e9chelle d'un territoire, qui vise \u00e0 \u00e9laborer et faire vivre un programme d'actions en faveur du d\u00e9veloppement durable.</p><p>Le programme d'actions est lui-m\u00eame mis \u00e0 jour p\u00e9riodiquement.&nbsp;Le territoire peut \u00eatre celui d'une commune, d'une CA (Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration), d'une CC (Communaut\u00e9 de Communes).<br>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "type", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "dep", "type": "int", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "demarche", "type": "text", "name": "demarche", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "etape", "type": "text", "name": "etape", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "annee", "type": "double", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "id_geo", "type": "double", "name": "id_geo"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "id", "type": "double", "name": "id"}, {"label": "geo", "type": "text", "name": "geo"}, {"label": "vote_plan", "type": "double", "name": "vote_plan"}, {"label": "vote_plan2", "type": "text", "name": "vote_plan2"}, {"label": "subv_reg", "type": "text", "name": "subv_reg"}, {"label": "reco_etat", "type": "double", "name": "reco_etat"}, {"label": "aide_arene", "type": "text", "name": "aide_arene"}, {"label": "url", "type": "text", "name": "url"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}]}, {"datasetid": "autoroutes-et-voies-rapides-simplifiees-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Autoroutes et voies rapides simplifi\u00e9es en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T13:03:32+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "keyword": ["Routes", "Urbanisme", "Autoroutes", "Transport", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es contient l'ensemble des autoroutes et voies rapides simplifi\u00e9es par g\u00e9n\u00e9ralisation.</p><p>Les discontinuit\u00e9s et arcs pendants ont \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9s, aussi cette couche ne repr\u00e9sente pas l'exhaustivit\u00e9 de la donn\u00e9e autoroutes et voies rapides. Certains tron\u00e7ons ont \u00e9t\u00e9 allong\u00e9s pour assurer une continuit\u00e9 visuelle.&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "STATUT", "type": "int", "name": "statut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "recensement-donnees-communales-sur-la-population-etrangere-dile-de-france", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Recensement : donn\u00e9es communales sur la population \u00e9trang\u00e8re d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:15:23+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "keyword": ["Recensement", "Emploi", "Population", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Recensement : donn\u00e9es communales sur la population \u00e9trang\u00e8re. M\u00e9nage, population, emploi&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Commune", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "FID_1", "type": "int", "name": "fid_1"}, {"label": "INSEE_1", "type": "double", "name": "insee_1"}, {"label": "SURF", "type": "double", "name": "surf"}, {"label": "EMPL_SAL", "type": "text", "name": "empl_sal"}, {"label": "POP99", "type": "double", "name": "pop99"}, {"label": "M1", "type": "int", "name": "m1"}, {"label": "M4", "type": "int", "name": "m4"}, {"label": "M5", "type": "int", "name": "m5"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-en-seine-saint-denis", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant en Seine-Saint-Denis.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant en Seine-Saint-Denis", "modified": "2014-03-10T23:30:48+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-dans-les-yvelines", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant dans les Yvelines.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es&nbsp;</strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant dans les Yvelines", "modified": "2014-03-10T22:56:32+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "bornes-et-arceaux-de-stationnement-a-paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tDonn\u00e9es de type vecteur d\u00e9crivant des bornes: \u00e0 v\u00e9lo, d'amarrage, rabattable, les \u00e9pingles moto, arceaux pour v\u00e9hicules...</p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/bornes_et_arceaux_de_stationnement_a_paris/?tab=map&mapviewport=48.81861991362668,2.228851318359375,48.8983552716271,2.494068145751953\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "Bornes et arceaux de stationnement \u00e0 Paris", "modified": "2014-03-20T22:21:11+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/bornes_et_arceaux_de_stationnement_a_paris/", "keyword": ["V\u00e9lo", "Stationnement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "stations-de-tramway-en-projet-dans-les-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9e localise les implantations potentielles de stations de tramway le long des lignes en projet.&nbsp;\n</p>\n<p>\n\tCe document pr\u00e9cise le nom de la station, le cadre contractuel dans lequel est inscrite l\u2019op\u00e9ration et la phase financ\u00e9e.\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4323&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Stations de tramway en projet dans les Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T11:27:42+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/stations-de-tramway-en-projet", "keyword": ["Transports en commun", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "arbres-remarquables-du-territoire-des-hauts-de-seine-hors-proprietes-privees", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tLocalisation des arbres remarquables \u00e0 l'exception de ceux dans les propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es.\n</p>\n<p>\n\tLe recensement des arbres remarquables s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche mondiale de red\u00e9couverte de la long\u00e9vit\u00e9 des arbres et de l\u2019ampleur qu\u2019ils peuvent atteindre dans le cadre d\u2019un d\u00e9veloppement naturel pr\u00e9serv\u00e9. Commenc\u00e9 d\u00e8s 1995, \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9alisation du cadastre vert d\u00e9partemental, ce jeu de donn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en 2004.\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=3485&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Arbres remarquables du territoire des Hauts-de-Seine (hors propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es)", "modified": "2014-03-24T09:38:44+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/arbres-remarquables-du-territoire-des-hauts-de-seine-hors-proprietes-privees", "keyword": ["Arbres", "Environnement", "Ecologie", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "schema-departemental-des-parcours-buissonniers-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tSch\u00e9ma d\u00e9partemental des parcours buissonniers d\u00e9crivant les promenades vertes et bleues.\n</p>\n<p>\n\tLe sch\u00e9ma d\u00e9partemental des parcours buissonniers est un document de programmation strat\u00e9gique sur 10 ans. Son objectif : la constitution d'un maillage de promenades vertes reliant entre eux les parcs et les jardins du d\u00e9partement afin de mettre chaque habitant \u00e0 moins d\u2019un quart d\u2019heure \u00e0 pied d\u2019un espace de nature.\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=2876&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Sch\u00e9ma d\u00e9partemental des parcours buissonniers des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-24T09:52:17+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/schema-departemental-des-parcours-buissonniers", "keyword": ["Parcours", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "nombre-de-fonctions-medicales-et-paramedicales-par-commune-ou-arrondissement-bas", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>La base permanente des \u00e9quipements (BPE), produite par l'INSEE, est destin\u00e9e \u00e0 fournir le niveau d'\u00e9quipement et de services rendus par un territoire \u00e0 la population.</p><p><br>Ce jeu de donn\u00e9es d\u00e9nombre les&nbsp;&nbsp;fonctions m\u00e9dicales et param\u00e9dicales au niveau communal (arrondissement de Paris et commune).</p><p><strong>Liste des variables :</strong></p><ul>\n<li>M\u00e9decin omnipraticien ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en cardiologie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en dermatologie v\u00e9n\u00e9r\u00e9ologie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en gyn\u00e9cologie m\u00e9dicale ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en gastro-ent\u00e9rologie h\u00e9patologie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en psychiatrie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en ophtalmologie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en oto-rhino-laryngologie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en p\u00e9diatrie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en pneumologie ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en radiodiagnostic et imagerie m\u00e9dicale ;</li><li>Sp\u00e9cialiste en stomatologie ;</li><li>Chirurgien dentiste ;</li><li>Sage-femme ;</li><li>Infirmier ;</li><li>Masseur kin\u00e9sith\u00e9rapeute ;</li><li>Orthophoniste ;</li><li>Orthoptiste ;</li><li>P\u00e9dicure-podologue ;</li><li>Audio proth\u00e9siste ;</li><li>Ergoth\u00e9rapeute ;</li><li>Psychomotricien.</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Nombre de fonctions m\u00e9dicales et param\u00e9dicales par commune ou arrondissement (base permanente des \u00e9quipements)", "modified": "2014-03-24T22:50:43+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.insee.fr/fr/themes/detail.asp?reg_id=99&ref_id=equip-serv-medical-para", "keyword": ["Sant\u00e9", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9partement commune", "type": "int", "name": "departement_commune"}, {"label": "Libell\u00e9 de commune", "type": "text", "name": "libelle_de_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Arrondissement", "type": "int", "name": "arrondissement"}, {"label": "Canton ville", "type": "int", "name": "canton_ville"}, {"label": "Zone d'emploi", "type": "int", "name": "zone_d_emploi"}, {"label": "Unit\u00e9 urbaine", "type": "int", "name": "unite_urbaine"}, {"label": "Population 2010", "type": "int", "name": "population_2010"}, {"label": "M\u00e9decin omnipraticien", "type": "int", "name": "medecin_omnipraticien"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en cardiologie", "type": "int", "name": "specialiste_en_cardiologie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en dermatologie v\u00e9n\u00e9r\u00e9ologie", "type": "int", "name": "specialiste_en_dermatologie_venereologie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en gyn\u00e9cologie m\u00e9dicale", "type": "int", "name": "specialiste_en_gynecologie_medicale"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique", "type": "int", "name": "specialiste_en_gynecologie_obstetrique"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en gastro-ent\u00e9rologie h\u00e9patologie", "type": "int", "name": "specialiste_en_gastro_enterologie_hepatologie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en psychiatrie", "type": "int", "name": "specialiste_en_psychiatrie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en ophtalmologie", "type": "int", "name": "specialiste_en_ophtalmologie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en oto-rhino-laryngologie", "type": "int", "name": "specialiste_en_oto_rhino_laryngologie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en p\u00e9diatrie", "type": "int", "name": "specialiste_en_pediatrie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en pneumologie", "type": "int", "name": "specialiste_en_pneumologie"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en radiodiagnostic et imagerie m\u00e9dicale", "type": "int", "name": "specialiste_en_radiodiagnostic_et_imagerie_medicale"}, {"label": "Sp\u00e9cialiste en stomatologie", "type": "int", "name": "specialiste_en_stomatologie"}, {"label": "Chirurgien dentiste", "type": "int", "name": "chirurgien_dentiste"}, {"label": "Sage-femme", "type": "int", "name": "sage_femme"}, {"label": "Infirmier", "type": "int", "name": "infirmier"}, {"label": "Masseur kin\u00e9sith\u00e9rapeute", "type": "int", "name": "masseur_kinesitherapeute"}, {"label": "Orthophoniste", "type": "int", "name": "orthophoniste"}, {"label": "Orthoptiste", "type": "int", "name": "orthoptiste"}, {"label": "P\u00e9dicure-podologue", "type": "int", "name": "pedicure_podologue"}, {"label": "Audio proth\u00e9siste", "type": "int", "name": "audio_prothesiste"}, {"label": "Ergoth\u00e9rapeute", "type": "int", "name": "ergotherapeute"}, {"label": "Psychomotricien", "type": "int", "name": "psychomotricien"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "bancs-des-parcs-et-jardins-de-la-ville-de-versailles", "metas": {"publisher": "Ville de Versailles", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es contient la position des bancs situ\u00e9s dans les parcs et jardins de Versailles ou sur le domaine public dans les zones arbor\u00e9es.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Bancs des parcs et jardins de la ville de Versailles", "modified": "2014-03-25T11:06:31+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://siteopendataversailles.cloudapp.net/Data", "keyword": ["Parcs", "Jardins", "Bancs", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "entityid", "type": "text", "name": "entityid"}, {"label": "objectid", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "situation", "type": "text", "name": "situation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "dotation-initiale-de-laide-regionale-a-la-demi-pension-pour-les-formations-post-", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Dotation initiale de l\u2019aide r\u00e9gionale \u00e0 la demi-pension pour les formations post-bac en 2013-2014", "modified": "2014-03-26T13:39:22+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement", "Aide", "Formation", "Dotation", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L\u2019objectif de l\u2019aide est de pallier les difficult\u00e9s financi\u00e8res que rencontrent les familles de lyc\u00e9ens pour le paiement de la restauration scolaire.&nbsp;</p><p>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les \u00e9l\u00e8ves en formation post-bac des \u00e9tablissements publics.&nbsp;</p><p>Les modalit\u00e9s d\u2019attribution individuelle de l\u2019aide sont d\u00e9finies par le conseil d\u2019administration du lyc\u00e9e mais d\u00e9termin\u00e9 en fonction d\u2019un bar\u00e8me r\u00e9gional de quotient familial.&nbsp;</p><p>\nLa R\u00e9gion verse une/des dotations annuelles aux \u00e9tablissements qui en assurent la gestion en faveur des \u00e9l\u00e8ves : une dotation initiale calcul\u00e9e \u00e0 partir du nombre de boursiers demi-pensionnaires est vot\u00e9e avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte des variations d\u2019effectifs.&nbsp;</p><p><strong>Description des champs</strong> :&nbsp;</p><p>Dotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat. </p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Code d\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dotations brutes", "type": "int", "name": "dotations_brutes"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "dotation-initiale-de-laide-regionale-a-la-gratuite-des-manuels-scolaires-pour-le", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Dotation initiale de l\u2019aide r\u00e9gionale \u00e0 la gratuit\u00e9 des manuels scolaires pour les formations pr\u00e9-bac en 2013-2014", "modified": "2014-03-26T16:51:23+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement", "Aide", "Formation", "Dotation", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>La R\u00e9gion accompagne la scolarit\u00e9 des lyc\u00e9ens en assurant depuis 2001 la gratuit\u00e9 des manuels scolaires. Dans le cadre des r\u00e9formes engag\u00e9es par le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale induisant le renouvellement complet des collections d\u00e8s 2010, la R\u00e9gion a d\u00e9cid\u00e9 de continuer \u00e0 soutenir les familles dans le contexte de diminution du pouvoir d\u2019achat et de crise \u00e9conomique.&nbsp;</p><p>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les lyc\u00e9ens des \u00e9tablissements publics.&nbsp;</p><p>Les livres sont pr\u00eat\u00e9s par les \u00e9tablissements aux \u00e9l\u00e8ves durant le temps de l'ann\u00e9e scolaire. Pour les lyc\u00e9ens professionnels, cette aide peut permettre l\u2019achat de cahiers d\u2019exercices.</p><p> \nLa R\u00e9gion verse une dotation initiale aux \u00e9tablissements avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte notamment de l\u2019\u00e9volution des effectifs.&nbsp;</p><p><strong>Description des champs</strong> :&nbsp;</p><p>Dotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Code d\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dotations brutes", "type": "int", "name": "dotations_brutes"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "dotation-initiale-de-laide-regionale-a-la-demi-pension-pour-les-formations-pre-b", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Dotation initiale de l\u2019aide r\u00e9gionale \u00e0 la demi-pension pour les formations pr\u00e9-bac en 2013-2014", "modified": "2014-03-26T13:38:19+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement", "Aide", "Formation", "Dotation", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L\u2019objectif de l\u2019aide est de pallier les difficult\u00e9s financi\u00e8res que rencontrent les familles de lyc\u00e9ens pour le paiement de la restauration scolaire.&nbsp;</p><p>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les lyc\u00e9ens des \u00e9tablissements publics.&nbsp;</p><p>Les modalit\u00e9s d\u2019attribution individuelle de l\u2019aide sont d\u00e9finies par le conseil d\u2019administration du lyc\u00e9e mais d\u00e9termin\u00e9 en fonction d\u2019un bar\u00e8me r\u00e9gional de quotient familial.&nbsp;</p><p>\nLa R\u00e9gion verse une/des dotations annuelles aux \u00e9tablissements qui en assurent la gestion en faveur des \u00e9l\u00e8ves : une dotation initiale calcul\u00e9e \u00e0 partir du nombre de boursiers et des parts de bourses qui leur ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es par l\u2019\u00e9tat et vot\u00e9e avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte des variations d\u2019effectifs.&nbsp;</p><p><strong>Description des champs</strong> :&nbsp;</p><p>Dotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Code d\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "dotation brute", "type": "int", "name": "dotation_brute"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "positions-geographiques-des-stations-du-reseau-ratp", "metas": {"publisher": "RATP", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce fichier contient la position g\u00e9ographique des stations et des points d\u2019arr\u00eat du r\u00e9seau RATP en Ile-de-France.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Positions g\u00e9ographiques des stations du r\u00e9seau RATP", "modified": "2014-03-31T14:45:19+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://data.ratp.fr/fr/les-donnees/fiche-de-jeu-de-donnees/dataset/positions-geographiques-des-stations-du-reseau-ratp.html", "keyword": ["Transports en commun", "M\u00e9tro", "Bus"]}, "has_records": false, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "correspondances-stationslignes-sur-le-reseau-ratp", "metas": {"publisher": "RATP", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce fichier permet d\u2019associer les stations et les points d\u2019arr\u00eat du r\u00e9seau RATP aux lignes qui desservent ces points.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Correspondances stations/lignes sur le r\u00e9seau RATP", "modified": "2014-03-31T14:52:25+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://data.ratp.fr/fr/les-donnees/fiche-de-jeu-de-donnees/dataset/correspondances-stationslignes-sur-le-reseau-ratp.html", "keyword": ["Transports en commun", "M\u00e9tro", "Bus"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "floraison-remarquable-2013", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Floraison remarquable - 2013", "modified": "2014-03-11T11:23:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Cette\ncouche de points permet de r\u00e9f\u00e9rencer les floraisons remarquables dans le paysage.</p><p>Cette donn\u00e9e est relev\u00e9e par les techniciens \u00e0 l'aide de GPS et permet de faire un inventaire en vue d\u2019une\nbonne connaissance de l\u2019environnement et de la constitution de parcours pour le\npublic.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "BDINV_DIV1", "type": "text", "name": "bdinv_div1"}, {"label": "NUM_PRIF", "type": "int", "name": "num_prif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "PUBLIQUE", "type": "text", "name": "publique"}, {"label": "SHAPE_AREA", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "SHAPE_LEN", "type": "double", "name": "shape_len"}]}, {"datasetid": "mobiliers-des-transports-en-commun-de-la-ville-de-paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Donn\u00e9es de type vecteur, d\u00e9crivant les mobiliers li\u00e9s aux transports en commun, notamment bus<br><br>Exemple de r\u00e9utilisation des donn\u00e9es:<br>- Application Android \"VuzZz\" <a href=\"https://play.google.com/store/apps/details?id=com.vuzzz.android&feature=search_result#?t=W251bGwsMSwyLDEsImNvbS52dXp6ei5hbmRyb2lkIl0.\">Lien Google Play<br><strong></strong></a></p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/mobiliertransportsparis2011/?tab=map&mapviewport=48.84268942831839,2.3232650756835938,48.86262559491912,2.3895692825317383\" width=\"700\" height=\"450\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "Mobiliers des transports en commun de la ville de Paris", "modified": "2014-03-20T22:52:51+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/mobiliertransportsparis2011/", "keyword": ["Transports en commun", "Mobilier urbain", "Bus", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "points-dinteret-de-la-ville-dissy-les-moulineaux", "metas": {"publisher": "Ville d'Issy-les-Moulineaux", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Les points d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9olocalis\u00e9s \u00e0 Issy-les-Moulineaux:</p><ul>\n<li>Administrations, bureaux de poste, cimeti\u00e8res, secours</li><li>Education (\u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires, coll\u00e8ges, lyc\u00e9es...)</li><li>Cadre de vie (aires de jeux, arbres remarquables, conteneurs \u00e0 verre, jardins, parcs, squares...)</li><li>H\u00f4tels et chambres d'h\u00f4tes</li><li>Petite enfance (cr\u00e8ches, haltes-garderies...)</li><li>Sant\u00e9 (h\u00f4pitaux, cliniques, d\u00e9fibrillateurs, PMI, pharmacies...)</li><li>Seniors (h\u00e9bergement, services...)</li><li>Les \u00e9quipements sportifs</li><li>Transports (Autolib', location automobile, m\u00e9tro, parkings 2 roues, parkings voitures en sous-sol, RER C, Tramway T2, V\u00e9lib')</li><li>Culture et loisirs (cin\u00e9ma, m\u00e9diath\u00e8ques, musique, tourisme, scultures de m\u00e9tal...)</li><li>Tous commerces</li><li>Entreprises TIC de + de 50 salari\u00e9s</li></ul>", "license": "Licence ouverte", "title": "Points d'int\u00e9r\u00eat de la ville d'Issy-les-Moulineaux", "modified": "2014-03-20T23:59:49+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/points-d-interet-poi", "keyword": ["Services publics", "\u00c9coles", "Coll\u00e8ge", "Lyc\u00e9es", "Loisirs", "Commerce", "Entreprises", "\u00c9quipements sportifs", "\u00c9quipement culturel", "Transports en commun", "V\u00e9lo", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Titre", "type": "text", "name": "titre"}, {"label": "Favoris", "type": "text", "name": "favoris"}, {"label": "Cat\u00e9gorie1", "type": "text", "name": "categorie1", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Cat\u00e9gorie2", "type": "text", "name": "categorie2", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Cat\u00e9gorie3", "type": "text", "name": "categorie3", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Cat\u00e9gorie4", "type": "text", "name": "categorie4"}, {"label": "Description", "type": "text", "name": "description"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Codepostal", "type": "int", "name": "codepostal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "URL", "type": "text", "name": "url"}, {"label": "Email", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "Latitude", "type": "double", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "double", "name": "longitude"}]}, {"datasetid": "repertoire-de-lorchestre-national-dile-de-france-de-1995-a-2013", "metas": {"publisher": "Orchestre national d'\u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "R\u00e9pertoire de l'Orchestre national d'\u00cele-de-France de 1995 \u00e0 2013", "modified": "2014-03-25T13:09:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": ["Musique", "Orchestre", "R\u00e9pertoire", "Concerts", "ONDIF", "Classique", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Le r\u00e9pertoire recense, depuis 1995, les concerts donn\u00e9s en \u00cele-de-France par l'Orchestre&nbsp;national d'\u00cele-de-France.&nbsp;Il comprend les \u0153uvres donn\u00e9es mais aussi les noms des chefs d'orchestre dirigeant l'Orchestre, les solistes invit\u00e9s, les dates et lieux des concerts.</p><p>Cr\u00e9\u00e9 en 1974, l'orchestre national d'\u00cele-de-France a pour mission de diffuser la musique symphonique sur tout le territoire francilien.&nbsp;</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Pr\u00e9nom compositeur", "type": "text", "name": "prenom_compositeur"}, {"label": "Nom compositeur", "type": "text", "name": "nom_compositeur"}, {"label": "Pr\u00e9nom Nom", "type": "text", "name": "prenom_nom", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Oeuvre", "type": "text", "name": "oeuvre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Dur\u00e9e", "type": "text", "name": "duree"}, {"label": "Saison", "type": "text", "name": "saison", "annotations": [{"name": "facet"}, {"args": ["hour"], "name": "timeserie_precision"}]}, {"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"args": ["day"], "name": "timeserie_precision"}]}, {"label": "Ann\u00e9e", "type": "text", "name": "annee", "annotations": [{"args": ["day"], "name": "timeserie_precision"}, {"name": "facet"}]}, {"label": "Heure", "type": "text", "name": "heure", "annotations": [{"args": ["hour"], "name": "timeserie_precision"}]}, {"label": "Direction", "type": "text", "name": "direction", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Soliste_s", "type": "text", "name": "soliste_s", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Salle", "type": "text", "name": "salle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Effectif", "type": "text", "name": "effectif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_article55_sru", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Logements sociaux", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Taux de logements sociaux (SRU)", "modified": "2013-06-18T19:17:19+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "description": "<p>\n\tTaux de logements sociaux (SRU) en 2004 (01.01.2005)\n</p>\n<p>\n\tD\u00e9finition : Entr\u00e9e en vigueur le 14 d\u00e9cembre 2000, la loi sur la Solidarit\u00e9 et le Renouvellement Urbain (SRU) pr\u00e9voit de r\u00e9former la Loi d'Orientation sur la Ville (LOV, 1991) afin de garantir une r\u00e9partition \u00e9quilibr\u00e9e du logement social sur le territoire.\n</p>\n<p>\n\tLe titre II, intitul\u00e9 \"conforter la politique de la ville\" pr\u00f4ne la r\u00e9alisation d'au moins 20% de logements locatifs sociaux dans chaque commune urbaine et introduit une nouvelle d\u00e9finition du logement social.\n</p>\n<p>\n\t(Source :  DGI/Direction G\u00e9n\u00e9rale des Collectivit\u00e9s Locales. DGF)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "double", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "SURF", "type": "double", "name": "surf"}, {"label": "EMPL_SAL", "type": "double", "name": "empl_sal"}, {"label": "POP99", "type": "double", "name": "pop99"}, {"label": "DEP", "type": "int", "name": "dep"}, {"label": "TX2002", "type": "double", "name": "tx2002"}, {"label": "TX2004", "type": "double", "name": "tx2004"}]}, {"datasetid": "les_marches_publics_de_fournitures_en_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les march\u00e9s publics de fournitures en 2012", "modified": "2013-05-30T01:41:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": "Domaine juridique", "description": "La liste des march\u00e9s publics de fournitures conclus par la R\u00e9gion \u00cele-de-France en 2012.\nSeuils des march\u00e9s, attributaires et leur code postal, date de notification et objet du march\u00e9."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Seuils", "type": "text", "name": "seuils", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Attributaire", "type": "text", "name": "attributaire"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Date de notification", "type": "date", "name": "date_de_notification"}, {"label": "Objet du march\u00e9", "type": "text", "name": "objet_du_marche"}]}, {"datasetid": "secteur_social_-_ecoles_et_formations_agreees", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Secteur social \u2013 \u00e9coles et formations agr\u00e9\u00e9es", "modified": "2013-05-30T01:41:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "La liste des \u00e9coles et des formations agr\u00e9\u00e9es pour le secteur social. Des conventions ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9es avec la R\u00e9gion pour le financement des formations concern\u00e9es. Les formations financ\u00e9es par la R\u00e9gion sont \u00e9ligibles aux bourses et au FRAS (fond r\u00e9gional d\u2019aide sociale)."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Secteur", "type": "text", "name": "secteur"}, {"label": "Nom \u00e9tablissement", "type": "text", "name": "nom_etablissement"}, {"label": "Ville \u00e9tablissement", "type": "text", "name": "ville_etablissement"}, {"label": "Adresse1", "type": "text", "name": "adresse1"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "d\u00e9partement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geometry_x_y"}, {"label": "Formation 1", "type": "text", "name": "formation_1"}, {"label": "Formation 2", "type": "text", "name": "formation_2"}, {"label": "Formation 3", "type": "text", "name": "formation_3"}, {"label": "Formation 4", "type": "text", "name": "formation_4"}, {"label": "Formation 5", "type": "text", "name": "formation_5"}, {"label": "Formation 6", "type": "text", "name": "formation_6"}, {"label": "Formation 7", "type": "text", "name": "formation_7"}, {"label": "Formation 8", "type": "text", "name": "formation_8"}, {"label": "Nom de l'\u00e9cole", "type": "text", "name": "nom_de_l_ecole"}]}, {"datasetid": "travaux-sur-la-voirie-des-hauts-de-seine-lineaires-et-ponctuels", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9e permet de localiser les travaux r\u00e9alis\u00e9s par le D\u00e9partement des Hauts-de-Seine sur la voirie d\u00e9partementale.&nbsp;</p><p>Les travaux du trimestre courant et les archives des travaux r\u00e9alis\u00e9s sur l\u2019ann\u00e9e font l\u2019objet de deux ressources distinctes. De m\u00eame, les travaux sont pr\u00e9sent\u00e9s dans trois cat\u00e9gories : travaux de voirie, d'assainissement ou d'espaces verts.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4987&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Travaux sur la voirie des Hauts-de-Seine (lin\u00e9aires et ponctuels)", "modified": "2014-03-21T11:00:06+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/travaux-sur-la-voirie-departementale-lineaires-et-ponctuels", "keyword": ["Travaux", "Voirie", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "etablissements_et_services_pour_l_enfance_et_la_jeunesse_handicapee", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tablissements et services pour l'enfance et la jeunesse handicap\u00e9e", "modified": "2013-06-17T20:41:56+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/564748?xtmc=finess&xtcr=4", "keyword": ["Sant\u00e9", "Vivre avec un handicap", "H\u00e9bergement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des \u00e9tablissements et services pour l'enfance et la jeunesse handicap\u00e9e situ\u00e9s en \u00cele-de-France (source FINESS /15-05-2013) et g\u00e9olocalisation :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements pour d\u00e9ficients mentaux et handicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements pour enfants ayant des troubles de conduite et de comportement</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements pour handicap\u00e9s moteurs</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements pour d\u00e9ficients sensoriels</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements et services d'h\u00e9bergement pour enfants handicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">services \u00e0 domicile ou ambulatoires pour handicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements exp\u00e9rimentaux en faveur de l'enfance handicap\u00e9e</span></li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "text", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "text", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "int", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "CODE_PSPH", "type": "text", "name": "code_psph"}, {"label": "PARTICIPANT_SERVICE_PUBLIC_HOSPITALIER", "type": "text", "name": "participant_service_public_hospitalier"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_fev_2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (f\u00e9v. 2013)", "modified": "2013-06-10T19:56:31+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de f\u00e9vrier 2012.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "idf_permis_construire_logement_industriel", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Construction", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Construction neuve", "modified": "2013-06-18T20:25:45+00:00", "visibility": "domain", "theme": "B\u00e2timent - \u00e9quipements", "description": "<p>\n\tConstruction neuve en Ile-de-france en 2005.\n</p>\n<p>\n\t(Sources : SITADEL / Direction r\u00e9gionale et interd\u00e9partementale de l\u2019\u00e9quipement et de l\u2019am\u00e9nagement \u00cele-de-France)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "double", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "COM", "type": "text", "name": "com"}, {"label": "LOGTOTAUT", "type": "int", "name": "logtotaut"}, {"label": "LOGORDAUT", "type": "int", "name": "logordaut"}, {"label": "LOGINDAUT", "type": "int", "name": "logindaut"}, {"label": "LOGCOLAUT", "type": "int", "name": "logcolaut"}, {"label": "LOGRESAUT", "type": "int", "name": "logresaut"}, {"label": "HABAUT", "type": "int", "name": "habaut"}, {"label": "BURAUT", "type": "int", "name": "buraut"}, {"label": "COMAUT", "type": "int", "name": "comaut"}, {"label": "INDAUT", "type": "int", "name": "indaut"}, {"label": "STOKAUT", "type": "int", "name": "stokaut"}, {"label": "EQUIPAUT", "type": "int", "name": "equipaut"}, {"label": "AUTLOCAUT", "type": "int", "name": "autlocaut"}, {"label": "TOTLOCAUT", "type": "int", "name": "totlocaut"}, {"label": "LOGTOTCOM", "type": "int", "name": "logtotcom"}, {"label": "LOGORDCOM", "type": "int", "name": "logordcom"}, {"label": "LOGINDCOM", "type": "int", "name": "logindcom"}, {"label": "LOGCOLCOM", "type": "int", "name": "logcolcom"}, {"label": "LOGRESCOM", "type": "int", "name": "logrescom"}, {"label": "HABCOM", "type": "int", "name": "habcom"}, {"label": "BURCOM", "type": "int", "name": "burcom"}, {"label": "COMCOM", "type": "int", "name": "comcom"}, {"label": "INDCOM", "type": "int", "name": "indcom"}, {"label": "STOKCOM", "type": "int", "name": "stokcom"}, {"label": "EQUIPCOM", "type": "int", "name": "equipcom"}, {"label": "AUTLOCCOM", "type": "int", "name": "autloccom"}, {"label": "TOTLOCCOM", "type": "int", "name": "totloccom"}, {"label": "NUMINSEE", "type": "int", "name": "numinsee"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_scolarise2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "Scolarit\u00e9", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "La population scolaris\u00e9e de 18 \u00e0 24 ans", "modified": "2013-06-18T19:44:29+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "description": "La population scolaris\u00e9e de 18 \u00e0 24 ans\nPopulation homme et femme, et classe d'\u00e2ge correspondant"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "Hsco1820a", "type": "double", "name": "hsco1820a"}, {"label": "Hom1820a", "type": "double", "name": "hom1820a"}, {"label": "Fsco1820a", "type": "double", "name": "fsco1820a"}, {"label": "Fem1820a", "type": "double", "name": "fem1820a"}, {"label": "Hsco2124a", "type": "double", "name": "hsco2124a"}, {"label": "Hom2124a", "type": "double", "name": "hom2124a"}, {"label": "Fsco2124a", "type": "double", "name": "fsco2124a"}, {"label": "Fem2124a", "type": "double", "name": "fem2124a"}]}, {"datasetid": "les_hotels_classes_en_ile-de-france", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "La carte des h\u00f4tels class\u00e9s en \u00cele-de-France", "modified": "2013-07-10T16:41:37+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572660?xtmc=h%C3%B4tels+class%C3%A9s&xtcr=2", "keyword": ["Tourisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste et g\u00e9olocalisation des h\u00f4tels franciliens class\u00e9s de 1 \u00e0 5 \u00e9toiles selon l'article 4 de l'arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2009 fixant les normes et la proc\u00e9dure de classement des h\u00f4tels de tourisme</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">1 \u00e9toile correspond \u00e0 l'h\u00f4tellerie \u00e9conomique</span><br>\n\t<ul>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Surface minimum d'une chambre double doit \u00eatre de 9 m\u00b2, hors sanitaires. Ceux-ci peuvent \u00eatre priv\u00e9s ou communs.</span></li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">2 et 3 \u00e9toiles correspondent au milieu de gamme</span><br>\n\t<ul>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Personnel qui parle au moins une langue officielle europ\u00e9enne en plus du fran\u00e7ais.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Accueil garanti au moins dix heures par jour.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Surface minimale de la chambre double est de 9 m\u00b2 hors sanitaires pour les 2 \u00e9toiles et de 13,5 m\u00b2, sanitaires inclus, pour les 3 \u00e9toiles.</span></li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">4 et 5 \u00e9toiles indiquent une h\u00f4tellerie haut de gamme et tr\u00e8s haut de gamme</span><br>\n\t<ul>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Chambres spacieuses, au moins 16 m\u00b2, sanitaires inclus, en 4 \u00e9toiles, et 24 m\u00b2 en 5 \u00e9toiles.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Dans les h\u00f4tels de plus de 30 chambres, l'accueil est assur\u00e9 24 h sur 24.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Deux langues \u00e9trang\u00e8res, dont l'anglais, sont requises dans un 5 \u00e9toiles.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Service en chambre.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Accompagnement jusqu'\u00e0 la chambre.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Possibilit\u00e9 de d\u00eener \u00e0 l'h\u00f4tel.</span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">D'autres avantages caract\u00e9risent le 5 \u00e9toiles, comme un service de voiturier, une conciergerie ainsi que des \u00e9quipements sp\u00e9cifiques dans les chambres tels qu'un coffre-fort et l'acc\u00e8s \u00e0 Internet. </span></li>\n\t\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">Climatisation obligatoire.</span></li>\n\t</ul>\n\t</li>\n</ul>\n<p>\n\t (Source Atout France - Agence de d\u00e9veloppement touristique de la France ; 24/06/13)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "DATE DE CLASSEMENT", "type": "date", "name": "date_de_classement"}, {"label": "DATE DE PUBLICATION DE L'ETABLISSEMENT", "type": "date", "name": "date_de_publication_de_l_etablissement"}, {"label": "DEPT", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CLASSEMENT", "type": "text", "name": "classement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NOM COMMERCIAL", "type": "text", "name": "nom_commercial"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CODE POSTAL", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "T\u00c9L\u00c9PHONE", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "COURRIEL", "type": "text", "name": "courriel"}, {"label": "SITE INTERNET", "type": "text", "name": "site_internet"}, {"label": "CAPACIT\u00c9 D'ACCUEIL (PERSONNES)", "type": "int", "name": "capacite_d_accueil_personnes"}, {"label": "NOMBRE DE CHAMBRES", "type": "int", "name": "nombre_de_chambres"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "voirie-surfacique-inventoriee-2013", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Voirie surfacique inventori\u00e9e - 2013", "modified": "2014-03-27T09:25:15+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Voirie\nsurfacique inventori\u00e9e par les agents de la Direction de l\u2019Am\u00e9nagement et de la\nGestion de l\u2019AEV par relev\u00e9 GPS.</p><p>L\u00e9gende des colonnes :</p><table>\n <tbody><tr>\n  <td><em>Nom\n  de champs</em></td>\n  <td><em>Libell\u00e9</em></td>\n  <td><em>Type</em></td>\n  <td><em>Commentaires</em></td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>NATUR_PARK</td>\n  <td>Nature de la voirie surfacique</td>\n  <td>Texte (25)</td>\n  <td>Nature de la voirie surfacique (liste d\u00e9roulante) : \n  <p>enherb\u00e9</p>\n  <p>\u00e0 rev\u00eatement bitumeux (bicouche,\n  enrob\u00e9\u2026)</p>\n  <p>empierr\u00e9e (non ferm\u00e9e*,\n  granulom\u00e9trie sup\u00e9rieur ou \u00e9gale \u00e0 20 mm)</p>\n  <p>stabilis\u00e9e (ferm\u00e9e*,\n  granulom\u00e9trie inf\u00e9rieure \u00e0 20mm)</p>\n  <p>terrain naturel</p>\n  <p>sable </p>\n  <p>m\u00e9lange terre-pierre</p>\n  <p>autre (liant \u00e9cologique,\n  everpack\u2026)</p>\n  <p><em>*\n  le terme ferm\u00e9 d\u00e9signe le fait de compl\u00e9ter le substrat principal par une\n  couche de finition</em></p></td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>NOM_PARK</td>\n  <td>nom de la voirie surfacique</td>\n  <td>Texte (50)</td>\n  <td>Nom de la voirie surfacique</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>ETAT_REVET</td>\n  <td>\u00e9tat rev\u00eatement</td>\n  <td>Texte (10)</td>\n  <td>Etat du rev\u00eatement de la voirie surfacique (liste\n  d\u00e9roulante) : \n  <p>bon</p>\n  <p>moyen</p>\n  <p>mauvais</p>\n  </td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>TYPE_PARK</td>\n  <td>Type de voirie surfacique</td>\n  <td>Texte (20)</td>\n  <td>Type de voirie surfacique (liste d\u00e9roulante) : \n  <p>carrefour</p>\n  <p>parking</p>\n  <p>place de d\u00e9pot</p></td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>REMARQUE</td>\n  <td>Remarque</td>\n  <td>Texte (150)</td>\n  <td>Remarque</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>DATE_</td>\n  <td>date de saisie</td>\n  <td>Date</td>\n  <td>Date du relev\u00e9 GPS (jj/mm/aaaa)</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>OPERATEUR</td>\n  <td>op\u00e9rateur</td>\n  <td>Texte (5)</td>\n  <td>Nom de l\u2019op\u00e9rateur de saisie GPS (liste d\u00e9roulante proposant\n  les agents de l\u2019AEV sous la forme \u00ab pnom \u00bb)</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>SHAPE.AREA</td>\n  <td>surface (m\u00b2)</td>\n  <td>Auto</td>\n  <td>Surface en m\u00b2 de l\u2019entit\u00e9</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td>SHAPE.LEN</td>\n  <td>p\u00e9rim\u00e8tre (m)</td>\n  <td>Auto</td>\n  <td>P\u00e9rim\u00e8tre en m\u00e8tre de l\u2019entit\u00e9</td>\n </tr>\n</tbody></table>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NATUR_PARK", "type": "text", "name": "natur_park"}, {"label": "NOM_PARK", "type": "text", "name": "nom_park", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ETAT_REVET", "type": "text", "name": "etat_revet", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_PARK", "type": "text", "name": "type_park"}, {"label": "DATE_", "type": "datetime", "name": "date"}, {"label": "SHAPE_AREA", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "SHAPE_LEN", "type": "double", "name": "shape_len"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "PUBLIQUE", "type": "text", "name": "publique"}, {"label": "IDENT", "type": "text", "name": "ident"}]}, {"datasetid": "cartolycees-la-carte-des-filieres-scolaires-et-dapprentissage", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es reprend toutes les informations pr\u00e9sentes sur l'application <a href=\"http://cartolycees.iledefrance.fr\" target=\"_blank\">cartolycees.iledefrance.fr</a> :</p><ul><li><strong>Statut</strong>&nbsp; Apprentissage / Scolaire</li><li><strong>Nom de l'\u00e9tablissement</strong></li><li><strong>G\u00e9olocalisation</strong></li><li><strong>Adresse</strong></li><li><strong>Internat&nbsp; </strong>oui / non</li><li><strong>Acad\u00e9mie</strong></li><li><strong>Niveau&nbsp; </strong>Pr\u00e9-Bac / Post-Bac</li><li><strong>Fili\u00e8re  </strong>BTP, chimie...</li><li><strong>Sous-fili\u00e8re  </strong>Gros-\u0153uvre, second \u0153uvre...</li><li><strong>Effectifs</strong></li><li><strong>Gare&nbsp;</strong></li></ul><p><br>En pi\u00e8ce jointe, le CSV compl\u00e8te les informations par \u00e9tablissement</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Cartolyc\u00e9es - la carte des fili\u00e8res scolaires et d'apprentissage", "modified": "2014-03-10T14:59:00+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "references": "http://cartolycees.iledefrance.fr/", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Apprentissage", "Enseignement sup\u00e9rieur", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/idf_lycees_cfa_donnees_plus_region.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "idf_lycees_cfa_donnees_plus_region_csv", "title": "idf-lycees-cfa-donnees-plus-region.csv"}], "fields": [{"label": "Statut", "type": "text", "name": "statut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "UAI", "type": "text", "name": "uai"}, {"label": "Code Nature UAI", "type": "int", "name": "code_nature_uai"}, {"label": "Libelle code nature UAI", "type": "text", "name": "libelle_code_nature_uai"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Geo", "type": "geo_point_2d", "name": "geo"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Code INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code POSTAL", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Libel COMMUNE", "type": "text", "name": "libel_commune"}, {"label": "Pr\u00e9sence internat", "type": "text", "name": "presence_internat"}, {"label": "Temps acc\u00e8s transport", "type": "int", "name": "temps_acces_transport"}, {"label": "ACA", "type": "text", "name": "aca", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Niveau", "type": "text", "name": "niveau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Fili\u00e8re PPI", "type": "text", "name": "filiere_ppi", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Sous Fili\u00e8re PPI", "type": "text", "name": "sous_filiere_ppi"}, {"label": "EFF Scolaire \"entrants\" 2011", "type": "int", "name": "eff_scolaire_entrants_2011"}, {"label": "Eff Scolaire Global UAI 2011", "type": "int", "name": "eff_scolaire_global_uai_2011"}, {"label": "Effectif Apprentissage Global UAI 2011", "type": "int", "name": "effectif_apprentissage_global_uai_2011"}, {"label": "Eff global 2011", "type": "int", "name": "eff_global_2011"}, {"label": "Temps acces", "type": "int", "name": "temps_acces"}, {"label": "gare", "type": "text", "name": "gare"}]}, {"datasetid": "etablissements_publics_locaux_d_enseignement", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tablissements publics locaux d\u2019enseignement", "modified": "2013-05-30T20:56:08+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Lyc\u00e9es", "description": "<p>Localisation des ensembles immobiliers qui\ncomposent les EPLE.&nbsp; <br>Ex&nbsp;: Un EPLE, lyc\u00e9e, peut \u00eatre compos\u00e9 de deux EI,\nsite principal et Annexe. </p>\n\n<p>Champs : </p>\n\n<p></p><ul><li><span><span></span></span>ID_EI&nbsp;: identifiant unique de\nl\u2019ensemble immobilier</li><li>Patronyme&nbsp;: nom de\nl\u2019\u00e9tablissement</li><li>INSEE&nbsp;: code INSEE de la commune\nde localisation de l\u2019EI</li><li>CP_EI&nbsp;: Code postal de la commune\nde localisation de l\u2019EI</li><li>Dep&nbsp;: D\u00e9partement de localisation\nde l\u2019EI</li><li><span><span></span></span>Commune&nbsp;: nom de la commune de\nlocalisation de l\u2019EI</li><li><span><span></span></span>Type&nbsp;: qualification de l\u2019EI</li><li><span><span></span></span>Geolocalisation bd_adresse_2011&nbsp;: g\u00e9olocalisation\nr\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de la bd adresse de l\u2019IGN (2011) Manuelle_orthophotoaerienne&nbsp;:\ng\u00e9olocalisation faite par rapport \u00e0 une orthophothographie de 2008&nbsp;\n\nHors_zone&nbsp;: Un EI\nse situe en bretagne et n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 g\u00e9olocalis\u00e9</li><li>X&nbsp;et Y : coordonn\u00e9es de\ng\u00e9olocalisation&nbsp;</li><li>WGS84<br></li></ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ID_EI", "type": "int", "name": "id_ei"}, {"label": "PATRONYME", "type": "text", "name": "patronyme"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "CP_EI", "type": "int", "name": "cp_ei"}, {"label": "DEP", "type": "int", "name": "dep"}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "TYPE", "type": "text", "name": "type"}, {"label": "GEOLOCALIS", "type": "text", "name": "geolocalis"}, {"label": "X", "type": "int", "name": "x"}, {"label": "Y", "type": "int", "name": "y"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_population", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Donn\u00e9es communales sur la population", "modified": "2013-06-18T19:42:36+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Population communale de 1962 \u00e0 2010 .\n\nL'INSEE pr\u00e9conise d'utiliser jusqu'\u00e0 1990 la population sans double compte \nEn 1999 la population exhaustive \nEntre 2006 et 2010 la population municipale \n\nOn peut comparer 1990 \u00e0 1999 et 2010.   \nOn peut \u00e9galement comparer 1990 \u00e0 1999 et 2007 mais on ne peut pas comparer 2006 \u00e0 2010\nAvec la nouvelle m\u00e9thode de recensement, il faudra attendre 5 ann\u00e9es pour que deux collectes soient comparables. \nCe n'est qu'en 2011 que les donn\u00e9es seront comparables \u00e0 2006."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "PSDC1962", "type": "double", "name": "psdc1962"}, {"label": "PSDC1968", "type": "double", "name": "psdc1968"}, {"label": "PSDC1975", "type": "double", "name": "psdc1975"}, {"label": "PSDC1982", "type": "double", "name": "psdc1982"}, {"label": "PSDC1990", "type": "double", "name": "psdc1990"}, {"label": "TCAM7590", "type": "double", "name": "tcam7590"}, {"label": "TCAM8290", "type": "double", "name": "tcam8290"}, {"label": "POPEXH1999", "type": "double", "name": "popexh1999"}, {"label": "PSDC82DF99", "type": "double", "name": "psdc82df99"}, {"label": "PSDC90DF99", "type": "double", "name": "psdc90df99"}, {"label": "TCAM8299", "type": "double", "name": "tcam8299"}, {"label": "TCAM9099", "type": "double", "name": "tcam9099"}, {"label": "POPMUN2006", "type": "double", "name": "popmun2006"}, {"label": "TCAM9006", "type": "double", "name": "tcam9006"}, {"label": "TCAM9906", "type": "double", "name": "tcam9906"}, {"label": "POPMUN2007", "type": "double", "name": "popmun2007"}, {"label": "TCAM9907", "type": "double", "name": "tcam9907"}, {"label": "POPMUN2008", "type": "int", "name": "popmun2008"}, {"label": "TCAM9908", "type": "double", "name": "tcam9908"}, {"label": "POPMUN2009", "type": "int", "name": "popmun2009"}, {"label": "TCAM9909", "type": "double", "name": "tcam9909"}, {"label": "POPMUN2010", "type": "int", "name": "popmun2010"}]}, {"datasetid": "carte-des-licencies-sportifs-en-seine-saint-denis", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des licenci\u00e9s sportifs en Seine-Saint-Denis", "modified": "2014-02-27T10:45:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Sport", "G\u00e9olocalisation", "Communes"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.<br>\n\t Le jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par ville et par f\u00e9d\u00e9ration : le nombre de  licenci\u00e9s en Seine-Saint-Denis, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les  donn\u00e9es Insee de la population.<br>\n\t Les donn\u00e9es sont g\u00e9ocod\u00e9es (communes).<br>\n\t (Source Minist\u00e8re des sports, 23 sept. 2013)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "int", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "taux-de-construction-annuelle-de-logements-ordinaires-ente-2001-et-2010-en-ile-d", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Taux de construction annuel de logements ordinaires entre 2001 et 2010 en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T10:42:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr", "keyword": ["Logement", "Construction", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repose sur la collecte mensuelle des permis de construire et des \u00e9v\u00e9nements relatifs \u00e0 chaque op\u00e9ration. Ne sont pris en compte que les permis de construire des logements ou des locaux neufs cr\u00e9ant une surface hors \u0153uvre nette (SHON) non nulle.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom de la commune", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "Code INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "POPEXH1999", "type": "int", "name": "popexh1999"}, {"label": "nblog99", "type": "int", "name": "nblog99"}, {"label": "Const01_10", "type": "int", "name": "const01_10"}, {"label": "TCoAM01_10", "type": "double", "name": "tcoam01_10"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}]}, {"datasetid": "carte-des-kiosques-presse-a-paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des kiosques Parisiens en activit\u00e9 avec les horaires d'ouverture et fermeture. Liste \u00e9tablie par M\u00e9diakiosk.</p>", "license": "ODbL Paris", "title": "Carte des kiosques presse \u00e0 Paris", "modified": "2014-03-20T23:27:44+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/liste_des_kiosques_presse_a_paris/", "keyword": ["Presse", "Lecture", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "arrdt", "type": "int", "name": "arrdt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ouv", "type": "datetime", "name": "ouv"}, {"label": "ferm", "type": "datetime", "name": "ferm"}, {"label": "ouv_dim", "type": "text", "name": "ouv_dim"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "budget_2012_par_secteurs_-_autorisations_d_engagement_ae", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBudget 2012 par secteurs - Autorisations d\u2019engagement (AE)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2012 par secteurs - Autorisations d\u2019engagement (AE)", "modified": "2013-07-22T10:33:13+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-dile-de-france", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies franciliennes, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li><em>nofinesset </em>Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement</li><li><em>nofinessej</em> Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique</li><li><em>rs </em>Raison sociale</li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue</li><li><em>numvoie</em> Num\u00e9ro de voie</li><li><em>typvoie </em>Type de voie</li><li><em>voie</em> Libell\u00e9 de voie</li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie</li><li><em>lieuditbp </em>Lieu-dit / BP</li><li><em>departement </em>D\u00e9partement</li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement</li><li><em>cp </em>CodePostal</li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune</li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone</li><li><em>telecopie </em>T\u00e9l\u00e9copie</li><li><em>dateouv </em>Date d\u2019ouverture</li><li><em>dateautor </em>Date d\u2019autorisation</li><li><em>datemaj</em> Date de mise \u00e0 jour sur la structure</li><li><em>wgs84 </em>latitude,longitute (WGS84)</li><li><em>lat </em>latitude</li><li><em>lng</em> longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-16T19:55:30+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "idf_continuites_aquatiques", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "R\u00e9seau des continuit\u00e9s \u00e9cologiques aquatiques pour les esp\u00e8ces plus inf\u00e9od\u00e9es aux berges", "modified": "2013-06-18T19:30:17+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "Eau", "Biodiversit\u00e9", "Espaces naturels", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tCette couche donne un \u00e9tat synth\u00e9tique de la capacit\u00e9 du r\u00e9seau aquatique r\u00e9gional a accueillir des esp\u00e8ces vivantes li\u00e9es aux berges des cours d'eau (ex. : loutre, castor). Elle int\u00e9gre des passages possibles entre bassins-versants.\n</p>\n<p>\n\t(Sources : Agence de l'eau Seine-Normandie, Institut national de l\u2019information g\u00e9ographique et foresti\u00e8re - IGN )\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "ETATCORR", "type": "int", "name": "etatcorr"}, {"label": "hierarchie", "type": "int", "name": "hierarchie"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "liste_des_etablissements_publics_culture", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des \u00e9tablissements publics Culture", "modified": "2013-06-13T22:20:18+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/30382184?xtmc=liste+des+%C3%A9tablissements+publics&xtcr=2", "keyword": ["Arts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des \u00e9tablissements publics Culture : mus\u00e9es, th\u00e9\u00e2tres, \u00e9coles sup\u00e9rieures d'architecture, biblioth\u00e8ques nationales, ... Adresses et donn\u00e9es GPS.<br>\n\tSource : </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">Minist\u00e8re de la culture et de la communication / </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">21 oct. 2011</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "STRUCTURE", "type": "text", "name": "structure"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "ADRESSE2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LON", "type": "text", "name": "lon"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "elections-municipales-2014-resultats-1er-tour", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>R\u00e9sultats des \u00e9lections municipales 2014, tour 1, pour les communes franciliennes de 1000 habitants et plus (sous r\u00e9serve de rectifications par le juge de l'\u00e9lection)</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "\u00c9lections municipales 2014 - r\u00e9sultats 1er tour", "modified": "2014-03-25T21:47:24+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie sociale", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/elections-municipales-2014-resultats-1er-tour", "keyword": ["\u00c9lection", "Commune", "Communes", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date de l'export", "type": "datetime", "name": "date_de_l_export"}, {"label": "Code du d\u00e9partement", "type": "int", "name": "code_du_departement"}, {"label": "Type de scrutin", "type": "text", "name": "type_de_scrutin"}, {"label": "Libell\u00e9 du d\u00e9partement", "type": "text", "name": "libelle_du_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code de la commune", "type": "text", "name": "code_de_la_commune"}, {"label": "Libell\u00e9 de la commune", "type": "text", "name": "libelle_de_la_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Inscrits", "type": "int", "name": "inscrits"}, {"label": "Abstentions", "type": "int", "name": "abstentions"}, {"label": "% Abs/Ins", "type": "double", "name": "abs_ins"}, {"label": "Votants", "type": "int", "name": "votants"}, {"label": "% Vot/Ins", "type": "double", "name": "vot_ins"}, {"label": "Blancs et nuls", "type": "int", "name": "blancs_et_nuls"}, {"label": "% BlNuls/Ins", "type": "double", "name": "blnuls_ins"}, {"label": "% BlNuls/Vot", "type": "double", "name": "blnuls_vot"}, {"label": "Exprim\u00e9s", "type": "int", "name": "exprimes"}, {"label": "% Exp/Ins", "type": "double", "name": "exp_ins"}, {"label": "% Exp/Vot", "type": "double", "name": "exp_vot"}, {"label": "Code Nuance 01", "type": "text", "name": "code_nuance_01"}, {"label": "Sexe 01", "type": "text", "name": "sexe_01"}, {"label": "Nom 01", "type": "text", "name": "nom_01"}, {"label": "Pr\u00e9nom 01", "type": "text", "name": "prenom_01"}, {"label": "Liste 01", "type": "text", "name": "liste_01"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 01", "type": "int", "name": "sieges_elu_01"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 01", "type": "int", "name": "sieges_secteur_01"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 01", "type": "int", "name": "sieges_cc_01"}, {"label": "Voix 01", "type": "int", "name": "voix_01"}, {"label": "% Voix/Ins 01", "type": "double", "name": "voix_ins_01"}, {"label": "% Voix/Exp 01", "type": "double", "name": "voix_exp_01"}, {"label": "Code Nuance 02", "type": "text", "name": "code_nuance_02"}, {"label": "Sexe 02", "type": "text", "name": "sexe_02"}, {"label": "Nom 02", "type": "text", "name": "nom_02"}, {"label": "Pr\u00e9nom 02", "type": "text", "name": "prenom_02"}, {"label": "Liste 02", "type": "text", "name": "liste_02"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 02", "type": "int", "name": "sieges_elu_02"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 02", "type": "int", "name": "sieges_secteur_02"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 02", "type": "int", "name": "sieges_cc_02"}, {"label": "Voix 02", "type": "int", "name": "voix_02"}, {"label": "% Voix/Ins 02", "type": "double", "name": "voix_ins_02"}, {"label": "% Voix/Exp 02", "type": "double", "name": "voix_exp_02"}, {"label": "Code Nuance 03", "type": "text", "name": "code_nuance_03"}, {"label": "Sexe 03", "type": "text", "name": "sexe_03"}, {"label": "Nom 03", "type": "text", "name": "nom_03"}, {"label": "Pr\u00e9nom 03", "type": "text", "name": "prenom_03"}, {"label": "Liste 03", "type": "text", "name": "liste_03"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 03", "type": "int", "name": "sieges_elu_03"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 03", "type": "int", "name": "sieges_secteur_03"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 03", "type": "int", "name": "sieges_cc_03"}, {"label": "Voix 03", "type": "int", "name": "voix_03"}, {"label": "% Voix/Ins 03", "type": "double", "name": "voix_ins_03"}, {"label": "% Voix/Exp 03", "type": "double", "name": "voix_exp_03"}, {"label": "Code Nuance 04", "type": "text", "name": "code_nuance_04"}, {"label": "Sexe 04", "type": "text", "name": "sexe_04"}, {"label": "Nom 04", "type": "text", "name": "nom_04"}, {"label": "Pr\u00e9nom 04", "type": "text", "name": "prenom_04"}, {"label": "Liste 04", "type": "text", "name": "liste_04"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 04", "type": "int", "name": "sieges_elu_04"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 04", "type": "int", "name": "sieges_secteur_04"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 04", "type": "int", "name": "sieges_cc_04"}, {"label": "Voix 04", "type": "int", "name": "voix_04"}, {"label": "% Voix/Ins 04", "type": "double", "name": "voix_ins_04"}, {"label": "% Voix/Exp 04", "type": "double", "name": "voix_exp_04"}, {"label": "Code Nuance 05", "type": "text", "name": "code_nuance_05"}, {"label": "Sexe 05", "type": "text", "name": "sexe_05"}, {"label": "Nom 05", "type": "text", "name": "nom_05"}, {"label": "Pr\u00e9nom 05", "type": "text", "name": "prenom_05"}, {"label": "Liste 05", "type": "text", "name": "liste_05"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 05", "type": "int", "name": "sieges_elu_05"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 05", "type": "int", "name": "sieges_secteur_05"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 05", "type": "int", "name": "sieges_cc_05"}, {"label": "Voix 05", "type": "int", "name": "voix_05"}, {"label": "% Voix/Ins 05", "type": "double", "name": "voix_ins_05"}, {"label": "% Voix/Exp 05", "type": "double", "name": "voix_exp_05"}, {"label": "Code Nuance 06", "type": "text", "name": "code_nuance_06"}, {"label": "Sexe 06", "type": "text", "name": "sexe_06"}, {"label": "Nom 06", "type": "text", "name": "nom_06"}, {"label": "Pr\u00e9nom 06", "type": "text", "name": "prenom_06"}, {"label": "Liste 06", "type": "text", "name": "liste_06"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 06", "type": "int", "name": "sieges_elu_06"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 06", "type": "int", "name": "sieges_secteur_06"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 06", "type": "int", "name": "sieges_cc_06"}, {"label": "Voix 06", "type": "int", "name": "voix_06"}, {"label": "% Voix/Ins 06", "type": "double", "name": "voix_ins_06"}, {"label": "% Voix/Exp 06", "type": "double", "name": "voix_exp_06"}, {"label": "Code Nuance 07", "type": "text", "name": "code_nuance_07"}, {"label": "Sexe 07", "type": "text", "name": "sexe_07"}, {"label": "Nom 07", "type": "text", "name": "nom_07"}, {"label": "Pr\u00e9nom 07", "type": "text", "name": "prenom_07"}, {"label": "Liste 07", "type": "text", "name": "liste_07"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 07", "type": "int", "name": "sieges_elu_07"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 07", "type": "int", "name": "sieges_secteur_07"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 07", "type": "int", "name": "sieges_cc_07"}, {"label": "Voix 07", "type": "int", "name": "voix_07"}, {"label": "% Voix/Ins 07", "type": "double", "name": "voix_ins_07"}, {"label": "% Voix/Exp 07", "type": "double", "name": "voix_exp_07"}, {"label": "Code Nuance 08", "type": "text", "name": "code_nuance_08"}, {"label": "Sexe 08", "type": "text", "name": "sexe_08"}, {"label": "Nom 08", "type": "text", "name": "nom_08"}, {"label": "Pr\u00e9nom 08", "type": "text", "name": "prenom_08"}, {"label": "Liste 08", "type": "text", "name": "liste_08"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 08", "type": "int", "name": "sieges_elu_08"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 08", "type": "int", "name": "sieges_secteur_08"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 08", "type": "int", "name": "sieges_cc_08"}, {"label": "Voix 08", "type": "int", "name": "voix_08"}, {"label": "% Voix/Ins 08", "type": "double", "name": "voix_ins_08"}, {"label": "% Voix/Exp 08", "type": "double", "name": "voix_exp_08"}, {"label": "Code Nuance 09", "type": "text", "name": "code_nuance_09"}, {"label": "Sexe 09", "type": "text", "name": "sexe_09"}, {"label": "Nom 09", "type": "text", "name": "nom_09"}, {"label": "Pr\u00e9nom 09", "type": "text", "name": "prenom_09"}, {"label": "Liste 09", "type": "text", "name": "liste_09"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 09", "type": "int", "name": "sieges_elu_09"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 09", "type": "int", "name": "sieges_secteur_09"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 09", "type": "int", "name": "sieges_cc_09"}, {"label": "Voix 09", "type": "int", "name": "voix_09"}, {"label": "% Voix/Ins 09", "type": "double", "name": "voix_ins_09"}, {"label": "% Voix/Exp 09", "type": "double", "name": "voix_exp_09"}, {"label": "Code Nuance 10", "type": "text", "name": "code_nuance_10"}, {"label": "Sexe 10", "type": "text", "name": "sexe_10"}, {"label": "Nom 10", "type": "text", "name": "nom_10"}, {"label": "Pr\u00e9nom 10", "type": "text", "name": "prenom_10"}, {"label": "Liste 10", "type": "text", "name": "liste_10"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 10", "type": "int", "name": "sieges_elu_10"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 10", "type": "int", "name": "sieges_secteur_10"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 10", "type": "int", "name": "sieges_cc_10"}, {"label": "Voix 10", "type": "int", "name": "voix_10"}, {"label": "% Voix/Ins 10", "type": "double", "name": "voix_ins_10"}, {"label": "% Voix/Exp 10", "type": "double", "name": "voix_exp_10"}, {"label": "Code Nuance 11", "type": "text", "name": "code_nuance_11"}, {"label": "Sexe 11", "type": "date", "name": "sexe_11"}, {"label": "Nom 11", "type": "text", "name": "nom_11"}, {"label": "Pr\u00e9nom 11", "type": "text", "name": "prenom_11"}, {"label": "Liste 11", "type": "text", "name": "liste_11"}, {"label": "Si\u00e8ges / Elu 11", "type": "int", "name": "sieges_elu_11"}, {"label": "Si\u00e8ges Secteur 11", "type": "int", "name": "sieges_secteur_11"}, {"label": "Si\u00e8ges CC 11", "type": "int", "name": "sieges_cc_11"}, {"label": "Voix 11", "type": "int", "name": "voix_11"}, {"label": "% Voix/Ins 11", "type": "double", "name": "voix_ins_11"}, {"label": "% Voix/Exp 11", "type": "double", "name": "voix_exp_11"}]}, {"datasetid": "annuaire_de_l_administration_francilienne", "metas": {"publisher": "Premier Ministre - Direction de l'information l\u00e9gale et administrative", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Annuaire de l\u2019administration francilienne", "modified": "2014-02-20T09:55:02+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/service-public-fr-annuaire-de-l-administration-base-de-donnees-locales  http://www.ideeslibres.org/service-public-fr-annuaire-de-ladministration-base-de-donnees-locales-v2/", "keyword": ["Communes", "Tribunaux", "Orientation scolaire", "Acc\u00e8s aux droits", "S\u00e9curit\u00e9", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es est issu de la Base de donn\u00e9es locales g\u00e9r\u00e9e par \nla&nbsp;Direction de l\u2019information l\u00e9gale et administrative. L'annuaire \nr\u00e9f\u00e9rence environ 4000 guichets \npublics en \u00cele-de-France : conseils r\u00e9gional et g\u00e9n\u00e9raux, pr\u00e9fectures, \nmairies, caisses d'assurance maladie, tribunaux, commissariats,.... Il \nfournit leurs coordonn\u00e9es  (adresse, site internet,\n horaires d'ouverture, g\u00e9olocalisation...). </p><p>La liste des types d'organismes r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s \ndans la base est consultable \u00e0 cette adresse \n: <a href=\"http://www.service-public.fr/info/docs/liste-type-organisme.pdf\">http://www.service-public.fr/info/docs/liste-type-organisme.pdf</a></p><p> Le \nsch\u00e9ma et sa documentation sont disponibles \u00e0 l'adresse : \n<a href=\"http://www.service-public.fr/apropos-du-site/informations-techniques/001366.html\">http://www.service-public.fr/apropos-du-site/informations-techniques/001366.html</a> </p>"}, "has_records": true, "features": ["timeserie", "analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "orgaid", "type": "text", "name": "orgaid"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "codeinsee", "type": "int", "name": "codeinsee"}, {"label": "type_orga", "type": "text", "name": "type_orga", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "editeur", "type": "text", "name": "editeur"}, {"label": "editeurmail", "type": "text", "name": "editeurmail"}, {"label": "audience", "type": "text", "name": "audience"}, {"label": "acces", "type": "text", "name": "acces"}, {"label": "accestype", "type": "text", "name": "accestype"}, {"label": "adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "codepost", "type": "int", "name": "codepost"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}, {"label": "precision", "type": "int", "name": "precision"}, {"label": "Lat-lng", "type": "geo_point_2d", "name": "lat_lng"}, {"label": "tel", "type": "text", "name": "tel"}, {"label": "telcout", "type": "text", "name": "telcout"}, {"label": "fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "mail", "type": "text", "name": "mail"}, {"label": "site", "type": "text", "name": "site"}, {"label": "mobile", "type": "text", "name": "mobile"}, {"label": "horaires", "type": "text", "name": "horaires"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "idpresta", "type": "text", "name": "idpresta"}]}, {"datasetid": "idf_liaisons_vertes_franchissements2008", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Type de franchissement \u00e9tudi\u00e9 conjointement aux liaisons vertes.", "modified": "2013-06-08T09:36:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "Espaces naturels"], "description": "Les liaisons vertes sont des espaces lin\u00e9aires de promenade ou de circulation r\u00e9serv\u00e9s aux pi\u00e9tons et aux cyclistes, aux dimensions variables selon les configurations, mais suffisamment larges pour \u00eatre agr\u00e9ment\u00e9s de plantations.\nElles offrent l'opportunit\u00e9 de d\u00e9cloisonner et de structurer les espaces urbains travers\u00e9s, d'am\u00e9liorer le paysage et l'environnement dans les secteurs d\u00e9grad\u00e9s."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "type", "type": "int", "name": "type"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_residence_secondaire", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Nombre de r\u00e9sidences secondaires et de logements occasionnels", "modified": "2013-06-18T20:03:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "keyword": ["Logement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "Nombre de r\u00e9sidences secondaires et de logements occasionnels de 1962 \u00e0 2009"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "rslo1962", "type": "double", "name": "rslo1962"}, {"label": "rslo1968", "type": "double", "name": "rslo1968"}, {"label": "rslo1975", "type": "double", "name": "rslo1975"}, {"label": "rslo1982", "type": "double", "name": "rslo1982"}, {"label": "rs1990", "type": "double", "name": "rs1990"}, {"label": "lo1990", "type": "double", "name": "lo1990"}, {"label": "rs1999", "type": "double", "name": "rs1999"}, {"label": "lo1999", "type": "double", "name": "lo1999"}, {"label": "rs2006", "type": "double", "name": "rs2006"}, {"label": "lo2006", "type": "double", "name": "lo2006"}, {"label": "Lo2007", "type": "double", "name": "lo2007"}, {"label": "Rs2007", "type": "double", "name": "rs2007"}, {"label": "Lo2008", "type": "double", "name": "lo2008"}, {"label": "RS2008", "type": "double", "name": "rs2008"}, {"label": "Rs2009", "type": "double", "name": "rs2009"}, {"label": "lo2009", "type": "double", "name": "lo2009"}]}, {"datasetid": "paris_-_liste_des_equipements_de_proximite_ecoles_piscines_jardins", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL Paris", "title": "Paris - liste des \u00e9quipements de proximit\u00e9 (\u00e9coles, piscines, jardins, ...)", "modified": "2013-06-11T09:05:17+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://datastore.opendatasoft.com/opendata.paris.fr/explore/dataset/equipements_de_proximite#?tab=table", "keyword": ["\u00c9cole", "Petite enfance", "\u00c9quipements sportifs", "Loisirs", "Services publics", "Espaces verts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des \u00e9quipements de proximit\u00e9 g\u00e9r\u00e9s par la Mairie de Paris : </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9coles, cr\u00e8ches, m\u00e9diath\u00e8ques, centres d'animation, \u00e9quipements sportifs, espaces verts, ...</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "mairie_gestionnaire", "type": "text", "name": "mairie_gestionnaire"}, {"label": "type_d_equipement", "type": "text", "name": "type_d_equipement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "designation_longue", "type": "text", "name": "designation_longue"}, {"label": "ap_num", "type": "text", "name": "ap_num"}, {"label": "ap_cnu", "type": "text", "name": "ap_cnu"}, {"label": "ap_voie", "type": "text", "name": "ap_voie"}, {"label": "ap_cp", "type": "int", "name": "ap_cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_crue_type", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Crues de type 1910-1995-1970, crues exceptionnelles", "modified": "2013-06-18T19:36:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Inondation", "Eau", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tLes zones potentiellement inondables sont digitalis\u00e9es selon des classes de crue de r\u00e9f\u00e9rence dat\u00e9es \u00e0 des \u00e9poques diverses.\n</p>\n<p>\n\t(Sources : IIBRBS \u2013 Institution interd\u00e9partementale des barrages r\u00e9servoirs du bassin de la Seine, Hydratec )\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "GRID_CODE", "type": "double", "name": "grid_code"}]}, {"datasetid": "elections_regionales_2010_resultats_du_1er_tour", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2010 - 1er tour : r\u00e9sultats", "modified": "2013-08-20T14:52:31+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572146?xtmc=election&xtcr=2", "keyword": "\u00c9lection", "description": "<p>\n\tR\u00e9sultats des 12 listes pr\u00e9sentes au premier tour des \u00e9lections r\u00e9gionales de 2010 (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nuance Liste", "type": "text", "name": "nuance_liste"}, {"label": "Libell\u00e9 Abr\u00e9g\u00e9 Liste", "type": "text", "name": "libelle_abrege_liste", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 Etendu Liste", "type": "text", "name": "libelle_etendu_liste"}, {"label": "Nom T\u00eate de Liste", "type": "text", "name": "nom_tete_de_liste"}, {"label": "Voix", "type": "int", "name": "voix"}, {"label": "% Voix/Ins", "type": "double", "name": "pct_voix_ins"}, {"label": "% Voix/Exp", "type": "double", "name": "pct_voix_exp"}]}, {"datasetid": "les_bureaux_de_poste_et_agences_postales_en_idf", "metas": {"publisher": "La poste", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les bureaux de poste et agences postales en IDF", "modified": "2013-08-20T14:59:20+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551640", "keyword": ["R\u00e9seau postal", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tListe des points de contact du r\u00e9seau postal fran\u00e7ais (bureau de poste  et agence postale), incluant l'adresse, les coordonn\u00e9es de  g\u00e9olocalisation et les services associ\u00e9s (Distributeur de billets,  affranchissement libre service, photocopieur, ...).\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "#Identifiant", "type": "text", "name": "identifiant"}, {"label": "Libell\u00e9_du_site", "type": "text", "name": "libelle_du_site"}, {"label": "Caract\u00e9ristique du site", "type": "text", "name": "caracteristique_du_site", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "Compl\u00e9ment_d_adresse", "type": "text", "name": "complement_d_adresse"}, {"label": "Lieu_dit", "type": "date", "name": "lieu_dit"}, {"label": "Code_postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Localit\u00e9", "type": "text", "name": "localite"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Pays", "type": "text", "name": "pays"}, {"label": "Latitude", "type": "text", "name": "latitude"}, {"label": "Longitude", "type": "text", "name": "longitude"}, {"label": "Pr\u00e9cision_du_g\u00e9ocodage", "type": "text", "name": "precision_du_geocodage"}, {"label": "Num\u00e9ro_de_t\u00e9l\u00e9phone", "type": "int", "name": "numero_de_telephone"}, {"label": "Changeur_de_monnaie", "type": "text", "name": "changeur_de_monnaie"}, {"label": "Distributeur de billets", "type": "text", "name": "distributeur_de_billets", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Distributeur_de_timbres", "type": "text", "name": "distributeur_de_timbres"}, {"label": "Photocopie", "type": "text", "name": "photocopie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Distributeur Pr\u00eat \u00e0 Poster", "type": "text", "name": "distributeur_pret_a_poster", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Affranchissement Libre Service", "type": "text", "name": "affranchissement_libre_service", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Bornes_de_rechargement_MONEO", "type": "text", "name": "bornes_de_rechargement_moneo"}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Absence_de_ressaut_de_plus_de_2_cm_de_haut", "type": "text", "name": "accessibilite_absence_de_ressaut_de_plus_de_2_cm_de_haut"}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Automate_d_affranchissement_avec_prise_audio", "type": "text", "name": "accessibilite_automate_d_affranchissement_avec_prise_audio"}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Boucle_magn\u00e9tique_en_\u00e9tat_de_fonctionnement", "type": "text", "name": "accessibilite_boucle_magnetique_en_etat_de_fonctionnement"}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Distributeur_de_billets_avec_prise_audio", "type": "text", "name": "accessibilite_distributeur_de_billets_avec_prise_audio"}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Entr\u00e9e_autonome_en_fauteuil_roulant_possible", "type": "text", "name": "accessibilite_entree_autonome_en_fauteuil_roulant_possible"}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pas_d_escalier_ou_bandes_de_vigilance_pr\u00e9sentes", "type": "text", "name": "accessibilite_pas_d_escalier_ou_bandes_de_vigilance_presentes"}, {"label": "Accessibilit\u00e9_Pr\u00e9sence_d_un_panneau_prioritaire", "type": "text", "name": "accessibilite_presence_d_un_panneau_prioritaire"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "les_etablissements_hospitaliers_franciliens", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les \u00e9tablissements hospitaliers franciliens", "modified": "2013-06-14T14:55:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551652?xtmc=finess&xtcr=1", "keyword": ["Sant\u00e9", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste et g\u00e9olocalisation des \u00e9tablissements hospitaliers d'\u00cele-de-France (source FINESS) :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">centres hospitaliers r\u00e9gionaux (C.H.R.), </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">centres hospitaliers (C.H.), </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">centres hospitaliers sp\u00e9cialis\u00e9s lutte maladies mentales, </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">centres de lutte contre le cancer, </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">h\u00f4pitaux locaux, </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements de soins de suite et de r\u00e9adaptation, </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements de soins de longue dur\u00e9e, </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements de soins de courte dur\u00e9e, </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">autres \u00e9tablissements de lutte contre les maladies mentales, </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements d'enfants \u00e0 caract\u00e8re sanitaire, \u00e9tablissements de lutte contre l'alcoolisme.</span></li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "text", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "text", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "NUM_VOIE", "type": "int", "name": "num_voie"}, {"label": "CPT_NUM", "type": "text", "name": "cpt_num"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "text", "name": "type_voie"}, {"label": "VOIE", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "text", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "CODE_PSPH", "type": "int", "name": "code_psph"}, {"label": "PARTICIPANT_SERVICE_PUBLIC_HOSPITALIER", "type": "text", "name": "participant_service_public_hospitalier"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "lat", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "passages_a_niveau", "metas": {"publisher": "R\u00e9seau Ferr\u00e9 de France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Passages \u00e0 niveau", "modified": "2014-03-12T08:51:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/passages-a-niveau-30383135", "keyword": ["Routes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Passages \u00e0 niveau permettant le franchissement pi\u00e9ton ou routier d\u2019une ligne ferroviaire \u00e0 son niveau.Le fichier contient :</span></p><ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">le code de la ligne sur laquelle est situ\u00e9 le passage \u00e0 niveau</span></li>\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">le type de passage \u00e0 niveau</span></li>\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">le statut \"prioritaire\" du passage \u00e0 niveau (circulation importante de trains et de v\u00e9hicules)</span></li>\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">la position WGS84 du passage \u00e0 niveau en degr\u00e9s d\u00e9cimaux</span></li>\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">le d\u00e9partement, le code postal et la commune</span></li></ul><p>\n\t  (Source : R\u00e9seau ferr\u00e9 de France, <span style=\"line-height: 1.45em;\">14/11/2011)</span></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_LIGNE", "type": "text", "name": "code_ligne"}, {"label": "TYPE", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "PRIORITAIRE", "type": "text", "name": "prioritaire"}, {"label": "LATITUDE (WGS84)", "type": "text", "name": "latitude_wgs84"}, {"label": "LONGITUDE (WGS84)", "type": "text", "name": "longitude_wgs84"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "VILLE", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_en_seine-et-marne", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs en Seine-et-Marne", "modified": "2013-06-12T21:12:20+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</li>\n\t<li>nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</li>\n\t<li>nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</li>\n\t<li>activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</li>\n\t<li>adresse et coordonn\u00e9es GPS .</li>\n</ul>\n<p>\n\t  (Derni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : 20/02/2013\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_5.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "int", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "text", "name": "inscodepostal"}, {"label": "InsArrondissement", "type": "text", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "datetime", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "datetime", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "int", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib"}]}, {"datasetid": "aev_poi_photos", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Points d'int\u00e9r\u00eats avec photos (projet balade) - 2014", "modified": "2014-04-03T11:32:51+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "G\u00e9olocalisation", "Balade", "POI", "Photos"], "description": "<p>Cette couche de points permet de recenser les points d\u2019int\u00e9r\u00eats identifi\u00e9s dans le cadre du projet de communication \u00ab balade en for\u00eat \u00bb.</p><p>Cette donn\u00e9e est constitu\u00e9e sur le terrain avec l\u2019aide de GPS et photo-interpr\u00e9tation.</p><p><strong>L\u00e9gende des colonnes</strong> :</p><table><tbody><tr><td><em>Nom</em></td><td><em>Alias</em></td><td><em>Type</em></td><td><em>Description</em></td></tr><tr><td><em>OBJECTID</em></td><td>OBJECTID</td><td>Identifiant d\u2019objet</td><td>Identifiant SDE</td></tr><tr><td><em>NUM</em></td><td>NUM</td><td>Entier long</td><td>Num\u00e9ro incr\u00e9ment\u00e9 en fonction du sens de la balade (de 0 \u00e0 N o\u00f9 0 = parking et 99 = point d\u2019int\u00e9r\u00eat non diffus\u00e9 au public)</td></tr><tr><td><em>NOM</em></td><td>NOM</td><td>Texte</td><td>Nom du point se retrouvant sur le plan for\u00eat</td></tr><tr><td><em>PHOT</em></td><td>PHOT</td><td>Texte</td><td>Nom de la photo sur le serveur avec son extension(.bmp/.jpg/.tiff)</td></tr><tr><td><em>NOM_B</em></td><td>NOM_B</td><td>Texte</td><td>Nom de la balade</td></tr><tr><td><em>NUM_PRIF</em></td><td>Num\u00e9ro_PRIF</td><td>Entier long</td><td>Num\u00e9ro du PRIF</td></tr><tr><td><em>OPER</em></td><td>OPER</td><td>Texte</td><td>Nom de l\u2019op\u00e9rateur</td></tr><tr><td><em>COM</em></td><td>COM</td><td>Texte</td><td>Description du point d\u2019int\u00e9r\u00eat</td></tr><tr><td><em>ID_PROMENADE</em></td><td>ID_PROMENADE</td><td>Court</td><td>Identifiant unique de la promenade</td></tr><tr><td><em>SHAPE</em></td><td>Shape</td><td>Point</td><td>G\u00e9om\u00e9trie</td></tr></tbody></table>"}, "has_records": true, "features": ["image", "analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nom", "type": "text", "name": "nom", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "nom_b", "type": "text", "name": "nom_b", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "com", "type": "text", "name": "com"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "num", "type": "int", "name": "num"}, {"label": "id_promena", "type": "int", "name": "id_promena"}, {"label": "phot", "type": "image", "name": "phot"}, {"label": "filename", "type": "text", "name": "filename"}]}, {"datasetid": "activites-des-medecins-generalistes-et-mep-en-2010", "metas": {"publisher": "Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>D\u00e9mographie des professionnels de sant\u00e9 : activit\u00e9s des m\u00e9decins (actes) en \u00cele-de-France en 2010.</p><p>MEP =&nbsp;Modes d'exercice particulier</p><p>\"Un <strong>m\u00e9decin ayant un mode d'exercice particulier</strong> est un m\u00e9decin dont la <strong>sp\u00e9cialit\u00e9 n'est pas reconnue par la S\u00e9curite sociale</strong>, telles l'acupuncture et l'hom\u00e9opathie ou un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste exer\u00e7ant plusieurs disciplines pour lesquelles il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9. On peut ainsi distinguer parmi les omnipraticiens lib\u00e9raux ceux qui exercent r\u00e9ellement une m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale (g\u00e9n\u00e9raliste) de ceux qui pratiquent une m\u00e9decine plus sp\u00e9cifique (MEP). Le trait commun aux g\u00e9n\u00e9ralistes et aux MEP est la valeur des tarifs conventionnels des actes de consultation et de visite, qui est inf\u00e9rieure \u00e0 celle des sp\u00e9cialistes.\" (Source :&nbsp;<a href=\"http://www.ecosante.fr/FRANFRA/2362.html\" target=\"_blank\">Eco-Sant\u00e9</a>)</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Activit\u00e9s des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et MEP en 2010", "modified": "2014-03-25T14:27:14+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/demographie-des-professionnels-de-sante", "keyword": ["Sant\u00e9", "M\u00e9decin", "Maladie"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "competence_mep", "type": "text", "name": "competence_mep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "region_insee", "type": "text", "name": "region_insee"}, {"label": "effectifs", "type": "int", "name": "effectifs"}, {"label": "consultations_actes", "type": "text", "name": "consultations_actes"}, {"label": "visites_actes", "type": "text", "name": "visites_actes"}, {"label": "actes_techniques_non_chir_actes", "type": "text", "name": "actes_techniques_non_chir_actes"}, {"label": "actes_chirurgicaux_actes", "type": "text", "name": "actes_chirurgicaux_actes"}, {"label": "soins_conservateurs_actes", "type": "text", "name": "soins_conservateurs_actes"}, {"label": "total_des_actes_techniques_actes", "type": "text", "name": "total_des_actes_techniques_actes"}, {"label": "actes_de_radiologie_actes", "type": "text", "name": "actes_de_radiologie_actes"}, {"label": "actes_d_anatomo_cyto_patho_actes", "type": "text", "name": "actes_d_anatomo_cyto_patho_actes"}, {"label": "total_activite_actes", "type": "text", "name": "total_activite_actes"}, {"label": "forfaits_de_thermalisme_actes", "type": "text", "name": "forfaits_de_thermalisme_actes"}, {"label": "ivg_actes", "type": "text", "name": "ivg_actes"}, {"label": "actes_gratuits_actes", "type": "text", "name": "actes_gratuits_actes"}, {"label": "actes_de_chirurgie_ccam_actes", "type": "text", "name": "actes_de_chirurgie_ccam_actes"}, {"label": "actes_d_obstetrique_ccam_actes", "type": "text", "name": "actes_d_obstetrique_ccam_actes"}, {"label": "actes_d_anesthesie_ccam_actes", "type": "text", "name": "actes_d_anesthesie_ccam_actes"}, {"label": "actes_d_echographie_ccam_actes", "type": "text", "name": "actes_d_echographie_ccam_actes"}, {"label": "actes_d_imagerie_hors_echographie_ccam", "type": "text", "name": "actes_d_imagerie_hors_echographie_ccam"}, {"label": "actes_techniques_hors_imagerie_ccam_act", "type": "text", "name": "actes_techniques_hors_imagerie_ccam_act"}]}, {"datasetid": "points_d_interet_balade", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Points d'int\u00e9r\u00eat balade", "modified": "2013-06-10T07:54:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Loisirs", "Visiter"], "description": "Des points remarquables sur les circuits de promenade pour vous aider \u00e0 d\u00e9couvrir l'immense patrimoine naturel r\u00e9gional."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NUM", "type": "int", "name": "num"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "PHOT", "type": "text", "name": "phot"}, {"label": "NOM_B", "type": "text", "name": "nom_b"}, {"label": "COM", "type": "text", "name": "com"}, {"label": "ID_PROMENA", "type": "int", "name": "id_promena"}]}, {"datasetid": "les_salles_de_cinemas_en_ile-de-france", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les salles de cin\u00e9ma en \u00cele-de-France", "modified": "2013-10-22T14:48:51+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/573059?xtmc=salles%20de%20cin%C3%A9ma&xtcr=1", "keyword": ["Cin\u00e9ma", "Arts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Liste des cin\u00e9mas franciliens et leur adresse g\u00e9ocod\u00e9e (WGS84)<br><br>(Source Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e)<br></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "NoAuto", "type": "int", "name": "noauto"}, {"label": "Enseigne", "type": "text", "name": "enseigne"}, {"label": "AdrNumVoie", "type": "text", "name": "adrnumvoie"}, {"label": "AdrComplement", "type": "text", "name": "adrcomplement"}, {"label": "Dep", "type": "int", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "AdrCdPostal", "type": "int", "name": "adrcdpostal"}, {"label": "AdrCommune", "type": "text", "name": "adrcommune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ADR", "type": "text", "name": "adr"}, {"label": "LAT", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "double", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "activites-des-medecins-specialistes-et-autres-psl-en-2010", "metas": {"publisher": "Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Activit\u00e9s des m\u00e9decins sp\u00e9cialistes et autres PSL en 2010", "modified": "2014-03-25T14:31:32+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/demographie-des-professionnels-de-sante", "keyword": ["Sant\u00e9", "M\u00e9decin", "Maladie"], "description": "<p>D\u00e9mographie des professionnels de sant\u00e9 : activit\u00e9s des m\u00e9decins (actes) en \u00cele-de-France en 2010.</p><p>PSL = Professionnels de sant\u00e9 lib\u00e9raux</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "SPECIALITE", "type": "text", "name": "specialite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "REGION INSEE", "type": "text", "name": "region_insee"}, {"label": "EFFECTIFS", "type": "int", "name": "effectifs"}, {"label": "CONSULTATIONS (Actes)", "type": "text", "name": "consultations_actes"}, {"label": "VISITES (Actes)", "type": "text", "name": "visites_actes"}, {"label": "ACTES TECHNIQUES NON CHIR. (Actes)", "type": "text", "name": "actes_techniques_non_chir_actes"}, {"label": "ACTES CHIRURGICAUX (Actes)", "type": "text", "name": "actes_chirurgicaux_actes"}, {"label": "SOINS CONSERVATEURS (Actes)", "type": "text", "name": "soins_conservateurs_actes"}, {"label": "TOTAL DES ACTES TECHNIQUES (Actes)", "type": "text", "name": "total_des_actes_techniques_actes"}, {"label": "ACTES DE RADIOLOGIE (Actes)", "type": "text", "name": "actes_de_radiologie_actes"}, {"label": "ACTES D'ANATOMO-CYTO-PATHO (Actes)", "type": "text", "name": "actes_d_anatomo_cyto_patho_actes"}, {"label": "TOTAL ACTIVITE (Actes)", "type": "text", "name": "total_activite_actes"}, {"label": "FORFAITS DE THERMALISME (Actes)", "type": "text", "name": "forfaits_de_thermalisme_actes"}, {"label": "IVG (Actes)", "type": "text", "name": "ivg_actes"}, {"label": "ACTES GRATUITS (Actes)", "type": "text", "name": "actes_gratuits_actes"}, {"label": "ACTES DE CHIRURGIE CCAM (Actes)", "type": "text", "name": "actes_de_chirurgie_ccam_actes"}, {"label": "ACTES D'OBSTETRIQUE CCAM (Actes)", "type": "text", "name": "actes_d_obstetrique_ccam_actes"}, {"label": "ACTES D'ANESTHESIE CCAM (Actes)", "type": "text", "name": "actes_d_anesthesie_ccam_actes"}, {"label": "ACTES D'ECHOGRAPHIE CCAM (Actes)", "type": "text", "name": "actes_d_echographie_ccam_actes"}, {"label": "ACTES D'IMAGERIE HORS ECHOGRAPHIE CCAM (", "type": "text", "name": "actes_d_imagerie_hors_echographie_ccam"}, {"label": "ACTES TECHNIQUES HORS IMAGERIE CCAM (Act", "type": "text", "name": "actes_techniques_hors_imagerie_ccam_act"}]}, {"datasetid": "etudiants_boursiers_des_formations_sanitaires_et_sociales_fev_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tudiants boursiers des formations sanitaires et sociales (f\u00e9v. 2012)", "modified": "2013-05-30T07:47:21+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "L\u2019extraction concerne les \u00e9tudiants qui ont constitu\u00e9 un dossier pour obtenir une bourse. Certains \u00e9tudiants n\u2019ont pas finalis\u00e9 leur dossier de demande de bourse (dossier en r\u00e9daction ou non trait\u00e9s pas l\u2019\u00e9cole).&nbsp;<p>Les codes associ\u00e9s \u00e0 certaines donn\u00e9es ont la signification suivante :&nbsp;</p><p></p><ul><li>Civilit\u00e9 : Madame (=1) ; Monsieur (=2)</li><li>Nationalit\u00e9 : fran\u00e7ais (=1) ; ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=2) ; \u00e9trangers hors ressortissants de l\u2019union europ\u00e9enne (=3)</li><li>P\u00e9riode Id : codification informatique de la p\u00e9riode avec comme d\u00e9marrage septembre 2007=1</li><li>Etat Dossier : DNT = dossier notifi\u00e9 (accord ou refus) ; DAI = dossier en attente d\u2019instruction (dossier qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l\u2019\u00e9cole par erreur ou jamais compl\u00e9t\u00e9 par l\u2019\u00e9tudiant) ; DIN= dossiers incomplets (signal\u00e9s par l\u2019\u00e9cole)</li><li>D\u00e9cision : AB = arr\u00eat bourse (en cas d\u2019abandon) ; BA= bourse attribu\u00e9e ; BR= bourse refus\u00e9e ; DI= dossier incomplet (signal\u00e9 par la R\u00e9gion) ; ND= pas de d\u00e9cision ; RGA= recours gracieux accord\u00e9 ; RGR= recours gracieux refus\u00e9</li><li>Date Validation Etudiant = date \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9tudiant a valid\u00e9 d\u00e9finitivement en ligne la cr\u00e9ation de sa demande de bourse</li><li>Date Validation Centre = date \u00e0 laquelle le centre de formation a valid\u00e9 d\u00e9finitivement la demande de l\u2019\u00e9tudiant</li><li>Date Notification = date \u00e0 laquelle la R\u00e9gion \u00e0 lancer la proc\u00e9dure de notification : accord ou refus</li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CIVILITE", "type": "int", "name": "civilite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nationalit\u00e9 Code", "type": "int", "name": "nationalite_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Etudiant Ville", "type": "text", "name": "etudiant_ville"}, {"label": "P\u00e9riode Description", "type": "text", "name": "periode_description"}, {"label": "P\u00e9riode Id", "type": "int", "name": "periode_id"}, {"label": "Ecole Description", "type": "text", "name": "ecole_description"}, {"label": "D\u00e9partement Code", "type": "int", "name": "departement_code"}, {"label": "Etat Dossier Code", "type": "text", "name": "etat_dossier_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9cision Code", "type": "text", "name": "decision_code", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Date Validation Etudiant", "type": "date", "name": "date_validation_etudiant"}, {"label": "Date Validation Centre", "type": "date", "name": "date_validation_centre"}, {"label": "Date Notification", "type": "date", "name": "date_notification"}, {"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Montant Attribu\u00e9", "type": "int", "name": "montant_attribue"}]}, {"datasetid": "soutien_aux_evenements_et_manifestations_sportives_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "La liste des subventions de fonctionnement attribu\u00e9es en 2011 dans le cadre du dispositif de soutien de la R\u00e9gion aux \u00e9v\u00e9nements et manifestations sportives se d\u00e9roulant en \u00cele-de-France adopt\u00e9 par la d\u00e9lib\u00e9ration CR 02-06 du 30 juin 2006.&nbsp;<div>L\u2019extraction pr\u00e9sente les b\u00e9n\u00e9ficiaires subventionn\u00e9s, leur objet, le nom de l\u2019\u00e9v\u00e9nement ou de la manifestation et sa localisation g\u00e9ographique ainsi que le montant de la subvention.</div>", "license": "Licence ouverte", "title": "Soutien aux \u00e9v\u00e9nements et manifestations sportives (2011)", "modified": "2013-05-30T05:24:23+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Sport", "Manifestations sportives"]}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Dossier - Code", "type": "int", "name": "dossier_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire - Code", "type": "text", "name": "beneficiaire_code"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "beneficiaire"}, {"label": "Objet organisme", "type": "text", "name": "objet_organisme"}, {"label": "Dossier", "type": "text", "name": "dossier"}, {"label": "Localisation", "type": "text", "name": "localisation"}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}]}, {"datasetid": "aide_a_l_equipement_des_formations_post-bac_2012-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Aide \u00e0 l'\u00e9quipement des formations post-bac 2012-2013", "modified": "2013-06-10T20:29:50+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement sup\u00e9rieur", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>L\u2019objectif est d\u2019aider les familles \u00e0 acheter les \u00e9quipements personnels n\u00e9cessaires aux formations professionnelles. <br>Les\n b\u00e9n\u00e9ficiaires sont tous les \u00e9l\u00e8ves des fili\u00e8res \u00ab&nbsp;production&nbsp;\u00bb et de \ncertaines sp\u00e9cialit\u00e9s des fili\u00e8res de &nbsp;service&nbsp;ainsi que&nbsp; les \u00e9l\u00e8ves de \nBTS de ces m\u00eames fili\u00e8res, sous condition de ressources.<br>Les \nmodalit\u00e9s d\u2019attribution de l\u2019aide et la nature des \u00e9quipements financ\u00e9s \nsont d\u00e9finis par l\u2019\u00e9tablissement sur la base du montant annuel \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e8ve\n fix\u00e9 par la R\u00e9gion qui autorise la modulation en fonction du co\u00fbt des \n\u00e9quipements par fili\u00e8re.<br>La R\u00e9gion verse une dotation initiale aux \n\u00e9tablissements avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire. Les ajustements sont \neffectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte de l\u2019\u00e9volution des \neffectifs.<br></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune"}, {"label": "dotation brute ", "type": "text", "name": "dotation_brute"}, {"label": "Dpt", "type": "int", "name": "dpt", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_migration_alternante", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Migration alternante des actifs", "modified": "2013-06-18T19:45:36+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Migration alternante des actifs entre 1982 et 2009\nLes chiffres totaux communaux des actifs occup\u00e9s sont disponibles dans la table\nEMPLOI.ACTIVITES.rgp_actif_occupe_exh\nLes donn\u00e9es sont exhautives jusqu'\u00e0 1999 et au quart ensuite"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "memeCOM82", "type": "double", "name": "memecom82"}, {"label": "memeDEP82", "type": "double", "name": "memedep82"}, {"label": "autreDEP82", "type": "double", "name": "autredep82"}, {"label": "memeCOM90", "type": "double", "name": "memecom90"}, {"label": "memeDEP90", "type": "double", "name": "memedep90"}, {"label": "autreDEP90", "type": "double", "name": "autredep90"}, {"label": "memeCOM99", "type": "double", "name": "memecom99"}, {"label": "memeDEP99", "type": "double", "name": "memedep99"}, {"label": "autreDEP99", "type": "double", "name": "autredep99"}, {"label": "memeCOM06", "type": "double", "name": "memecom06"}, {"label": "memeDEP06", "type": "double", "name": "memedep06"}, {"label": "memeREG06", "type": "double", "name": "memereg06"}, {"label": "autreREG06", "type": "double", "name": "autrereg06"}, {"label": "DOMETR06", "type": "double", "name": "dometr06"}, {"label": "memeCOM07", "type": "double", "name": "memecom07"}, {"label": "memeDEP07", "type": "double", "name": "memedep07"}, {"label": "memeREG07", "type": "double", "name": "memereg07"}, {"label": "autreREG07", "type": "double", "name": "autrereg07"}, {"label": "DOMETR07", "type": "double", "name": "dometr07"}, {"label": "MemeCOM08", "type": "double", "name": "memecom08"}, {"label": "MemeDEP08", "type": "double", "name": "memedep08"}, {"label": "MemREG08", "type": "double", "name": "memreg08"}, {"label": "autreREG08", "type": "double", "name": "autrereg08"}, {"label": "DOMETR08", "type": "double", "name": "dometr08"}, {"label": "memeCOM09", "type": "double", "name": "memecom09"}, {"label": "memeDEP09", "type": "double", "name": "memedep09"}, {"label": "memeREG09", "type": "double", "name": "memereg09"}, {"label": "autreREG09", "type": "double", "name": "autrereg09"}, {"label": "DOMETR09", "type": "double", "name": "dometr09"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_population_etrangere", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Population", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Recensement : donn\u00e9es communales sur la population \u00e9trang\u00e8re", "modified": "2013-06-18T19:43:40+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "description": "Recensement : donn\u00e9es communales sur la population \u00e9trang\u00e8re M\u00e9nage, population, emploi"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "double", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "SURF", "type": "double", "name": "surf"}, {"label": "EMPL_SAL", "type": "text", "name": "empl_sal"}, {"label": "POP99", "type": "double", "name": "pop99"}, {"label": "M1", "type": "int", "name": "m1"}, {"label": "M4", "type": "int", "name": "m4"}, {"label": "M5", "type": "int", "name": "m5"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_residence_principale", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Logement", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Nombre de r\u00e9sidences principales", "modified": "2013-06-18T20:02:18+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "description": "Nombre de r\u00e9sidences princpales de 1962 \u00e0 2009"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "rp1962", "type": "double", "name": "rp1962"}, {"label": "rp1968", "type": "double", "name": "rp1968"}, {"label": "rp1975", "type": "double", "name": "rp1975"}, {"label": "rp1982", "type": "double", "name": "rp1982"}, {"label": "rp1990", "type": "double", "name": "rp1990"}, {"label": "rp1999", "type": "double", "name": "rp1999"}, {"label": "rp2006", "type": "double", "name": "rp2006"}, {"label": "RP2007", "type": "double", "name": "rp2007"}, {"label": "rp2008", "type": "double", "name": "rp2008"}, {"label": "Rp2009", "type": "double", "name": "rp2009"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_rp_statutoccupation2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Logement", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Les statuts d'occupation des r\u00e9sidences principales", "modified": "2013-06-18T19:58:30+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "description": "Le statut d'occupation d\u00e9finit les situations juridiques des m\u00e9nages concernant l'occupation de leur r\u00e9sidence principale. On distingue quatre statuts principaux :\n- le statut de propri\u00e9taire s'applique aux m\u00e9nages propri\u00e9taires, copropri\u00e9taires et acc\u00e9dant \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9,\n- le statut de locataire, sous-locataire s'applique aux m\u00e9nages acquittant un loyer quel que soit le type de logement qu'ils occupent,\n- le statut de log\u00e9 gratuitement s'applique aux m\u00e9nages qui ne sont pas propri\u00e9taires de leur logement et qui ne paient pas de loyer\n- le statut de fermier-m\u00e9tayer s'applique aux agriculteurs dont le logement fait partie du bail \u00e0 ferme ou du contrat de m\u00e9tayage."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "PROPRI", "type": "double", "name": "propri"}, {"label": "LOC_PRIVE", "type": "double", "name": "loc_prive"}, {"label": "LOC_HLM", "type": "double", "name": "loc_hlm"}, {"label": "LOGE_GRAT", "type": "double", "name": "loge_grat"}]}, {"datasetid": "agriculture_bio_2008-2011_-_productions_vegetales_-_surfaces_par_departement", "metas": {"publisher": "Agence Bio", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Agriculture", "license": "Licence ouverte", "title": "Agriculture bio 2008-2011 - productions v\u00e9g\u00e9tales - surfaces par d\u00e9partement", "modified": "2014-02-20T15:20:50+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie \u00e9conomique - innovation", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/agriculture-biologique-2008-2011-productions-vegetales-surfaces-par-departement-30378864", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Surfaces en conversion et bio par d\u00e9partement franciliensur la p\u00e9riode 2008-2011 inclus.</span></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Annee", "type": "text", "name": "annee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "id_departement", "type": "int", "name": "id_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Departement", "type": "text", "name": "departement"}, {"label": "Cultures", "type": "text", "name": "cultures", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Surfaces certifi\u00e9es bio", "type": "double", "name": "surfaces_certifiees_bio"}, {"label": "Surfaces conversion 1", "type": "double", "name": "surfaces_conversion_1"}, {"label": "Surfaces conversion 2", "type": "double", "name": "surfaces_conversion_2"}, {"label": "Surfaces conversion 3", "type": "double", "name": "surfaces_conversion_3"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_detailles_2007-2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs d\u00e9taill\u00e9s 2007-2008", "modified": "2013-06-15T21:44:41+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Toutes les informations sur les apprentis de l'ann\u00e9e scolaire 2007-2008 :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><strong>profil des jeunes</strong> (\u00e2ge, sexe, nationalit\u00e9, d\u00e9partement et ville, profession et cat\u00e9gorie socioprofessionnelle des parents),... </li>\n\t<li><strong>formation suivie</strong> (niveau, sp\u00e9cialit\u00e9 et dipl\u00f4me, dur\u00e9e) et pr\u00e9c\u00e9dente formation  </li>\n\t<li><strong>lieu de formation</strong> (CFA, adresse, organisme gestionnaire)</li>\n\t<li><strong>entreprise</strong> (code NAF, d\u00e9partement, ville)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ANNEE_SCOLAIRE", "type": "text", "name": "annee_scolaire"}, {"label": "DIPLOME", "type": "text", "name": "diplome"}, {"label": "LIBELLE_DIPLOME", "type": "text", "name": "libelle_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NIVEAU", "type": "int", "name": "code_niveau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_DIPLOME", "type": "text", "name": "type_diplome"}, {"label": "CODE_GROUPE_SPECIALITE", "type": "text", "name": "code_groupe_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE", "type": "text", "name": "libelle_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE_COM", "type": "text", "name": "libelle_specialite_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ID_OG", "type": "text", "name": "id_og"}, {"label": "LIBELLE_OG", "type": "text", "name": "libelle_og"}, {"label": "ID_ETAB", "type": "text", "name": "id_etab"}, {"label": "NOM_COMPLET_CFA", "type": "text", "name": "nom_complet_cfa"}, {"label": "NUMERO_SECTION", "type": "text", "name": "numero_section"}, {"label": "DUREE_FORMATION_MOIS", "type": "text", "name": "duree_formation_mois"}, {"label": "ANNEE_FORMATION", "type": "text", "name": "annee_formation"}, {"label": "ID_SITEFORMATION", "type": "text", "name": "id_siteformation"}, {"label": "CODE_UAI_SITE", "type": "text", "name": "code_uai_site"}, {"label": "LIBELLE_LIEN_CFA", "type": "text", "name": "libelle_lien_cfa"}, {"label": "NOM_SITE_FORMATION", "type": "text", "name": "nom_site_formation"}, {"label": "ADRESSE1_SITE", "type": "text", "name": "adresse1_site"}, {"label": "ADRESSE2_SITE", "type": "text", "name": "adresse2_site"}, {"label": "ADRESSE3_SITE", "type": "text", "name": "adresse3_site"}, {"label": "CODE_COMMUNE_SITE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_site_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_SITE", "type": "int", "name": "code_postal_site"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_SITE", "type": "text", "name": "libelle_ville_site"}, {"label": "NUM_SECTION", "type": "int", "name": "num_section"}, {"label": "AGE_JEUNE_DECEMBRE", "type": "int", "name": "age_jeune_decembre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "HANDICAP_OUI_NON_VIDE", "type": "text", "name": "handicap_oui_non_vide"}, {"label": "CODE_SEXE", "type": "text", "name": "code_sexe"}, {"label": "SEXE", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_QUALITE", "type": "text", "name": "code_qualite"}, {"label": "LIBELLE_QUALITE", "type": "text", "name": "libelle_qualite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NATIONALITE", "type": "int", "name": "code_nationalite"}, {"label": "LIBELLE_NATIONALITE", "type": "text", "name": "libelle_nationalite"}, {"label": "CODE_PCS", "type": "int", "name": "code_pcs"}, {"label": "LIBELLE_PCS_PARENT", "type": "text", "name": "libelle_pcs_parent"}, {"label": "CODE_STATUT_JEUNE", "type": "date", "name": "code_statut_jeune"}, {"label": "LIBELLE_STATUT_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_statut_jeune"}, {"label": "CODE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "int", "name": "code_origine_prec_cfa"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "text", "name": "libelle_origine_prec_cfa"}, {"label": "CODE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "int", "name": "code_origine_annee_prec"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "libelle_origine_annee_prec"}, {"label": "CODE_DEPART_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_depart_jeune_insee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_COMMUNE_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_jeune_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_JEUNE", "type": "int", "name": "code_postal_jeune"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_ville_jeune"}, {"label": "CODE_NAF_ENTREPRISE", "type": "text", "name": "code_naf_entreprise"}, {"label": "DEPART_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "depart_entreprise", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_INSEE_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "code_insee_entreprise"}, {"label": "CODE_UAI_ETAB_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "code_uai_etab_annee_prec"}]}, {"datasetid": "idf_permis_construire_logement2009", "metas": {"publisher": "DRIEA, Sit@del 2", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Construction", "Logement", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Nombre de logements commenc\u00e9s en date de prise en compte", "modified": "2013-09-26T17:36:52+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "description": "<p>\n\tStastiques communales sur le nombre de logements commenc\u00e9s en date de prise en compte.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "COM_ORD", "type": "double", "name": "com_ord"}, {"label": "COM_COLL", "type": "double", "name": "com_coll"}, {"label": "COM_INDIV", "type": "double", "name": "com_indiv"}, {"label": "COM_RES", "type": "double", "name": "com_res"}, {"label": "COM_ORD_RE", "type": "double", "name": "com_ord_re"}, {"label": "SURF_ORD", "type": "double", "name": "surf_ord"}, {"label": "SURF_COLL", "type": "double", "name": "surf_coll"}, {"label": "SURF_INDIV", "type": "double", "name": "surf_indiv"}, {"label": "SURF_RES", "type": "double", "name": "surf_res"}, {"label": "SURF_TOT", "type": "double", "name": "surf_tot"}, {"label": "NOUV_ORD", "type": "double", "name": "nouv_ord"}, {"label": "NOUV_RES", "type": "double", "name": "nouv_res"}, {"label": "EXIST_ORD", "type": "double", "name": "exist_ord"}, {"label": "EXIST_RES", "type": "double", "name": "exist_res"}, {"label": "ORD_OCCUP", "type": "text", "name": "ord_occup"}, {"label": "ORD_VENTE", "type": "text", "name": "ord_vente"}, {"label": "ORD_LOC", "type": "text", "name": "ord_loc"}, {"label": "ORD_LOCVTE", "type": "text", "name": "ord_locvte"}, {"label": "ORD_NR", "type": "text", "name": "ord_nr"}]}, {"datasetid": "elections_regionales_2010_-_2e_tour_suffrages_exprimes", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tSuffrages du 21 mars 2010 : inscrits, absentions, votants, bulletins blancs et nuls, exprim\u00e9s (source : Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales 2010 - 2e tour :  suffrages exprim\u00e9s", "modified": "2013-08-20T14:51:57+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/572146?xtmc=election&xtcr=2 Temporal     14 mars 2010", "keyword": "\u00c9lection"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "R\u00e9gionales 2010 2e tour", "type": "text", "name": "regionales_2010_2e_tour"}, {"label": "Nombre", "type": "int", "name": "nombre"}, {"label": "% inscrits", "type": "text", "name": "pct_inscrits"}, {"label": "% votants", "type": "text", "name": "pct_votants"}]}, {"datasetid": "entrees_sorties_lignes_c_et_l", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tAdresses et coordonn\u00e9es des entr\u00e9es et sorties des gares Transilien des lignes C et L.</p><ul>\n\t\n<li>Ligne : Ligne passant dans la gare (C ou L)</li>\t\n<li>Nom de la gare : Libell\u00e9 de la gare</li>\t\n<li>Adresse gare : Le n\u00b0, la voie, le code postal et la ville sont fournis dans cette zone</li>\t\n<li>Code UIC : Code unique de la gare. Ce code correspond \u00e0 celui utilis\u00e9 dans les autres fichiers pr\u00e9sentant des donn\u00e9es sur les gares</li>\t\n<li>Rep\u00e8res E/S : Indique s\u2019il s\u2019agit d\u2019une entr\u00e9e, d\u2019une sortie ou d\u2019une entr\u00e9e/sortie, avec \u00e9ventuellement un n\u00b0</li>\t\n<li>Observations : Commentaire sur la situation ou l\u2019emplacement de l\u2019entr\u00e9e / sortie</li>\t\n<li>Signal\u00e9tique directionnelle en gare : Relev\u00e9 sur signal\u00e9tique d\u2019entr\u00e9e ou de sortie en gare</li>\t\n<li>Adresse de la sortie : Adresse de l\u2019entr\u00e9e ou de la sortie. Le n\u00b0, la voie, le code postal et la ville sont fournis dans cette zone</li>\t\n<li>Nom de la sortie : Nom de l\u2019entr\u00e9e ou de la sortie dans la gare</li></ul><p>\n\t<strong>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le </strong><a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\"><strong>forum SNCF Open Data</strong></a><strong>.</strong></p><iframe src=\"http://ressources.data.sncf.com/explore/embed/dataset/sncf-entrees-et-sorties-lignes-c-et-l/?tab=map&mapviewport=48.367198426439465,0.29937744140625,49.651626391830476,4.625244140625\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Entr\u00e9es et sorties des gares des lignes C et L du r\u00e9seau Transilien", "modified": "2014-03-27T09:52:22+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-entrees-et-sorties-lignes-c-et-l/?tab=metas", "keyword": ["Transports en commun", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "les_marches_publics_de_services_en_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Domaine juridique", "license": "Licence ouverte", "title": "Les march\u00e9s publics de services en 2012", "modified": "2013-05-30T01:41:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "description": "La liste des march\u00e9s publics de services conclus par la R\u00e9gion \u00cele-de-France en 2012.\nSeuils des march\u00e9s, attributaires et leur code postal, date de notification et objet du march\u00e9."}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Seuils", "type": "text", "name": "seuils", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Attributaire", "type": "text", "name": "attributaire"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Date de notification", "type": "date", "name": "date_de_notification"}, {"label": "Objet du march\u00e9", "type": "text", "name": "objet_du_marche"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_fev_2009", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (f\u00e9v. 2009)", "modified": "2013-06-04T20:56:34+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_fev_2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (f\u00e9v. 2011)", "modified": "2013-06-04T21:09:57+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p><p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "idf_continuites_ecologiques", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Environnement", "Espaces naturels"], "license": "ODbL", "title": "Sch\u00e9ma r\u00e9gional de synth\u00e8se des connexions \u00e9cologiques", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "Sch\u00e9ma de synth\u00e8se des continuit\u00e9s \u00e9cologiques r\u00e9gionales, avec leurs amorces interr\u00e9gionales, destin\u00e9es \u00e0 assurer les \u00e9changes g\u00e9n\u00e9tiques entre les espaces naturels r\u00e9gionaux. Ils font partie int\u00e9grante du r\u00e9seau \u00e9cologique r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "nombre_cor", "type": "int", "name": "nombre_cor"}, {"label": "hierarchie", "type": "int", "name": "hierarchie"}, {"label": "SHAPE_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "idf_continuites_ecologiques_simplifiees", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Environnement", "Espaces naturels"], "license": "ODbL", "title": "Sch\u00e9ma r\u00e9gional de synth\u00e8se des connexions \u00e9cologiques", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "Sch\u00e9ma de synth\u00e8se des continuit\u00e9s \u00e9cologiques r\u00e9gionales, avec leurs amorces interr\u00e9gionales, destin\u00e9es \u00e0 assurer les \u00e9changes g\u00e9n\u00e9tiques entre les espaces naturels r\u00e9gionaux. Ils font partie int\u00e9grante du r\u00e9seau \u00e9cologique r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "hier_simpl", "type": "int", "name": "hier_simpl"}, {"label": "SHAPE_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "arbre_remarquable", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Arbre remarquable", "modified": "2013-06-10T07:56:53+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "Espaces naturels", "For\u00eat"], "description": "Positions des v\u00e9g\u00e9taux remarquables en \u00cele de France publi\u00e9s par l'Agence des Espaces Vert d'\u00cele de France"}, "has_records": true, "features": ["timeserie", "analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "OBJECTID", "type": "int", "name": "objectid"}, {"label": "ID", "type": "int", "name": "id"}, {"label": "N_PRIF", "type": "int", "name": "n_prif"}, {"label": "DATE_SAIS", "type": "datetime", "name": "date_sais"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "COM", "type": "text", "name": "com"}, {"label": "VALIDE", "type": "text", "name": "valide"}]}, {"datasetid": "liste_des_rapports_votes_en_2012", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Liste des rapports vot\u00e9s en 2012", "modified": "2014-03-06T13:26:14+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "references": "http://www.iledefrance.fr/rapports-votes", "keyword": ["Assembl\u00e9e r\u00e9gionale", "Budget r\u00e9gional"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Tous les rapports vot\u00e9s en 2012 en conseil r\u00e9gional et en commission permanente.</span></p><p>\n\t<strong>Description du fichier :</strong></p><p>\n\tNum\u00e9ro de rapport, titre, date du vote, intance d\u00e9lib\u00e9rante, r\u00e9sum\u00e9, mots-cl\u00e9s, zones g\u00e9ographiques concern\u00e9es, auteur du rapport, chapitre budg\u00e9taire, ligne budg\u00e9taire, nom des fichiers li\u00e9s, taxonomie du site iledefrance.fr</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NUMRAP", "type": "text", "name": "numrap"}, {"label": "TITRE", "type": "text", "name": "titre"}, {"label": "DATDOC", "type": "date", "name": "datdoc"}, {"label": "INSTDEL", "type": "text", "name": "instdel", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "RESUME", "type": "text", "name": "resume"}, {"label": "DESCRIPT", "type": "text", "name": "descript"}, {"label": "GEO", "type": "text", "name": "geo"}, {"label": "DIRAUT", "type": "text", "name": "diraut", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CHAPBUDG", "type": "text", "name": "chapbudg", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIGBUDG", "type": "text", "name": "ligbudg"}, {"label": "DOCUMENT_NAME", "type": "text", "name": "document_name"}, {"label": "TAXO_COMP", "type": "text", "name": "taxo_comp"}]}, {"datasetid": "fss_-_bourses_par_echelon_par_formation_et_par_tranche_d_age_sept_2007", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - bourses par \u00e9chelon, par formation et par tranche d\u2019\u00e2ge (sept. 2007)", "modified": "2013-06-10T19:27:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Il s\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par tranche d\u2019\u00e2ge et par formation.</span>\n</p>\n<p>\n\tL'extraction concerne la session de septembre 2007.\n</p>\n<p>\n\tLes extractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour repr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Formation Description", "type": "text", "name": "formation_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Tranche Age Description", "type": "text", "name": "tranche_age_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}]}, {"datasetid": "repertoire_geeographique_des_communes_d_ile-de-france", "metas": {"publisher": "IGN", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "R\u00e9pertoire g\u00e9ographique des communes d'\u00cele-de-France", "modified": "2013-06-03T08:05:29+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "references": "http://professionnels.ign.fr/rgc", "keyword": "Communes", "description": "<p>Le RGC\u00ae r\u00e9alis\u00e9 par l'IGN est un fichier texte contenant la position g\u00e9ographique des chefs-lieux de commune (mairie), coupl\u00e9e \u00e0 des renseignements administratifs.&nbsp;</p><p><b>Description de certains champs</b><br></p><ul><li>POPU : Recensement de 1999, sans double compte, arrondi \u00e0 la centaine d\u2019habitants.</li><li>SURFACE : Superficie \u00e9valu\u00e9e en 1975 par le service du cadastre de la Direction G\u00e9n\u00e9rale des Imp\u00f4ts, corrig\u00e9e des modifications communales intervenues depuis 1975. Cette surface \u00ab fiscale \u00bb ne correspond pas forc\u00e9ment \u00e0 la superficie g\u00e9ographique de la commune.</li><li>NOM : Nom de l\u2019entit\u00e9 communale. Le nom du chef-lieu de commune (lieu-dit o\u00f9 se trouve la mairie) n\u2019est pas toujours identique au nom de commune.</li><li>XLAMB2, YLAMB2 : Coordonn\u00e9es Lambert 2 \u00e9tendu, arrondies \u00e0 l\u2019hectom\u00e8tre</li><li>XLAMB93, YLAMB93 : Coordonn\u00e9es Lambert 93, arrondies \u00e0 l\u2019hectom\u00e8tre</li><li>XLAMBZ, YLAMBZ : Coordonn\u00e9es en Lambert Carto</li><li>LONGI_DMS, LATI_DMS : Coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques en Degr\u00e9 Minute Seconde calcul\u00e9es dans le syst\u00e8me g\u00e9od\u00e9sique WGS84<br></li></ul><p></p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "DEP", "type": "int", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "COM", "type": "int", "name": "com"}, {"label": "ARRD", "type": "int", "name": "arrd"}, {"label": "CANT", "type": "int", "name": "cant"}, {"label": "ADMI", "type": "int", "name": "admi"}, {"label": "POPU", "type": "int", "name": "popu"}, {"label": "ECARTS_POPU", "type": "text", "name": "ecarts_popu", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "SURFACE", "type": "text", "name": "surface"}, {"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "XLAMB2", "type": "text", "name": "xlamb2"}, {"label": "YLAMB2", "type": "text", "name": "ylamb2"}, {"label": "XLAMBZ", "type": "text", "name": "xlambz"}, {"label": "YLAMBZ", "type": "text", "name": "ylambz"}, {"label": "XLAMB93", "type": "int", "name": "xlamb93"}, {"label": "YLAMB93", "type": "int", "name": "ylamb93"}, {"label": "LONGI_GRD", "type": "int", "name": "longi_grd"}, {"label": "LATI_GRD", "type": "text", "name": "lati_grd"}, {"label": "LONGI_DMS", "type": "text", "name": "longi_dms"}, {"label": "LATI_DMS", "type": "text", "name": "lati_dms"}, {"label": "ZMIN", "type": "text", "name": "zmin"}, {"label": "ZMAX", "type": "text", "name": "zmax"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "fss_-_repartition_des_bourses_par_echelon_et_par_sexe_sept_2007", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "FSS - r\u00e9partition des bourses par \u00e9chelon et par sexe (sept. 2007)", "modified": "2013-06-04T16:50:13+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Formations sanitaires et sociales", "Bourse d'\u00e9tudes"], "description": "<p>\n<p>Il\ns\u2019agit de la pr\u00e9sentation des bourses par \u00e9chelon, par sexe et\npar type de formation. \n</p>\n<p>Chaque\nextraction concerne une session (f\u00e9vrier ou septembre). Les\nextractions septembre N et f\u00e9vrier N+1 peuvent \u00eatre cumul\u00e9es pour\nrepr\u00e9senter une ann\u00e9e scolaire ou civile. \n</p>\n<p>Deux\nsecteurs\nde\nformation\nsont\nconcern\u00e9s&nbsp;:\nle\nsocial\n(=1)\net\nle\nsanitaire\n(=2).\n\n</p>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Echelon Description", "type": "text", "name": "echelon_description", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Formation Type", "type": "int", "name": "formation_type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nombre Etudiants", "type": "int", "name": "nombre_etudiants"}, {"label": "Sexe Description", "type": "text", "name": "sexe_description"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_detailles_2010-2011", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs d\u00e9taill\u00e9s 2010-2011", "modified": "2013-06-16T11:00:22+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Toutes les informations sur les apprentis de l'ann\u00e9e scolaire 2010-2011 :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><strong>profil des jeunes</strong> (\u00e2ge, sexe, nationalit\u00e9, d\u00e9partement et ville, profession et cat\u00e9gorie socioprofessionnelle des parents),...</li>\n\t<li><strong>formation suivie</strong> (niveau, sp\u00e9cialit\u00e9 et dipl\u00f4me, dur\u00e9e) et pr\u00e9c\u00e9dente formation ;</li>\n\t<li><strong>lieu de formation</strong> (CFA, adresse, organisme gestionnaire)</li>\n\t<li><strong>entreprise </strong>(code NAF, d\u00e9partement, ville)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ANNEE_SCOLAIRE", "type": "text", "name": "annee_scolaire"}, {"label": "DIPLOME", "type": "int", "name": "diplome"}, {"label": "LIBELLE_DIPLOME", "type": "text", "name": "libelle_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NIVEAU", "type": "int", "name": "code_niveau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_DIPLOME", "type": "text", "name": "type_diplome"}, {"label": "CODE_GROUPE_SPECIALITE", "type": "int", "name": "code_groupe_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE", "type": "text", "name": "libelle_specialite"}, {"label": "LIBELLE_SPECIALITE_COM", "type": "text", "name": "libelle_specialite_com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "ID_OG", "type": "int", "name": "id_og"}, {"label": "LIBELLE_OG", "type": "text", "name": "libelle_og"}, {"label": "ID_ETAB", "type": "int", "name": "id_etab"}, {"label": "NOM_COMPLET_CFA", "type": "text", "name": "nom_complet_cfa"}, {"label": "NUMERO_SECTION", "type": "int", "name": "numero_section"}, {"label": "DUREE_FORMATION_MOIS", "type": "int", "name": "duree_formation_mois"}, {"label": "ANNEE_FORMATION", "type": "int", "name": "annee_formation"}, {"label": "ID_SITEFORMATION", "type": "int", "name": "id_siteformation"}, {"label": "CODE_UAI_SITE", "type": "text", "name": "code_uai_site"}, {"label": "LIBELLE_LIEN_CFA", "type": "text", "name": "libelle_lien_cfa"}, {"label": "NOM_SITE_FORMATION", "type": "text", "name": "nom_site_formation"}, {"label": "ADRESSE1_SITE", "type": "text", "name": "adresse1_site"}, {"label": "ADRESSE2_SITE", "type": "text", "name": "adresse2_site"}, {"label": "ADRESSE3_SITE", "type": "text", "name": "adresse3_site"}, {"label": "CODE_COMMUNE_SITE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_site_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_SITE", "type": "int", "name": "code_postal_site"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_SITE", "type": "text", "name": "libelle_ville_site"}, {"label": "NUM_SECTION", "type": "int", "name": "num_section"}, {"label": "AGE_JEUNE_DECEMBRE", "type": "int", "name": "age_jeune_decembre", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "HANDICAP_OUI_NON_VIDE", "type": "text", "name": "handicap_oui_non_vide"}, {"label": "CODE_SEXE", "type": "text", "name": "code_sexe"}, {"label": "SEXE", "type": "text", "name": "sexe", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_QUALITE", "type": "text", "name": "code_qualite"}, {"label": "LIBELLE_QUALITE", "type": "text", "name": "libelle_qualite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_NATIONALITE", "type": "int", "name": "code_nationalite"}, {"label": "LIBELLE_NATIONALITE", "type": "text", "name": "libelle_nationalite"}, {"label": "CODE_PCS", "type": "int", "name": "code_pcs"}, {"label": "LIBELLE_PCS_PARENT", "type": "text", "name": "libelle_pcs_parent"}, {"label": "CODE_STATUT_JEUNE", "type": "date", "name": "code_statut_jeune"}, {"label": "LIBELLE_STATUT_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_statut_jeune"}, {"label": "CODE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "int", "name": "code_origine_prec_cfa"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_PREC_CFA", "type": "text", "name": "libelle_origine_prec_cfa"}, {"label": "CODE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "int", "name": "code_origine_annee_prec"}, {"label": "LIBELLE_ORIGINE_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "libelle_origine_annee_prec"}, {"label": "CODE_DEPART_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_depart_jeune_insee", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_COMMUNE_JEUNE_INSEE", "type": "int", "name": "code_commune_jeune_insee"}, {"label": "CODE_POSTAL_JEUNE", "type": "int", "name": "code_postal_jeune"}, {"label": "LIBELLE_VILLE_JEUNE", "type": "text", "name": "libelle_ville_jeune"}, {"label": "CODE_NAF_ENTREPRISE", "type": "text", "name": "code_naf_entreprise"}, {"label": "DEPART_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "depart_entreprise", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_INSEE_ENTREPRISE", "type": "int", "name": "code_insee_entreprise"}, {"label": "CODE_UAI_ETAB_ANNEE_PREC", "type": "text", "name": "code_uai_etab_annee_prec"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_effectifs_par_specialite_de_formation_et_par_annee_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - effectifs par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation et par ann\u00e9e 2006-2013", "modified": "2013-06-16T19:40:28+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre d'apprentis par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation et par ann\u00e9e.</span>\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "code sp\u00e9cialit\u00e9", "type": "int", "name": "code_specialite"}, {"label": "Libell\u00e9 sp\u00e9cialit\u00e9", "type": "text", "name": "libelle_specialite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "15/01/2006", "type": "int", "name": "15_01_2006"}, {"label": "15/01/2007", "type": "int", "name": "15_01_2007"}, {"label": "15/01/2008", "type": "int", "name": "15_01_2008"}, {"label": "15/01/2009", "type": "int", "name": "15_01_2009"}, {"label": "15/01/2010", "type": "int", "name": "15_01_2010"}, {"label": "15/01/2011", "type": "int", "name": "15_01_2011"}, {"label": "15/01/2012", "type": "int", "name": "15_01_2012"}, {"label": "15/01/2013", "type": "int", "name": "15_01_2013"}]}, {"datasetid": "apprentissage_-_flux_entrant_en_1e_annee_par_niveau_et_par_specialite_2006-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Apprentissage - flux entrant en 1e ann\u00e9e par niveau et par sp\u00e9cialit\u00e9 2006-2013", "modified": "2013-06-16T20:13:21+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": "Apprentissage", "description": "<p>\n\t <span style=\"line-height: 1.45em;\">Nombre des apprentis entrant en premi\u00e8re ann\u00e9e de formation par niveau de dipl\u00f4me et par sp\u00e9cialit.</span>\n</p>\n<p>\n\t <strong>Les diff\u00e9rents niveaux :</strong>\n</p>\n<ul>\n\t<li>DIMA : Dispositif d'initiation aux m\u00e9tiers en alternance</li>\n\t<li>CLIPA : Classe d\u2019initiation professionnelle en alternance</li>\n\t<li>CPA : Classe pr\u00e9paratoire \u00e0 l\u2019apprentissage</li>\n\t<li>Niveau 5 : CAP (certificat d'aptitude professionnelle) ou BEP (brevet d'\u00e9tudes professionnelles)</li>\n\t<li>Niveau 4 : baccalaur\u00e9at (g\u00e9n\u00e9ral, technologique ou professionnel)</li>\n\t<li>Niveau 3 : bac + 2 : BTS (brevet de technicien sup\u00e9rieur), DUT (dipl\u00f4me universitaire de technologie), ...</li>\n\t<li>Niveau 1 et 2 : \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au Bac + 3 ( licence, maitrise, ...)</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Date", "type": "date", "name": "date", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code niveau dipl\u00f4me", "type": "int", "name": "code_niveau_diplome"}, {"label": "Lib court niveau dipl\u00f4me", "type": "text", "name": "lib_court_niveau_diplome", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code gpe sp\u00e9c. 3", "type": "int", "name": "code_gpe_spec_3"}, {"label": "Lib long gpe sp\u00e9c. 3", "type": "text", "name": "lib_long_gpe_spec_3", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ann\u00e9e form. division", "type": "int", "name": "annee_form_division"}, {"label": "Effectif de jeunes", "type": "int", "name": "effectif_de_jeunes"}]}, {"datasetid": "etablissements_et_services_pour_adultes_handicapes", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Sant\u00e9", "Vivre avec un handicap", "H\u00e9bergement", "Emploi", "G\u00e9olocalisation"], "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tablissements et services pour adultes handicap\u00e9s", "modified": "2013-06-17T20:05:44+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/564748?xtmc=finess&xtcr=4", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Liste des \u00e9tablissements et services pour adultes handicap\u00e9s situ\u00e9s en \u00cele-de-France (source FINESS /</span><span style=\"line-height: 1.45em;\">15-05-2013</span><span style=\"line-height: 1.45em;\">) </span><span style=\"line-height: 1.45em;\">et g\u00e9olocalisation</span><span style=\"line-height: 1.45em;\"> :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">foyers d'h\u00e9bergement pour adultes handicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">foyers d'accueil polyvalent pour adultes handicap\u00e9s </span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">maisons d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9e (M.A.S.)</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">foyers</span> de vie pour adultes handicap\u00e9s</li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissement d'accueil temporaire pour adultes</span> h<span style=\"line-height: 1.45em; font-family: inherit;\">andicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">foyers d'accueil</span> m\u00e9dicalis\u00e9 <span style=\"line-height: 1.45em;\">pour adultes handicap\u00e9s</span><span style=\"line-height: 1.45em; font-family: inherit;\"> (F.A.M.)</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements </span>et services d'aide par le travail (E.S.A.T.)</li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">entreprise adapt\u00e9e</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">centre de pr\u00e9 orientation pour handicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">centre r\u00e9\u00e9ducation professionnelle</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">\u00e9tablissements </span>exp\u00e9rimentaux pour <span style=\"line-height: 1.45em;\">adultes handicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">services d'accompagnement m\u00e9dico-social pour adultes handicap\u00e9s</span></li>\n\t<li><span style=\"line-height: 1.45em;\">services d'accompagnement \u00e0 la vie sociale (S.A.V.S.)</span></li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "text", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "text", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "int", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "CODE_PSPH", "type": "int", "name": "code_psph"}, {"label": "PARTICIPANT_SERVICE_PUBLIC_HOSPITALIER", "type": "text", "name": "participant_service_public_hospitalier"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "column_29"}]}, {"datasetid": "budget_2011_par_secteurs_-_credits_de_paiement_cp", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBudget 2011 par secteurs - Cr\u00e9dits de paiement (CP)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2011 par secteurs - Cr\u00e9dits de paiement (CP)", "modified": "2013-07-22T09:39:45+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "budget_2013_par_secteurs_-_autorisations_d_engagement_ae", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBudget 2013 par secteurs - Autorisations d\u2019engagement (AE)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2013 par secteurs - Autorisations d\u2019engagement (AE)", "modified": "2013-07-22T10:44:44+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "soutien_a_la_recherche_-_domaines_d_interet_majeur_dim_equipements_mi-lourds", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Soutien \u00e0 la recherche - Domaines d\u2019int\u00e9r\u00eat majeur (DIM) : \u00e9quipements mi-lourds financ\u00e9s en 2012", "modified": "2013-06-24T21:32:50+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "references": "http://www.iledefrance.fr/action-quotidienne/encourager-recherche http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/liste_des_domaines_d_interet_majeur_labellises_sur_la_periode_2012-2015#?tab=table", "keyword": "Recherche", "description": "<p>\n\t <surfmarktag></surfmarktag>Ce jeu de donn\u00e9es reprend l\u2019ensemble des aides attribu\u00e9es aux laboratoires franciliens dans le cadre du soutien r\u00e9gional aux \u00e9quipements mi-lourds financ\u00e9s via les Domaines d\u2019int\u00e9r\u00eat majeur (DIM) suivants :\n</p>\n<ul>\n\t<li>Astrophysique et conditions d\u2019apparition de la vie</li>\n\t<li>D\u00e9fis analytiques : du concept au syst\u00e8me</li>\n\t<li>Des atomes froids aux nanosciences</li>\n\t<li>Oxydes multifonctionnels</li>\n\t<li>Bioth\u00e9rapie : m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative, cellules souches et transplantation</li>\n\t<li>Canc\u00e9rologie</li>\n\t<li>Cerveau et pens\u00e9e : neurosciences, neurologie, psychiatrie, cognition </li>\n\t<li>Cardiovasculaire, ob\u00e9sit\u00e9, rein, diab\u00e8te</li>\n\t<li>Pathologies infectieuses humaines : m\u00e9canismes, risques et impact soci\u00e9tal</li>\n\t<li>Agrosciences, \u00e9cologie des territoires, alimentation</li>\n\t<li>D\u00e9veloppement soutenable</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Domaine d'int\u00e9r\u00eat majeur (DIM)", "type": "text", "name": "domaine_d_interet_majeur_dim", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "num dossier retenu", "type": "text", "name": "num_dossier_retenu"}, {"label": "Titre du projet ", "type": "text", "name": "titre_du_projet"}, {"label": "\u00c9tablissement demandeur", "type": "text", "name": "etablissement_demandeur"}, {"label": "Nom du laboratoire pilote", "type": "text", "name": "nom_du_laboratoire_pilote"}, {"label": "Classement par le DIM principal", "type": "date", "name": "classement_par_le_dim_principal"}, {"label": "Assiette des d\u00e9penses HT", "type": "int", "name": "assiette_des_depenses_ht"}, {"label": "Subvention r\u00e9gionale propos\u00e9e", "type": "int", "name": "subvention_regionale_proposee"}, {"label": "Taux d'intervention", "type": "text", "name": "taux_d_intervention"}, {"label": "DIM secondaires", "type": "text", "name": "dim_secondaires"}]}, {"datasetid": "bilan_financier_de_la_formation_regionale_2008", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Budget r\u00e9gional", "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan financier de la formation r\u00e9gionale 2008", "modified": "2013-07-12T07:44:18+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Finances publiques", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.</span>\n</p>\n<p>\n\tCes donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des d\u00e9penses r\u00e9alis\u00e9es sur les dispositifs r\u00e9gionaux. A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\tIndications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "libelle_du_dispositif"}, {"label": "Financement des actions de formation", "type": "text", "name": "financement_des_actions_de_formation"}, {"label": "R\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires ", "type": "text", "name": "remuneration_des_stagiaires"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}]}, {"datasetid": "bilan_financier_de_la_formation_regionale_2010", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "keyword": "Budget r\u00e9gional", "license": "Licence ouverte", "title": "Bilan financier de la formation r\u00e9gionale 2010", "modified": "2013-07-12T07:58:46+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Finances publiques", "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Ce jeu de donn\u00e9es est construit chaque ann\u00e9e \u00e0 partir de l'enqu\u00eate DARES.</span>\n</p>\n<p>\n\tCes donn\u00e9es recensent l\u2019ensemble des d\u00e9penses r\u00e9alis\u00e9es sur les dispositifs r\u00e9gionaux. A noter que son contenu fait l\u2019objet d\u2019un contr\u00f4le individuel important et que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es peut \u00eatre in\u00e9gale.\n</p>\n<p>\n\tIndications de lecture :\n</p>\n<ul>\n\t<li>nc : Non Communiqu\u00e9</li>\n\t<li>nd : Non Disponible</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Type de prestation", "type": "text", "name": "type_de_prestation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type de dispositif", "type": "text", "name": "type_de_dispositif", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Libell\u00e9 du dispositif", "type": "text", "name": "libelle_du_dispositif"}, {"label": "Financement des actions de formation", "type": "text", "name": "financement_des_actions_de_formation"}, {"label": "R\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires                               (hors  protection sociale, transport et h\u00e9bergement) ", "type": "text", "name": "remuneration_des_stagiaires_hors_protection_sociale_transport_et_hebergement"}, {"label": "Commentaires", "type": "text", "name": "commentaires"}]}, {"datasetid": "budget_2011_par_secteurs_-_autorisations_d_engagement_ae", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\t Budget 2011 par secteurs - Autorisations d\u2019engagement (AE)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2011 par secteurs - Autorisations d\u2019engagement (AE)", "modified": "2013-07-22T09:33:24+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "espaces-cityssimo", "metas": {"publisher": "La poste", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des Points Cityssimo, incluant l\u2019adresse, les coordonn\u00e9es de \ng\u00e9olocalisation ainsi que leurs horaires d\u2019ouverture et les dates de \nfermeture.</p><p>Les espaces Cityssimo sont des sites de retrait automatiques des \ncolis accessibles 7j/7 et 24h/24 (sauf espaces soumis aux \nhoraires des galeries marchandes).</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Espaces Cityssimo", "modified": "2014-01-28T21:47:33+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/espace-cityssimo-573333", "keyword": ["R\u00e9seau postal", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["timeserie", "analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Identifiant", "type": "int", "name": "identifiant"}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adr1", "type": "text", "name": "adr1"}, {"label": "Adr2", "type": "text", "name": "adr2"}, {"label": "Adr3", "type": "text", "name": "adr3"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "HO_Debut periode", "type": "date", "name": "ho_debut_periode"}, {"label": "HO_fin periode", "type": "date", "name": "ho_fin_periode"}, {"label": "HO_Lundi", "type": "text", "name": "ho_lundi"}, {"label": "HO_Mardi", "type": "text", "name": "ho_mardi"}, {"label": "HO_Mercredi", "type": "text", "name": "ho_mercredi"}, {"label": "HO_Jeudi", "type": "text", "name": "ho_jeudi"}, {"label": "HO_Vendredi", "type": "text", "name": "ho_vendredi"}, {"label": "HO_Samedi", "type": "text", "name": "ho_samedi"}, {"label": "HO_Dimanche", "type": "text", "name": "ho_dimanche"}, {"label": "Debut fermeture", "type": "text", "name": "debut_fermeture"}, {"label": "Fin fermeture", "type": "text", "name": "fin_fermeture"}]}, {"datasetid": "villes_idf_label_vvf", "metas": {"publisher": "Comit\u00e9 r\u00e9gional du tourisme", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Communes d'\u00cele-de-France labellis\u00e9es Villes et Villages Fleuris", "modified": "2014-03-07T10:12:24+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Cadre de vie", "Qualit\u00e9 de vie", "Fleurissement", "Villes et Villages Fleuris", "Espaces verts", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Le Comit\u00e9 R\u00e9gional du Tourisme est charg\u00e9 de la coordination du concours r\u00e9gional des Villes et Villages Fleuris qui attribue un label de 1 \u00e0 4 fleurs. Le Conseil National des Villes & Villages Fleuris a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour inciter les communes \u00e0 am\u00e9liorer leur cadre de vie, pr\u00e9server et valoriser leur patrimoine et espaces naturels, dans le but de favoriser l\u2019accueil des touristes et la qualit\u00e9 de vie des habitants.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Mairie", "type": "text", "name": "organisme"}, {"label": "Label", "type": "text", "name": "label_vvf", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "rue_1"}, {"label": "Adresse 2", "type": "text", "name": "rue_2"}, {"label": "Bo\u00eete postale", "type": "text", "name": "rue_3"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "double", "name": "cp"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "geocode2", "type": "geo_point_2d", "name": "geocode2"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-yvelines", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul><li>les voies ;</li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour chaque commune des Yvelines le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances/ 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul><li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION</li><li>CODE_COMMUNE</li><li>CODE_INSEE</li><li>LIBELLE_COMMUNE</li><li>TYPE_COMMUNE N=rurale / R=recens\u00e9e</li><li>CARACTERE_POPULATION blanc si &lt;3000 habitants, * sinon</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune</li><li>CLE_RIVOLI</li><li>NATURE_VOIE all\u00e9e, boulevard, rue, etc.</li><li>LIB_VOIE libell\u00e9 de la voie</li><li>CARACTERE_VOIE 1=priv\u00e9e / 0=publique</li><li>CARACTERE_ANNULATION O=sans transfert / Q=avec</li><li>DATE_ANNULATION</li><li>DATE_CREA_ARTICLE Date de cr\u00e9ation de l'article</li><li>CODE_ID_MAJIC code identifiant MAJIC de la voie</li><li>TYPE_VOIE 1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT 1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Yvelines", "modified": "2014-03-09T14:25:05+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "int", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-seine-saint-denis", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul>\n<li>les voies ;</li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour commune de Seine-Saint-Denis le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances / 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION</li><li>CODE_COMMUNE</li><li>CODE_INSEE</li><li>LIBELLE_COMMUNE</li><li>TYPE_COMMUNE N=rurale / R=recens\u00e9e</li><li>CARACTERE_POPULATION blanc si &lt;3000 habitants, * sinon</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune</li><li>CLE_RIVOLI</li><li>NATURE_VOIE all\u00e9e, boulevard, rue, etc.</li><li>LIB_VOIE libell\u00e9 de la voie</li><li>CARACTERE_VOIE 1=priv\u00e9e / 0=publique</li><li>CARACTERE_ANNULATION O=sans transfert / Q=avec</li><li>DATE_ANNULATION</li><li>DATE_CREA_ARTICLE Date de cr\u00e9ation de l'article</li><li>CODE_ID_MAJIC code identifiant MAJIC de la voie</li><li>TYPE_VOIE 1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT 1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Seine-Saint-Denis", "modified": "2014-03-09T14:54:22+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "text", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}]}, {"datasetid": "fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits-2013-val-doise", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances ", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Le fichier des voies et lieux-dits ou fichier FANTOIR recense par commune :</p><ul><li>les voies ;</li><li>les lieux-dits ;</li><li>les ensembles immobiliers ;</li><li>les pseudo-voies.</li></ul><p>Il est constitu\u00e9 de l\u2019ensemble des r\u00e9f\u00e9rences topographiques qu\u2019elles soient annul\u00e9es ou actives.</p><p>Cette extraction r\u00e9pertorie pour commune du Val-d'Oise le nom des lieux-dits et des voies, y compris celles situ\u00e9es dans les lotissements et les copropri\u00e9t\u00e9s. (Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances / 20 nov. 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul><li>CODE_DEPARTEMENT</li><li>CODE_DIRECTION</li><li>LIBELLE_DIRECTION</li><li>CODE_COMMUNE</li><li>CODE_INSEE</li><li>LIBELLE_COMMUNE</li><li>TYPE_COMMUNE N=rurale / R=recens\u00e9e</li><li>CARACTERE_POPULATION blanc si &lt;3000 habitants, * sinon</li><li>POPULATION_REELLE</li><li>ID_VOIE identifiant de la voie dans la commune</li><li>CLE_RIVOLI</li><li>NATURE_VOIE all\u00e9e, boulevard, rue, etc.</li><li>LIB_VOIE libell\u00e9 de la voie</li><li>CARACTERE_VOIE 1=priv\u00e9e / 0=publique</li><li>CARACTERE_ANNULATION O=sans transfert / Q=avec</li><li>DATE_ANNULATION</li><li>DATE_CREA_ARTICLE Date de cr\u00e9ation de l'article</li><li>CODE_ID_MAJIC code identifiant MAJIC de la voie</li><li>TYPE_VOIE 1=voie / 2=ensemble immobilier / 3=lieu-dit / 4=pseudo-voie / 5=voie provisoire</li><li>CARACTERE_LIEU-DIT 1=lieu-dit b\u00e2ti / 0 sinon</li><li>ALPHAB Dernier mot enti\u00e8rement alphab\u00e9tique du libell\u00e9 de la voie</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Fichier FANTOIR des voies et lieux-dits 2013 - Val-d'Oise", "modified": "2014-03-09T15:09:22+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/fichier-fantoir-des-voies-et-lieux-dits", "keyword": ["Fantoir", "Communes"]}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "CODE_DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement"}, {"label": "CODE_DIR", "type": "int", "name": "code_dir"}, {"label": "LIB_DIR", "type": "text", "name": "lib_dir"}, {"label": "CODE_COMMUNE", "type": "int", "name": "code_commune"}, {"label": "CODE_INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "LIB_COMMUNE", "type": "text", "name": "lib_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_COMMUNE", "type": "text", "name": "type_commune"}, {"label": "CARACTERE_POPULATION", "type": "int", "name": "caractere_population"}, {"label": "POP_REELLE", "type": "int", "name": "pop_reelle"}, {"label": "ID_VOIE", "type": "text", "name": "id_voie"}, {"label": "CLE_RIVOLI", "type": "text", "name": "cle_rivoli"}, {"label": "NATURE_VOIE", "type": "text", "name": "nature_voie", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LIB_VOIE", "type": "text", "name": "lib_voie"}, {"label": "CARACTERE_VOIE", "type": "int", "name": "caractere_voie"}, {"label": "CARACTERE_ANNULATION", "type": "text", "name": "caractere_annulation"}, {"label": "DATE_ANNULATION", "type": "int", "name": "date_annulation"}, {"label": "DATE_CREA_ARTICLE", "type": "int", "name": "date_crea_article"}, {"label": "CODE_ID_MAJIC", "type": "int", "name": "code_id_majic"}, {"label": "TYPE_VOIE", "type": "int", "name": "type_voie"}, {"label": "CARACTERE_LIEU-DIT", "type": "int", "name": "caractere_lieu_dit"}, {"label": "ALPHAB", "type": "text", "name": "alphab"}, {"label": "Column 22", "type": "text", "name": "column_22"}]}, {"datasetid": "les-aeroports-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les a\u00e9roports d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-12T08:45:55+00:00", "visibility": "domain", "theme": "D\u00e9placements - transports", "keyword": ["a\u00e9roport ", "Transport a\u00e9rien", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente les emprises des a\u00e9roports d'\u00cele-de-France.</p><p><br>Version : 2</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "A\u00e9roport", "type": "text", "name": "aeroport"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}]}, {"datasetid": "aide-a-la-diffusion-des-editeurs-independants", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>L'aide vise \u00e0 accompagner les actions\nfavorisant la diffusion des \u00e9diteurs ind\u00e9pendants, port\u00e9es par des \u00e9diteurs,\ndiffuseurs, associations, biblioth\u00e8ques, etc.</p><p>L\u2019aide r\u00e9gionale est fix\u00e9e \u00e0 un taux\nmaximum de 50 % de la d\u00e9pense subventionnable HT, dans la limite d\u2019un plafond\nde 15 000 \u20ac.</p><p>Sont concern\u00e9s les \u00e9diteurs\nind\u00e9pendants franciliens professionnels, engag\u00e9s dans une d\u00e9marche respectueuse\nde la cha\u00eene du livre, qui font de l\u2019\u00e9dition leur activit\u00e9 principale.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9pertorie les aides de 2007 \u00e0 2013.&nbsp;</p><p>Ann\u00e9e, dossier, nom et type de b\u00e9n\u00e9ficiaire, date de la commission d'attribution, montant vot\u00e9, adresse administrative (au moment du vote), g\u00e9olocalisation au format WGS84 (<strong>\u00e0 titre indicatif</strong> car certaines de ces maisons d'\u00e9dition ont pu d\u00e9m\u00e9nager ; par ailleurs les \u00c9ditions Verdier ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9olocalis\u00e9es sur leur si\u00e8ge parisien) </p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Aide \u00e0 la diffusion des \u00e9diteurs ind\u00e9pendants", "modified": "2014-03-10T13:15:30+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.iledefrance.fr/action-quotidienne/creer-bouger-se-divertir", "keyword": ["Lecture", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Exercice de la premi\u00e8re d\u00e9cision", "type": "int", "name": "exercice_de_la_premiere_decision"}, {"label": "Famille de proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "famille_de_procedure_du_dossier"}, {"label": "Dossier-Libell\u00e9", "type": "text", "name": "dossier_libelle"}, {"label": "Objet du dossier", "type": "text", "name": "objet_du_dossier"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire-Nom", "type": "text", "name": "beneficiaire_nom"}, {"label": "Type de tiers", "type": "text", "name": "type_de_tiers"}, {"label": "Commission", "type": "text", "name": "commission"}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "int", "name": "montant_vote"}, {"label": "Adresse administrative du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "adresse_administrative_du_tiers_beneficiaire"}, {"label": "Adresse administrative - Code postal du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "int", "name": "adresse_administrative_code_postal_du_tiers_beneficiaire"}, {"label": "Adresse administrative - Ville du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "adresse_administrative_ville_du_tiers_beneficiaire"}, {"label": "Adresse administrative - Code d\u00e9partement du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "int", "name": "adresse_administrative_code_departement_du_tiers_beneficiaire"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "aide-aux-librairies-independantes", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Aide aux librairies ind\u00e9pendantes", "modified": "2014-03-10T13:58:49+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": "Lecture", "description": "<p>L'aide r\u00e9gionale vise \u00e0 accompagner les projets des librairies ind\u00e9pendantes dans le cadre :</p><ul><li>de la constitution ou du renforcement d\u2019un fonds g\u00e9n\u00e9ral et pour la cr\u00e9ation d\u2019un fonds th\u00e9matique ;</li><li>du d\u00e9veloppement de la politique d\u2019animation culturelle de la librairie.</li></ul><p><br>L\u2019aide r\u00e9gionale est fix\u00e9e \u00e0 un taux maximum de 60 % de la d\u00e9pense subventionnable HT, dans la limite d\u2019un plafond fix\u00e9 \u00e0 15.000 \u20ac.<br><br>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9pertorie les aides de 2006 \u00e0 2013. <br><br>Ann\u00e9e, dossier, nom et type de b\u00e9n\u00e9ficiaire, date de la commission d'attribution, montant vot\u00e9, adresse administrative (au moment du vote).</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Exercice de la premi\u00e8re d\u00e9cision", "type": "text", "name": "exercice_de_la_premiere_decision", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "procedure_du_dossier"}, {"label": "Famille de proc\u00e9dure du dossier", "type": "text", "name": "famille_de_procedure_du_dossier"}, {"label": "Dossier-Libell\u00e9", "type": "text", "name": "dossier_libelle"}, {"label": "Objet du dossier", "type": "text", "name": "objet_du_dossier"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire-Nom", "type": "text", "name": "beneficiaire_nom"}, {"label": "Type de tiers", "type": "text", "name": "type_de_tiers"}, {"label": "Commission", "type": "text", "name": "commission"}, {"label": "Montant vot\u00e9", "type": "text", "name": "montant_vote"}, {"label": "Localisation Projet", "type": "text", "name": "localisation_projet"}, {"label": "Montant vot\u00e9 par localisation", "type": "text", "name": "montant_vote_par_localisation"}, {"label": "Pourcentage de la localisation", "type": "text", "name": "pourcentage_de_la_localisation"}, {"label": "Adresse administrative du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "adresse_administrative_du_tiers_beneficiaire"}, {"label": "Adresse administrative - Code d\u00e9partement du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "int", "name": "adresse_administrative_code_departement_du_tiers_beneficiaire", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresse administrative - Code postal du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "int", "name": "adresse_administrative_code_postal_du_tiers_beneficiaire"}, {"label": "Adresse administrative - Ville du tiers b\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "adresse_administrative_ville_du_tiers_beneficiaire", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "aide-aux-departs-en-vacances-les-organismes-relais-2012", "metas": {"publisher": "Unat IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Aide aux d\u00e9parts en vacances : les organismes relais (2012)", "modified": "2014-02-27T10:45:41+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.dispositif-vacances-idf.com", "keyword": ["Tourisme", "Politique sociale", "Accompagnement social", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t Le dispositif Aide aux d\u00e9parts en vacances a pour objectif de faire partir des familles franciliennes une semaine en pension compl\u00e8te en village vacances.<br>\n\t La R\u00e9gion vise principalement les familles non partantes pour des raisons \u00e9conomiques et sociales et les familles aux revenus modestes et notamment monoparentales.<br>\n\t Il est mis en \u0153uvre par l'Union nationale des associations de tourisme d\u2019\u00cele-de-France (Unat IDF). <br>\n\t Les familles s'inscrivent aupr\u00e8s d'associations caritatives ou de centres sociaux.<br>\n\t Le jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente ces organismes relais et le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2012.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom de l'Association", "type": "text", "name": "nom_de_l_association"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LAT-LON", "type": "geo_point_2d", "name": "lat_lon"}, {"label": "Nombre de personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires", "type": "int", "name": "nombre_de_personnes_beneficiaires"}, {"label": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires", "type": "int", "name": "nombre_de_familles_beneficiaires"}, {"label": "Part de familles monoparentales (en%)", "type": "text", "name": "part_de_familles_monoparentales_en"}]}, {"datasetid": "carte-des-licencies-sportifs-en-essonne", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Carte des licenci\u00e9s sportifs en Essonne", "modified": "2014-02-28T16:04:48+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/recensement-des-licences-aupres-des-federations-sportives-agreees-par-le-ministere-en-charge-des-spo", "keyword": ["Sport", "G\u00e9olocalisation", "Communes"], "description": "<p>\n\tRecensement en 2011 des licences aupr\u00e8s des f\u00e9d\u00e9rations sportives agr\u00e9\u00e9es par le minist\u00e8re en charge des sports.</p><p>\n\tLe jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente par ville et par f\u00e9d\u00e9ration le nombre de licenci\u00e9s essonniens, femmes, moins de 20 ans, + de 60 ans, les donn\u00e9es Insee de la population.</p><p>\n\tLes donn\u00e9es sont g\u00e9ocod\u00e9es (communes).</p><p>\n\t(Source Minist\u00e8re des sports, 23 sept. 2013)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Code Insee", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "F\u00e9d\u00e9ration", "type": "text", "name": "federation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Licences en 2011", "type": "int", "name": "licences_en_2011"}, {"label": "Moins de 20 ans", "type": "int", "name": "moins_de_20_ans"}, {"label": "Entre 20 et 60 ans", "type": "int", "name": "entre_20_et_60_ans"}, {"label": "Plus de 60 ans", "type": "int", "name": "plus_de_60_ans"}, {"label": "Femmes", "type": "int", "name": "femmes"}, {"label": "Femmes moins de 20 ans", "type": "int", "name": "femmes_moins_de_20_ans"}, {"label": "Femmes de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Femmes plus de 60 ans", "type": "int", "name": "femmes_plus_de_60_ans"}, {"label": "Licences en zone urbaine sensible (ZUS)", "type": "int", "name": "licences_en_zone_urbaine_sensible_zus"}, {"label": "Population totale_2010", "type": "int", "name": "population_totale_2010"}, {"label": "Population femme", "type": "int", "name": "population_femme"}, {"label": "Population femmes de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_femmes_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population femme de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population femme de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_femme_de_plus_de_60_ans"}, {"label": "Population de moins de 20 ans", "type": "int", "name": "population_de_moins_de_20_ans"}, {"label": "Population de 20 \u00e0 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_20_a_60_ans"}, {"label": "Population de plus de 60 ans", "type": "int", "name": "population_de_plus_de_60_ans"}]}, {"datasetid": "operation-dinteret-national-oin-existantes-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national (OIN) d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T14:33:50+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "keyword": ["OIN", "Urbanisme", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente les Op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national d'\u00cele-de-France en 2011.</p><p>Une op\u00e9ration d'int\u00e9r\u00eat national (OIN) est, en France, une op\u00e9ration d'urbanisme \u00e0 laquelle s'applique un r\u00e9gime juridique particulier en raison de son int\u00e9r\u00eat majeur.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE_OIN", "type": "int", "name": "code_oin"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}]}, {"datasetid": "reseau-hydrographique-principal-simplifie-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "R\u00e9seau hydrographique principal simplifi\u00e9 d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T15:27:12+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Environnement", "Eau", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente le r\u00e9seau hydrographique principal de la R\u00e9gion \u00cele-de-France, simplifi\u00e9 par g\u00e9n\u00e9ralisation du trac\u00e9.</p><p>L'AESN (Agence de l'Eau Seine Normandie), en partenariat avec l'IAU-\u00cedF, a fait num\u00e9riser l'hydrographie de surface de la R\u00e9gion&nbsp;\u00cele-de-France.</p><p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente le r\u00e9seau hydrologique lin\u00e9aire d'\u00cele-de-France en 2002.&nbsp;</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "code", "type": "int", "name": "code"}, {"label": "CODE_CARTE", "type": "int", "name": "code_carte"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "mode-doccupation-du-sol-mos-en-11-postes-en-2012", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Mode d'occupation du sol en Ile de France en 2012 en 11 postes de l\u00e9gende au pas de 25m.</p><p>Le Mos (Modes d'Occupation du Sol) est l'atlas cartographique informatis\u00e9 de l'occupation du sol de l'\u00cele-de-France. Actualis\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement depuis sa premi\u00e8re \u00e9dition de 1982, le Mos permet de suivre et d'analyser en d\u00e9tail l'\u00e9volution de l'occupation du sol sur tout le territoire R\u00e9gional. L'IAU \u00eedF vient de terminer la mise \u00e0 jour 2012 du Mos. Le premier inventaire complet de l'occupation du sol en \u00cele-de-France (Modes d'Occupation des Sols : MOS) date de 1982. Depuis cette date, le Mos a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour huit fois (1987, 1990, 1994, 1999, 2003, 2008 et 2012). Gr\u00e2ce \u00e0 ces mises \u00e0 jour tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8res et \u00e0 sa pr\u00e9cision \u00e0 la fois th\u00e9matique (la nomenclature de base comporte 81 postes de l\u00e9gende) et g\u00e9om\u00e9trique (pr\u00e9cision du 1/5000) le Mos permet de visualiser et d'analyser en d\u00e9tail les \u00e9volutions de l'occupation du sol R\u00e9gional : extension de l'urbanisation, mutation des tissus urbains, transformation des espaces ruraux... Chaque mise \u00e0 jour du Mos est \u00e9tablie \u00e0 partir d'une couverture photographique a\u00e9rienne compl\u00e8te de l'\u00cele-de-France et de diverses sources d'information compl\u00e9mentaires (fichiers administratifs, informations adress\u00e9es par les communes, etc.). Comme la pr\u00e9c\u00e9dente, la mise \u00e0 jour 2012 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e directement \u00e0 l'\u00e9cran, \u00e0 partir d'une orthophotographie num\u00e9rique R\u00e9gionale en couleur de r\u00e9solution 12.5 cm acquise aupr\u00e8s d'InterAtlas. Cette technique efficace permet un travail plus pr\u00e9cis et plus fiable que la m\u00e9thode traditionnelle (photo-interpr\u00e9tation sur calques, \u00e0 partir de clich\u00e9s papier), tant pour la photo-interpr\u00e9tation visuelle que pour la saisie des modifications g\u00e9om\u00e9triques. Une base de connaissance sur le MOS, v\u00e9ritable outil de communication entre les photo-interpr\u00e8tes et l'IAU \u00eedF a \u00e9t\u00e9 mise en ligne sur Internet pour cette sixi\u00e8me \u00e9dition : <a href=\"http://www.IAU\">http://www.IAU</a> \u00eedF.fr/basemos</p><table><tbody><tr><td><strong>Description du processus : </strong>grille au pas de 25 m constitu\u00e9e \u00e0 partir de la couche vecteur d'evolumos 1982 : nomenclature en 130 postes - achev\u00e9 en 1985 - RGP 1987 : premi\u00e8re mise \u00e0 jour 1990 : migration vers ArcInfo - RGP 1994 : passage de 130 \u00e0 110 postes de l\u00e9gende 1999 : mise \u00e0 jour sur orthophoto - recalage - v\u00e9rification des \u00e9quipements - passage de 110 \u00e0 83 postes de l\u00e9gende - RGP 2003 : mise \u00e0 jour sur orthophoto pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de corrections g\u00e9om\u00e9triques et th\u00e9matiques sur les MOS de 1982 \u00e0 1999 2008 : mise \u00e0 jour sur orthophoto - passage de 83 \u00e0 81 postes de l\u00e9gende 2012 : mise \u00e0 jour sur orthophoto - modification du classement des 81 postes de l\u00e9gende</td></tr><tr><td><strong>Logique : </strong>Grille (au format vecteur) au pas de 25 m</td></tr><tr><td><strong>R\u00e9solution de l'\u00e9chelle : </strong>5000</td></tr><tr><td><strong>R\u00e9solution de la distance : </strong>2</td></tr><tr><td><strong>Ouest : </strong>1.440529</td></tr><tr><td><strong>Est : </strong>3.565709</td></tr><tr><td><strong>Nord : </strong>49.248454</td></tr><tr><td><strong>Sud : </strong>48.110677</td></tr></tbody></table>\n<table><tbody><tr><td><strong>Code11 :</strong></td></tr><tr><td><em>1 = For\u00eats</em></td></tr><tr><td><em>2 = Milieux semi-naturels</em></td></tr><tr><td><em>3 = Espaces agricoles</em></td></tr><tr><td><em>4 = Eau</em></td></tr><tr><td><em>5 = Espaces ouverts artificialis\u00e9s</em></td></tr><tr><td><em>6 = Habitat individuel</em></td></tr><tr><td><em>7 = Habitat collectif</em></td></tr><tr><td><em>8 = Activit\u00e9s</em></td></tr><tr><td><em>9 = Equipements</em></td></tr><tr><td><em>10 = Transports</em></td></tr><tr><td><em>11 = Carri\u00e8res, d\u00e9charges et chantiers</em></td></tr></tbody></table>", "license": "ODbL", "title": "Mode d'occupation du sol (MOS) en 11 postes en 2012", "modified": "2014-03-25T12:28:50+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Am\u00e9nagement du territoire", "references": "Base de connaissance sur le MOS : ensemble des tableaux et l\u00e9gendes : http://www.iau-idf.fr/basemos/", "keyword": ["MOS", "Urbanisme", "Am\u00e9nagement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "Code11", "type": "int", "name": "code11", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "comptages-routiers-lineaires-dans-les-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tComptage du trafic routier sur les routes d\u00e9partementales des Hauts-de-Seine.\n</p>\n<p>\n\tLes donn\u00e9es sont issues de comptages routiers effectu\u00e9s sur le r\u00e9seau d\u00e9partemental \u00e0 partir de boucles \u00e9lectromagn\u00e9tiques permanentes implant\u00e9es dans la chauss\u00e9e ou de compteurs routiers utilisant des tubes pneumatiques install\u00e9s temporairement sur le r\u00e9seau. Ces comptages ont une forte valeur ajout\u00e9e pour la compr\u00e9hension des flux routiers.\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4060&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Comptages routiers lin\u00e9aires dans les Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T11:22:22+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/comptages-routiers-lineaires", "keyword": ["Transport", "Trafic", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "occupation-du-sol-dans-les-parcs-et-jardins-geres-par-le-conseil-general-des-hau", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCes donn\u00e9es d\u00e9crivent la nature d\u2019occupation du sol dans les parcs et jardins g\u00e9r\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine (pelouse, arbustes, enrob\u00e9 noir,\u2026). Elles sont issues des plans topographiques servant de support \u00e0 l'entretien des parcs.\n</p>\n<p>\n\tCat\u00e9gories et natures d'occupation du sol dans les parcs et jardins g\u00e9r\u00e9s par le&nbsp;Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine.\n</p>\n<iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=2869&trigger=carte&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Occupation du sol dans les parcs et jardins g\u00e9r\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-24T10:18:11+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/occupation-du-sol-dans-les-parcs-et-jardins-geres-par-le-conseil-general", "keyword": ["Parcs", "Jardins", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "espaces-naturels-sensibles-et-espaces-naturels-associes-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tInventaire de tous les espaces naturels d\u00e9crits dans le Sch\u00e9ma D\u00e9partemental des ENS.\n</p>\n<p>\n\tAdopt\u00e9 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine le 27 avril 2001, le sch\u00e9ma d\u00e9partemental des espaces naturels sensibles inventorie les espaces naturels et les hi\u00e9rarchise. Il d\u00e9termine des objectifs de pr\u00e9servation pour chacun d\u2019eux et propose des outils adapt\u00e9s \u00e0 ces objectifs. Ce jeu de donn\u00e9es les localise sur territoire d\u00e9partemental et pr\u00e9cise leur surface.\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=2012&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Espaces naturels sensibles et espaces naturels associ\u00e9s des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-24T10:00:14+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/espaces-naturels-sensibles-et-espaces-naturels-associes", "keyword": ["Espaces naturels", "Espaces verts", "Environnement", "Ecologie", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "arbres-dalignement-sur-la-voirie-departementale-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es localise les arbres d'alignement pris en charge par les services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine. Ce document permet de les identifier et de suivre leur \u00e9tat phytosanitaire.\n</p>\n<p>\n\tL'\u00e9tat phytosanitaire correspond \u00e0 celui pr\u00e9valant \u00e0 la date qui figure dans le jeu de donn\u00e9es.\n</p>\n<iframe src=http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=4054&production=0 width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Arbres d'alignement sur la voirie d\u00e9partementale des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-24T10:04:42+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Cadre de vie - environnement", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/arbres-dalignement-sur-la-voirie-departementale", "keyword": ["Arbres", "Voirie", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "les-equipements-dans-le-domaine-du-tourisme-et-du-transport-base-permanente-des-", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>La base permanente des \u00e9quipements (BPE), produite par l'INSEE, est destin\u00e9e \u00e0 fournir le niveau d'\u00e9quipement et de services rendus par un territoire \u00e0 la population.</p><p><br>Ce jeu de donn\u00e9es d\u00e9nombre les \u00e9quipements dans le domaine du tourisme et du transport au niveau communal (arrondissement de Paris et commune).</p><p><strong>Liste des variables :</strong></p><p><strong><br></strong></p><p style=\"margin-left: 20px;\"></p><ul><li><em>Transports et d\u00e9placements</em><br><ul><li>Taxi ;</li><li>A\u00e9roport - nombre de passagers ;</li><li>Gare avec TGV (train \u00e0 grande vitesse) ;</li><li>Gare sous convention avec les conseils r\u00e9gionaux ou les STIF ;</li></ul></li>\n<li><em>Tourisme</em><ul><li>Agence de voyage ;</li><li>H\u00f4tel homologu\u00e9 ;</li><li>H\u00f4tel homologu\u00e9 - nombre de chambres ;</li><li>Camping homologu\u00e9 ;</li><li>Camping homologu\u00e9 - nombre d'emplacements ;</li><li>Services de r\u00e9servation et d'information touristique.</li></ul></li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les \u00e9quipements dans le domaine du tourisme et du transport (base permanente des \u00e9quipements)", "modified": "2014-03-24T22:07:30+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://www.insee.fr/fr/themes/detail.asp?reg_id=99&ref_id=equip-tour-transp", "keyword": ["Gare", "H\u00e9bergement", "Tourisme", "D\u00e9placements", "Communes", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9partement commune", "type": "int", "name": "departement_commune"}, {"label": "Libell\u00e9 de commune", "type": "text", "name": "libelle_de_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Arrondissement", "type": "int", "name": "arrondissement"}, {"label": "Canton ville", "type": "int", "name": "canton_ville"}, {"label": "Zone d'emploi", "type": "int", "name": "zone_d_emploi"}, {"label": "Unit\u00e9 urbaine", "type": "int", "name": "unite_urbaine"}, {"label": "Population 2010", "type": "int", "name": "population_2010"}, {"label": "Taxi", "type": "int", "name": "taxi"}, {"label": "A\u00e9roport", "type": "int", "name": "aeroport"}, {"label": "A\u00e9roport nombre de passagers", "type": "int", "name": "aeroport_nombre_de_passagers"}, {"label": "Gare avec train TAGV (train \u00e0 grande vitesse)", "type": "int", "name": "gare_avec_train_tagv_train_a_grande_vitesse"}, {"label": "Gare sous convention avec l\u2019\u00c9tat", "type": "int", "name": "gare_sous_convention_avec_l_etat"}, {"label": "Gare sous convention avec les conseils r\u00e9gionaux ou les STIF", "type": "int", "name": "gare_sous_convention_avec_les_conseils_regionaux_ou_les_stif"}, {"label": "Agence de voyage ", "type": "int", "name": "agence_de_voyage"}, {"label": "H\u00f4tel homologu\u00e9", "type": "int", "name": "hotel_homologue"}, {"label": "H\u00f4tel homologu\u00e9 - nombre de chambres", "type": "int", "name": "hotel_homologue_nombre_de_chambres"}, {"label": "Camping homologu\u00e9", "type": "int", "name": "camping_homologue"}, {"label": "Camping homologu\u00e9 - nombre d'emplacements", "type": "int", "name": "camping_homologue_nombre_d_emplacements"}, {"label": "Information Touristique", "type": "int", "name": "information_touristique"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-en-seine-et-marne", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant en Seine-et-Marne.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es :</strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant en Seine-et-Marne", "modified": "2014-03-10T22:33:01+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "residences-de-tourisme-classees-en-ile-de-france", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des r\u00e9sidences de tourisme class\u00e9es comprenant les donn\u00e9es publiques mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 5 de l'arr\u00eat\u00e9 du 4 juin 2010 fixant les normes et la proc\u00e9dure de classement des r\u00e9sidences de tourisme.</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "R\u00e9sidences de tourisme class\u00e9es en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-17T10:00:35+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/residences-de-tourisme-classees-en-france", "keyword": ["Tourisme", "Vacances", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "DATE DE CLASSEMENT", "type": "date", "name": "date_de_classement"}, {"label": "DATE DE PUBLICATION DE L'ETABLISSEMENT", "type": "date", "name": "date_de_publication_de_l_etablissement"}, {"label": "TYPOLOGIE \u00c9TABLISSEMENT", "type": "text", "name": "typologie_etablissement"}, {"label": "CLASSEMENT", "type": "text", "name": "classement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NOM COMMERCIAL", "type": "text", "name": "nom_commercial"}, {"label": "ADRESSE", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CODE POSTAL", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "CODE DEPARTEMENT", "type": "int", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse0"}, {"label": "SITE INTERNET", "type": "text", "name": "site_internet"}, {"label": "CAPACIT\u00c9 D'ACCUEIL (PERSONNES)", "type": "int", "name": "capacite_d_accueil_personnes"}, {"label": "NOMBRE D'UNITES D'HABITATION", "type": "int", "name": "nombre_d_unites_d_habitation"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs840"}]}, {"datasetid": "carte-des-pharmacies-de-lessonne", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Liste des pharmacies essonniennes, leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation. (Source : FINESS ; septembre 2013)</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es</strong></p><ul>\n<li><em>nofinesset </em>Num\u00e9ro FINESS \u00e9tablissement</li><li><em>nofinessej</em> Num\u00e9ro FINESS entit\u00e9 juridique</li><li><em>rs </em>Raison sociale</li><li><em>rslongue </em>Raison sociale longue</li><li><em>compldistrib </em>Compl\u00e9ment de distribution</li><li><em>numvoie</em> Num\u00e9ro de voie</li><li><em>typvoie </em>Type de voie</li><li><em>voie</em> Libell\u00e9 de voie</li><li><em>compvoie </em>Compl\u00e9ment de voie</li><li><em>lieuditbp </em>Lieu-dit / BP</li><li><em>departement </em>D\u00e9partement</li><li><em>libdepartement </em>Libell\u00e9 d\u00e9partement</li><li><em>cp </em>CodePostal</li><li><em>commune </em>Libell\u00e9 commune</li><li><em>telephone </em>T\u00e9l\u00e9phone</li><li><em>telecopie </em>T\u00e9l\u00e9copie</li><li><em>dateouv </em>Date d\u2019ouverture</li><li><em>dateautor </em>Date d\u2019autorisation</li><li><em>datemaj</em> Date de mise \u00e0 jour sur la structure</li><li><em>wgs84 </em>latitude,longitute (WGS84)</li><li><em>lat </em>latitude</li><li><em>lng</em> longitute</li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Carte des pharmacies de l'Essonne", "modified": "2014-03-16T14:53:22+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/extraction-du-fichier-national-des-etablissements-sanitaires-et-sociaux-finess-par-etablissements", "keyword": ["Sant\u00e9", "Commerce", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nofinesset", "type": "int", "name": "nofinesset"}, {"label": "nofinessej", "type": "int", "name": "nofinessej"}, {"label": "rs", "type": "text", "name": "rs"}, {"label": "rslongue", "type": "text", "name": "rslongue"}, {"label": "complrs", "type": "text", "name": "complrs"}, {"label": "compldistrib", "type": "text", "name": "compldistrib"}, {"label": "numvoie", "type": "int", "name": "numvoie"}, {"label": "compvoie", "type": "text", "name": "compvoie"}, {"label": "typvoie", "type": "text", "name": "typvoie"}, {"label": "voie", "type": "text", "name": "voie"}, {"label": "lieuditbp", "type": "text", "name": "lieuditbp"}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement"}, {"label": "libdepartement", "type": "text", "name": "libdepartement"}, {"label": "cp", "type": "int", "name": "cp"}, {"label": "commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "telephone", "type": "int", "name": "telephone"}, {"label": "telecopie", "type": "int", "name": "telecopie"}, {"label": "dateouv", "type": "date", "name": "dateouv"}, {"label": "dateautor", "type": "date", "name": "dateautor"}, {"label": "datemaj", "type": "date", "name": "datemaj"}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "lat", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "lng", "type": "double", "name": "lng"}]}, {"datasetid": "paniers-fraicheur-dans-les-gares-du-reseau-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Dans les gares disposant du service, <a href=\"http://www.transilien.com/static/panier-fraicheur\">des mara\u00eechers locaux vendent leurs produits directement sur les quais</a> une fois par semaine. Chaque semaine, plus de sept tonnes de fruits et l\u00e9gumes sont vendues dans les gares d'\u00cele-de-France.</p><p>Ce fichier pr\u00e9sente le jour de pr\u00e9sence des Paniers fra\u00eecheur pour chaque gare :</p><ul>\n<li>Nom de la gare : Libell\u00e9 de la gare</li><li>Code UIC : Code unique de la gare. Ce code correspond \u00e0 celui utilis\u00e9 dans les autres fichiers pr\u00e9sentant des donn\u00e9es sur les gares</li><li>Jour de pr\u00e9sence Paniers Fra\u00eecheurs : Indication du jour de pr\u00e9sence pour la gare consid\u00e9r\u00e9e</li></ul><p><strong><br></strong></p><p><strong>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le </strong><a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\"><strong>forum SNCF Open Data</strong></a><strong>.</strong></p>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Paniers fra\u00eecheur dans les gares du r\u00e9seau Transilien", "modified": "2014-03-27T09:54:51+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-transilien-paniers-fraicheurs/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/descriptif_fichiers_complementaires_20131025.pdf", "mimetype": "application/pdf", "id": "descriptif_fichiers_complementaires_20131025_pdf", "title": "Descriptif - Fichiers compl\u00e9mentaires 20131025.pdf"}], "fields": []}, {"datasetid": "lignes-par-gare-sur-le-reseau-transilien", "metas": {"publisher": "SNCF", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Points d'arr\u00eat desservis par Transilien et liste des lignes qui les desservent.</p><p>Vous avez des questions ou des remarques sur ces donn\u00e9es ? Rendez-vous sur le <a href=\"http://data.sncf.com/forum/vos-retours-sur-les-donnees\">forum SNCF Open Data</a>.</p>", "license": "SNCF Open Data", "title": "Lignes par gare sur le r\u00e9seau Transilien", "modified": "2014-03-27T09:52:00+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://ressources.data.sncf.com/explore/dataset/sncf-lignes-par-gares-idf/?tab=metas", "keyword": "Transports en commun"}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/descriptif_fichier_ligne_par_gare_idf_20120203.pdf", "mimetype": "application/pdf", "id": "descriptif_fichier_ligne_par_gare_idf_20120203_pdf", "title": "descriptif-fichier-ligne-par-gare-IDF_20120203.pdf"}], "fields": []}, {"datasetid": "animation-nature-2014", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Animation nature - 2014", "modified": "2014-03-11T11:31:35+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Cette donn\u00e9e permet de recenser les animations nature et de localiser les points de rendez-vous.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "ESPACE_REG", "type": "text", "name": "espace_reg", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPARTEMEN", "type": "double", "name": "departemen"}, {"label": "MOIS", "type": "text", "name": "mois", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "JOUR", "type": "text", "name": "jour", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DATE_", "type": "double", "name": "date"}, {"label": "THEMATIQUE", "type": "text", "name": "thematique", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DATE_EXACT", "type": "text", "name": "date_exact"}, {"label": "INTERVENAN", "type": "text", "name": "intervenan"}, {"label": "LIEU_DE_RD", "type": "text", "name": "lieu_de_rd"}, {"label": "HORAIRES", "type": "text", "name": "horaires", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "LOGO", "type": "text", "name": "logo"}, {"label": "NUM_SIG", "type": "int", "name": "num_sig"}, {"label": "TITRE", "type": "text", "name": "titre"}, {"label": "NB_MAX_PAR", "type": "double", "name": "nb_max_par"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "itineraire-promenade-projet-balade-2014", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Itin\u00e9raire promenade (projet balade) - 2014", "modified": "2014-03-27T09:35:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "keyword": ["Urbanisme", "Environnement", "Gendarmerie", "G\u00e9olocalisation", "Balade"], "description": "<p>Lin\u00e9aire repr\u00e9sentant les \u00e9tapes du parcours identifi\u00e9 dans le cadre du projet de communication \u00ab balade en for\u00eat \u00bb. Chaque ligne correspond \u00e0 un tron\u00e7on reliant deux points d\u2019int\u00e9r\u00eat.</p><p>Cette donn\u00e9e est issue de la composante route de la BDTOPO de l\u2019IGN et compl\u00e9t\u00e9e par les techniciens APEN. Cette donn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9e par la mission SIG et le service communication.</p><p>L\u00e9gendes des colonnes :&nbsp;</p><table>\n <tbody><tr>\n  <td><em>Nom</em></td>\n  <td><em>Alias</em></td>\n  <td><em>Type</em></td>\n  <td><em>Description</em></td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>OBJECTID</em></td>\n  <td>OBJECTID</td>\n  <td>Identifiant\n  d\u2019objet</td>\n  <td>Identifiant SDE</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NUM</em></td>\n  <td>num\u00e9ro</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Num\u00e9ro de l\u2019\u00e9tape</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NUM_D</em></td>\n  <td>num\u00e9ro d\u00e9part</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Num\u00e9ro du point d\u2019int\u00e9r\u00eat de d\u00e9part</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NUM_A</em></td>\n  <td>num\u00e9ro arriv\u00e9</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Num\u00e9ro du point d\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019arriv\u00e9e</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NOM</em></td>\n  <td>Nom</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Nom de l\u2019\u00e9tape (facultatif)</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>COM</em></td>\n  <td>Commentaire</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Commentaire de l\u2019\u00e9tape (facultatif)</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>DIST</em></td>\n  <td>Distance</td>\n  <td>R\u00e9el double</td>\n  <td>Distance en m\u00e8tre entre deux points d\u2019int\u00e9r\u00eats</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>TMP</em></td>\n  <td>temps</td>\n  <td>Entier long</td>\n  <td>Dur\u00e9e de l\u2019\u00e9tape en minute (1m/s)</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NOM_B</em></td>\n  <td>Nom de la balade</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Nom de la balade</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>NUM_PRIF</em></td>\n  <td>Num\u00e9ro_PRIF</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Num\u00e9ro du PRIF</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>OPE</em></td>\n  <td>OPE</td>\n  <td>Texte</td>\n  <td>Nom\n  de l\u2019op\u00e9rateur</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>ID_PROMENADE</em></td>\n  <td>ID_PROMENADE</td>\n  <td>Court</td>\n  <td>Identifiant unique de la promenade</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>SHAPE</em></td>\n  <td>SHAPE</td>\n  <td>Ligne</td>\n  <td>G\u00e9om\u00e9trie</td>\n </tr>\n <tr>\n  <td><em>SHAPE.LEN</em></td>\n  <td>SHAPE.LEN</td>\n  <td>R\u00e9el double</td>\n  <td>P\u00e9rim\u00e8tre calcul\u00e9 par ArcGIS en m\u00e8tre</td>\n </tr></tbody></table>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "NOM", "type": "text", "name": "nom", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "COM", "type": "text", "name": "com", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM", "type": "int", "name": "num"}, {"label": "NUM_D", "type": "int", "name": "num_d"}, {"label": "NOM_B", "type": "text", "name": "nom_b", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_A", "type": "int", "name": "num_a"}, {"label": "DIST", "type": "double", "name": "dist"}, {"label": "TMP", "type": "int", "name": "tmp"}, {"label": "ID_PROMENA", "type": "int", "name": "id_promena", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}, {"label": "SHAPE_LEN", "type": "double", "name": "shape_len"}]}, {"datasetid": "liste-des-espaces-de-retrait-so-colissimo-sans-horaires", "metas": {"publisher": "La poste", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente l'ensemble des points de contact \u00e9ligibles au service So Colissimo, hors points relais Pick Up et espaces Courrier.</p><p>Il comporte le r\u00e9f\u00e9rentiel des points : identifiant, nom, adresse, coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques (WGS) , un indicateur d\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duites, et le type de point relais :&nbsp;</p><p>- BPR = bureau de Poste relais&nbsp;</p><p>- CIT = Cityssimo</p><p> - ACP = Agence Coliposte</p>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Liste des espaces de retrait So Colissimo (sans horaires)", "modified": "2014-03-12T16:46:09+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/liste-des-espaces-de-retrait-so-colissi-0", "keyword": ["R\u00e9seau postal", "Courrier", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Ident_pr", "type": "int", "name": "ident_pr"}, {"label": "Nom_Point_de_retrait", "type": "text", "name": "nom_point_de_retrait"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse 2", "type": "text", "name": "adresse_2"}, {"label": "Adresse 3", "type": "text", "name": "adresse_3"}, {"label": "Adresse 4", "type": "text", "name": "adresse_4"}, {"label": "Code_postal", "type": "int", "name": "code_postal", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code_departement", "type": "int", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Accessibilit\u00e9 perssonnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite", "type": "int", "name": "accessibilite_perssonnes_a_mobilite_reduite", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Type", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "wgs84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "mobiliers-de-stationnement-de-la-ville-de-paris", "metas": {"publisher": "Ville de Paris", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Donn\u00e9es de type vecteur, d\u00e9crivant les mobiliers li\u00e9s au stationnement de v\u00e9hicules : horodateurs, distributeurs, bornes v\u00e9lo libre service (v\u00e9lib)...</p><iframe src=\"http://parisdata.opendatasoft.com/explore/embed/dataset/mobilierstationnementparis2011/?tab=map&mapviewport=48.855821082030424,2.3182010650634766,48.87575202012552,2.384505271911621\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\"></iframe>", "license": "ODbL Paris", "title": "Mobiliers de stationnement de la ville de Paris", "modified": "2014-03-20T22:46:24+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://parisdata.opendatasoft.com/explore/dataset/mobilierstationnementparis2011", "keyword": ["Stationnement", "Mobilier urbain", "\u00c9quipement", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "bassins-de-retention-des-hauts-de-seine", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es localise les bassins de r\u00e9tention, \u00e0 ciel ouvert ou enterr\u00e9s, du r\u00e9seau d\u00e9partemental d'assainissement dont le ma\u00eetre d\u2019ouvrage est le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=3913&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\" &gt;=\"\" <=\"\" iframe=\"\"></iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Bassins de r\u00e9tention des Hauts-de-Seine", "modified": "2014-03-21T12:02:32+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "B\u00e2timent - \u00e9quipements", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/bassins-de-retention", "keyword": ["Assainissement", "Eau", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "stations-des-bus-a-haut-niveau-de-service-bhns", "metas": {"publisher": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9e localise les stations de la ligne de bus \u00e0 haut niveau de service (BHNS) St Maur - Cr\u00e9teil / La Croix de Berny existant dans les Hauts-de-Seine et les d\u00e9partements limitrophes.</p><iframe src=\"http://opendata.hauts-de-seine.net/dataset/dataviz/?id=3547&production=0\" width=\"600\" height=\"400\" frameborder=\"0\">\n</iframe>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Stations des bus \u00e0 haut niveau de service (BHNS)", "modified": "2014-03-21T11:16:25+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "D\u00e9placements - transports", "references": "http://opendata.hauts-de-seine.net/jeu-de-donnees/stations-des-bus-haut-niveau-de-service-bhns", "keyword": ["Transports en commun", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": false, "features": [], "attachments": [], "fields": []}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-en-essonne", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant en Essonne.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant en Essonne", "modified": "2014-03-10T23:09:27+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "les-lieux-de-diffusion-du-spectacle-vivant-dans-le-val-doise", "metas": {"publisher": "Arcadi", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant dans le Val-de-Marne.</p><p><strong>Structure des donn\u00e9es </strong><br>nom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84).</p>", "license": "ODbL", "title": "Les lieux de diffusion du spectacle vivant dans le Val-d'Oise", "modified": "2014-03-10T23:48:24+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.arcadi.fr/point-doc/repertoires/lieux/", "keyword": ["Arts", "Spectacle vivant", "Musique", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse 1", "type": "text", "name": "adresse_1"}, {"label": "Adresse2", "type": "text", "name": "adresse2"}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "eMail", "type": "text", "name": "email"}, {"label": "T\u00e9l\u00e9phone", "type": "text", "name": "telephone"}, {"label": "Fax", "type": "text", "name": "fax"}, {"label": "Web", "type": "text", "name": "web"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_continuites_grande_faune", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Environnement", "Biodiversit\u00e9", "Espaces naturels"], "license": "ODbL", "title": "Sch\u00e9ma des continuit\u00e9s \u00e9cologiques relatives au d\u00e9placement de la grande faune", "modified": "2013-06-08T09:36:47+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Cadre de vie - environnement", "description": "Sch\u00e9ma des axes de d\u00e9placement de la grande faune au niveau r\u00e9gional, hi\u00e9rarchis\u00e9 en fonction de l'importance des noyaux de populations"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "hierong", "type": "int", "name": "hierong"}, {"label": "SHAPE_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}]}, {"datasetid": "idf_GPRU2006", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Politique de la ville", "Communes", "Urbanisme", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Grand Projet de renouvellement urbain (GPRU)", "modified": "2013-06-18T20:18:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "description": "<p>\n\tEn mars 2002, la Ville de Paris signe un avenant au Contrat de Ville de Paris avec plusieurs partenaires : l'Etat, la R\u00e9gion, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, le FASILD pour agir sur 11 sites prioritaires. C'est le lancement du \"Grand Projet de Renouvellement Urbain\". Ce projet est le nouveau d\u00e9fi de la capitale et a pour but d'am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des quartiers p\u00e9riph\u00e9riques.\n</p>\n<p>\n\t Au programme : travaux, am\u00e9nagements, d\u00e9veloppement de l'emploi, actions en faveur de la s\u00e9curit\u00e9 et de la propret\u00e9, \u00e9changes avec les communes voisines\u2026 Ce vaste chantier c'est le \"Grand Projet de Renouvellement Urbain\" de Paris, le \"GPRU\". Il concerne pr\u00e8s de 110 000 habitants et 7 arrondissements.\n</p>\n<p>\n\tFASILD : Fonds d'Action et de Soutien pour l'Int\u00e9gration et la Lutte contre les Discriminations\n</p>\n<p>\n\t(Source : P\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9gional d'intervention fonci\u00e8re)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "double", "name": "insee"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "INTERCOM", "type": "text", "name": "intercom"}, {"label": "GPRU", "type": "text", "name": "gpru"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_rp_type_logement2009", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "keyword": ["Logement", "G\u00e9olocalisation"], "license": "ODbL", "title": "Nombre de r\u00e9sidences principales par type d'occupation", "modified": "2013-06-18T20:03:06+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "description": "Nombre de r\u00e9sidences principales par type d'occupation en 2009 :\nAppartements\nAutres\nMaisons individuelles"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "AREA", "type": "double", "name": "area"}, {"label": "PERIMETER", "type": "double", "name": "perimeter"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "NB_RP_MI", "type": "double", "name": "nb_rp_mi"}, {"label": "NB_RP_APP", "type": "double", "name": "nb_rp_app"}, {"label": "NB_RP_AUT", "type": "double", "name": "nb_rp_aut"}]}, {"datasetid": "recensement_des_equipements_sportifs_dans_les_yvelines", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re des Sports", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Recensement des \u00e9quipements sportifs dans les Yvelines", "modified": "2013-06-12T21:38:15+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/551420?xtmc=%C3%A9quipement+sportif&xtcr=3", "keyword": ["\u00c9quipements sportifs", "Sport", "Loisirs", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t<span style=\"line-height: 1.45em;\">Recensement des \u00e9quipements sportifs r\u00e9alis\u00e9 par le Minist\u00e8re des Sports avec notamment :</span>\n</p>\n<ul>\n\t<li>type d'\u00e9quipement (salle multisports, court de tennis, dojo, ...) ;</li>\n\t<li>nature de l'\u00e9quipement (int\u00e9rieur, d\u00e9couvert, ...) ;</li>\n\t<li>nature du sol (synth\u00e9tique, parquet, b\u00e9ton, ...) ;</li>\n\t<li>activit\u00e9s (danse, gymnastique, football, badminton, ...) ;</li>\n\t<li>adresse et coordonn\u00e9es GPS .</li>\n</ul>\n<p>\n\t   (Derni\u00e8re mise \u00e0 jour par le Minist\u00e8re : 20/02/2013\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [{"url": "odsfile://datailedefrance/donnees_equipements_sportifs_6.csv", "mimetype": "application/vnd.ms-excel", "id": "donnees_equipements_sportifs_csv", "title": "Donnees_Equipements_sportifs.csv"}], "fields": [{"label": "DepCode", "type": "int", "name": "depcode"}, {"label": "DepLib", "type": "text", "name": "deplib"}, {"label": "ComInsee", "type": "int", "name": "cominsee"}, {"label": "ComLib", "type": "text", "name": "comlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "InsNumeroInstall", "type": "int", "name": "insnumeroinstall"}, {"label": "InsNom", "type": "text", "name": "insnom"}, {"label": "InsNoVoie", "type": "text", "name": "insnovoie"}, {"label": "InsLibelleVoie", "type": "text", "name": "inslibellevoie"}, {"label": "InsLieuDit", "type": "text", "name": "inslieudit"}, {"label": "InsCodePostal", "type": "int", "name": "inscodepostal"}, {"label": "InsArrondissement", "type": "text", "name": "insarrondissement"}, {"label": "InsDateMaj", "type": "date", "name": "insdatemaj"}, {"label": "EquipementId", "type": "int", "name": "equipementid"}, {"label": "EquNom", "type": "text", "name": "equnom"}, {"label": "EquNomBatiment", "type": "text", "name": "equnombatiment"}, {"label": "EquipementTypeId", "type": "int", "name": "equipementtypeid"}, {"label": "EquipementTypeLib", "type": "text", "name": "equipementtypelib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquipementFiche", "type": "text", "name": "equipementfiche"}, {"label": "NatureTypeID", "type": "int", "name": "naturetypeid"}, {"label": "NatureLibelle", "type": "text", "name": "naturelibelle", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NatureSolId", "type": "int", "name": "naturesolid"}, {"label": "NatureSolLib", "type": "text", "name": "naturesollib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquNbEquIdentique", "type": "int", "name": "equnbequidentique"}, {"label": "EquGpsX", "type": "text", "name": "equgpsx"}, {"label": "EquGpsY", "type": "text", "name": "equgpsy"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}, {"label": "EquDateMaj", "type": "date", "name": "equdatemaj"}, {"label": "ActiviteId", "type": "int", "name": "activiteid"}, {"label": "ActLib", "type": "text", "name": "actlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "EquActivitePraticable", "type": "text", "name": "equactivitepraticable"}, {"label": "EquActivitePratique", "type": "text", "name": "equactivitepratique"}, {"label": "EquActiviteSalleSpe", "type": "text", "name": "equactivitesallespe"}, {"label": "ActNivLib", "type": "text", "name": "actnivlib", "annotations": [{"name": "facet"}]}]}, {"datasetid": "cartographie-des-emplacements-des-commissariats-a-paris-et-petite-couronne", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Cartographie des emplacements des commissariats \u00e0 Paris et petite couronne", "modified": "2014-03-12T08:51:26+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/points-d-accueil-police-coordonnees-paris-30379560", "keyword": ["Police", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Points d'accueil police pour Paris et la petite couronne</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Name", "type": "text", "name": "name"}, {"label": "Description", "type": "text", "name": "description"}, {"label": "Coordinates", "type": "geo_point_2d", "name": "coordinates"}]}, {"datasetid": "idf_lycees2011", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Les lyc\u00e9es", "modified": "2013-06-18T20:10:03+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tCe jeu de donn\u00e9es repr\u00e9sente les lyc\u00e9es d'\u00cele-de-France avec les effectifs \u00e0 la rentr\u00e9e 2011\n</p>\n<p>\n\t(Source : Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale - Direction de l'\u00e9valuation, de la prospective et de la performance)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NumeroUAI", "type": "text", "name": "numerouai"}, {"label": "NatureUAI", "type": "text", "name": "natureuai"}, {"label": "Patronyme", "type": "text", "name": "patronyme"}, {"label": "LibelType", "type": "text", "name": "libeltype"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "CP", "type": "text", "name": "cp"}, {"label": "INSEE", "type": "text", "name": "insee"}, {"label": "NomCom", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "Secteur", "type": "text", "name": "secteur"}, {"label": "QualiGeoco", "type": "double", "name": "qualigeoco"}]}, {"datasetid": "les-marches-publics-de-fournitures-en-2013", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les march\u00e9s publics de fournitures en 2013", "modified": "2014-04-01T12:15:23+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Administration", "keyword": ["March\u00e9s publics", "Fournitures"], "description": "<p>La liste des march\u00e9s publics de fournitures conclus par la R\u00e9gion \u00cele-de-France en 2013. Seuils des march\u00e9s, attributaires et leur code postal, date de notification et objet du march\u00e9.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Tranche budg\u00e9taire", "type": "text", "name": "tranche_budgetaire", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Attributaire", "type": "text", "name": "attributaire"}, {"label": "Code postal", "type": "text", "name": "code_postal"}, {"label": "Date de notification", "type": "date", "name": "date_de_notification"}, {"label": "Objet du march\u00e9", "type": "text", "name": "objet_du_marche"}]}, {"datasetid": "constructions-et-rehabilitations-des-residences-pour-etudiants-depuis-2004", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Constructions et r\u00e9habilitations des r\u00e9sidences pour \u00e9tudiants depuis 2004", "modified": "2014-02-27T10:43:11+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "keyword": ["Logement", "G\u00e9olocalisation", "Enseignement sup\u00e9rieur"], "description": "<p>\n\tLe jeu de donn\u00e9es reprend toutes les cr\u00e9ations et op\u00e9rations de r\u00e9habilitation des r\u00e9sidences \u00e9tudiantes depuis 2004, soit environ 16.000 logements. <br>\n\t<br>\n\tAnn\u00e9e CP : date du vote <br>\n\tPLUS : pr\u00eat locatif \u00e0 usage social<br>\n\tPLAI : pr\u00eat locatif aid\u00e9 d'int\u00e9gration<br>\n\tPLS : pr\u00eat locatif social</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Op\u00e9ration", "type": "text", "name": "operation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "departement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "B\u00e9n\u00e9ficiaire", "type": "text", "name": "beneficiaire"}, {"label": "Gestionnaire", "type": "text", "name": "gestionnaire"}, {"label": "logements", "type": "int", "name": "logements"}, {"label": "convention", "type": "text", "name": "convention"}, {"label": "places", "type": "int", "name": "places"}, {"label": "Subvention", "type": "text", "name": "subvention"}, {"label": "Mois CP", "type": "text", "name": "mois_cp"}, {"label": "Ann\u00e9e CP", "type": "text", "name": "annee_cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Lgt PLUS", "type": "int", "name": "lgt_plus"}, {"label": "Lgt PLS", "type": "int", "name": "lgt_pls"}, {"label": "LAT", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "double", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_ZUS", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "ZUS, ZRU et ZFU", "modified": "2013-08-28T22:01:58+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie urbaine", "keyword": ["Politique de la ville", "Population", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\t P\u00e9rim\u00e8tres des \"Zones Urbaines Sensibles\" (ZUS), des \"Zones de Redynamisation Urbaines\" (ZRU) et des \"Zones Franches Urbaines\" (ZFU).\n</p>\n<p>\n\t Cette g\u00e9ographie prioritaire a \u00e9t\u00e9 mise en oeuvre par le \"Pacte de relance pour la ville\" (loi du 14 novembre 1996 mise en vigueur au 1er janvier 1997) selon le principe de la discrimination territoriale positive. Au moyen de mesures d\u00e9rogatoires dans le domaine fiscal et social, l'objectif \u00e9tait de relancer l'activit\u00e9 \u00e9conomique et l'emploi dans les territoires s\u00e9lectionn\u00e9s.\n</p>\n<p>\n\t Des crit\u00e8res majorit\u00e8rement statistiques d\u00e9finissent un zonage \u00e0 trois niveaux embo\u00eet\u00e9s, au sein duquel est appliqu\u00e9 un ensemble de mesures hi\u00e9rarchis\u00e9es.\n</p>\n<p>\n\t (Source : P\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9gional d'intervention fonci\u00e8re)\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "OBJECTID_1", "type": "int", "name": "objectid_1"}, {"label": "OBJECTID", "type": "double", "name": "objectid"}, {"label": "ZUS", "type": "double", "name": "zus"}, {"label": "TYP_ZON", "type": "double", "name": "typ_zon"}, {"label": "TYPE_ZONE", "type": "text", "name": "type_zone"}, {"label": "DEP", "type": "text", "name": "dep"}, {"label": "COM", "type": "text", "name": "com"}, {"label": "POP90", "type": "double", "name": "pop90"}, {"label": "POP99", "type": "double", "name": "pop99"}, {"label": "NOMCOM", "type": "text", "name": "nomcom"}, {"label": "NOMZUS", "type": "text", "name": "nomzus"}, {"label": "ZUS_ID", "type": "text", "name": "zus_id"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "ZONE", "type": "text", "name": "zone"}]}, {"datasetid": "budget_2012_par_secteurs_-_credits_de_paiement_cp", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>\n\tBudget 2012 par secteurs - Cr\u00e9dits de paiement (CP)\n</p>", "license": "Licence ouverte", "title": "Budget 2012 par secteurs - Cr\u00e9dits de paiement (CP)", "modified": "2013-07-22T10:37:04+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Finances publiques", "keyword": "Budget r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": [], "attachments": [], "fields": [{"label": "Libell\u00e9 secteur", "type": "text", "name": "libelle_secteur"}, {"label": "Montant vot\u00e9 en M\u20ac", "type": "text", "name": "montant_vote_en_meu"}]}, {"datasetid": "etablissements_d_accueil_hebergement_readaptation_et_services", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "\u00c9tablissements d'accueil, h\u00e9bergement, r\u00e9adaptation et services", "modified": "2013-06-24T21:24:54+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/564748?xtmc=finess&xtcr=4", "keyword": ["Sant\u00e9", "Politique sociale", "H\u00e9bergement", "Logement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>\n\tListe des \u00e9tablissements et services sociaux concourant \u00e0 la protection de l'enfance situ\u00e9s en \u00cele-de-France (source FINESS /15-05-2013), leurs coordonn\u00e9es, adresse et g\u00e9olocalisation :\n</p>\n<ul>\n\t<li>\u00e9tablissements pour adultes et familles en difficult\u00e9\n\t<ul>\n\t\t<li>centres d'h\u00e9bergement et de r\u00e9insertion sociale, autres centres d'accueil, centres provisoires d'h\u00e9bergement,...</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>autres \u00e9tablissements sociaux d'h\u00e9bergement et d'accueil\n\t<ul>\n\t\t<li>aires stations nomades, foyers travailleurs migrants non transform\u00e9s en r\u00e9sidence Sociale, ...</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>\u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux\n\t<ul>\n\t\t<li>centres de soins sp\u00e9cifiques pour toxicomanes, centres de cure ambulatoire en alcoologie, ...</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>\u00e9tablissements et services multi-client\u00e8les\n\t<ul>\n\t\t<li>aide et soins \u00e0 domicile, soins infirmiers \u00e0 domicile, ...</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>centres de ressources</li>\n\t<li>logements en structure Collective\n\t<ul>\n\t\t<li>maisons relais - pensions de famille, r\u00e9sidences sociale</li>\n\t</ul>\n\t</li>\n\t<li>protection des majeurs</li>\n</ul>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "text", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "text", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "int", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "CODE_PSPH", "type": "int", "name": "code_psph"}, {"label": "PARTICIPANT_SERVICE_PUBLIC_HOSPITALIER", "type": "text", "name": "participant_service_public_hospitalier"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "idf_RGP_emploi_exh", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Emploi exhaustif - statistiques communales", "modified": "2013-06-18T19:57:18+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Emploi", "keyword": ["Population", "Communes", "G\u00e9olocalisation"], "description": "Emploi exhaustif de 1975 \u00e0 2009\n\nAu recensement, les personnes actives ayant un emploi peuvent \u00eatre compt\u00e9es \u00e0 leur lieu de r\u00e9sidence ou \u00e0 leur lieu de travail.\nOn parle d'emploi au lieu de travail ou plus bri\u00e8vement d'emploi.\nPar opposition au  lieu de r\u00e9sidence, on parle de population active ayant un emploi.\nLa comparaison entre l'emploi 1999 et 2008 n'est plus possible en raison des diff\u00e9rences de d\u00e9finition de l'emploi entre ces deux recensements.\nDepuis 2006 l'emploi tient aussi compte des situations mixtes ( \u00e9tudiants et retrait\u00e9s occupants un emploi )."}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "INSEE", "type": "int", "name": "insee"}, {"label": "EMP1975", "type": "double", "name": "emp1975"}, {"label": "EMP1982", "type": "double", "name": "emp1982"}, {"label": "EMP1990", "type": "double", "name": "emp1990"}, {"label": "TX_EMP1990", "type": "double", "name": "tx_emp1990"}, {"label": "EMP1999", "type": "double", "name": "emp1999"}, {"label": "TX_EMP1999", "type": "double", "name": "tx_emp1999"}, {"label": "TCAM9099", "type": "double", "name": "tcam9099"}, {"label": "EMP2006", "type": "double", "name": "emp2006"}, {"label": "EMP2007", "type": "double", "name": "emp2007"}, {"label": "EMP2008", "type": "double", "name": "emp2008"}, {"label": "Emp2009", "type": "double", "name": "emp2009"}]}, {"datasetid": "les-service-de-sante-par-commune-ou-par-arrondissement-base-permanente-des-equip", "metas": {"publisher": "INSEE", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>La base permanente des \u00e9quipements (BPE), produite par l'INSEE, est destin\u00e9e \u00e0 fournir le niveau d'\u00e9quipement et de services rendus par un territoire \u00e0 la population.</p><p><br>Ce jeu de donn\u00e9es d\u00e9nombre les service de sant\u00e9 au niveau communal (arrondissement de Paris et commune).</p><p><strong>Liste des variables :</strong></p><ul><li><em>\u00c9tablissement et services de sant\u00e9&nbsp;</em><br>\n<ul>\n<li>\u00c9tablissement sant\u00e9 court s\u00e9jour ;</li><li>\u00c9tablissement sant\u00e9 moyen s\u00e9jour ;</li><li>\u00c9tablissement sant\u00e9 long s\u00e9jour ;</li><li>\u00c9tablissement psychiatrique ;</li><li>Centre lutte cancer ;</li><li>Urgences ;</li><li>Maternit\u00e9 ;</li><li>Centre de sant\u00e9 ;</li><li>Structures psychiatriques en ambulatoire ;</li><li>Centre m\u00e9decine pr\u00e9ventive ;</li><li>Dialyse ;</li><li>Hospitalisation \u00e0 domicile ;</li></ul></li><li><em>Autres \u00e9tablissements et services \u00e0 caract\u00e8re sanitaire</em>\n<ul>\n<li>Pharmacie ;</li><li>Laboratoire d'analyses m\u00e9dicales ;</li><li>Ambulance ;</li><li>Transfusion sanguine ;</li><li>\u00c9tablissement thermal ;</li><li>\u00c9tablissement de lutte contre l'alcoolisme.</li></ul></li></ul>", "license": "Licence Ouverte", "title": "Les services de sant\u00e9 par commune ou par arrondissement (base permanente des \u00e9quipements)", "modified": "2014-03-24T22:58:21+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.insee.fr/fr/themes/detail.asp?reg_id=99&ref_id=equip-serv-sante", "keyword": ["Sant\u00e9", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "D\u00e9partement commune", "type": "int", "name": "departement_commune"}, {"label": "Libell\u00e9 de commune", "type": "text", "name": "libelle_de_commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Arrondissement", "type": "int", "name": "arrondissement"}, {"label": "Canton ville", "type": "int", "name": "canton_ville"}, {"label": "Zone d'emploi", "type": "int", "name": "zone_d_emploi"}, {"label": "Unit\u00e9 urbaine", "type": "int", "name": "unite_urbaine"}, {"label": "Population 2010", "type": "int", "name": "population_2010"}, {"label": "Etablissement sant\u00e9 court s\u00e9jour", "type": "int", "name": "etablissement_sante_court_sejour"}, {"label": "Etablissement sant\u00e9 moyen s\u00e9jour", "type": "int", "name": "etablissement_sante_moyen_sejour"}, {"label": "Etablissement sant\u00e9 long s\u00e9jour", "type": "int", "name": "etablissement_sante_long_sejour"}, {"label": "Etablissement psychiatrique", "type": "int", "name": "etablissement_psychiatrique"}, {"label": "Centre lutte cancer", "type": "int", "name": "centre_lutte_cancer"}, {"label": "Urgences", "type": "int", "name": "urgences"}, {"label": "Maternit\u00e9", "type": "int", "name": "maternite"}, {"label": "Centre de sant\u00e9", "type": "int", "name": "centre_de_sante"}, {"label": "Structures psychiatriques en ambulatoire", "type": "int", "name": "structures_psychiatriques_en_ambulatoire"}, {"label": "Centre m\u00e9decine pr\u00e9ventive", "type": "int", "name": "centre_medecine_preventive"}, {"label": "Dialyse", "type": "int", "name": "dialyse"}, {"label": "Hospitalisation \u00e0 domicile", "type": "int", "name": "hospitalisation_a_domicile"}, {"label": "Pharmacie", "type": "int", "name": "pharmacie"}, {"label": "Laboratoire d'analyses m\u00e9dicales", "type": "int", "name": "laboratoire_d_analyses_medicales"}, {"label": "Ambulance", "type": "int", "name": "ambulance"}, {"label": "Transfusion sanguine", "type": "int", "name": "transfusion_sanguine"}, {"label": "Etablissement thermal", "type": "int", "name": "etablissement_thermal"}, {"label": "Etablissement lutte contre l'alcoolisme", "type": "int", "name": "etablissement_lutte_contre_l_alcoolisme"}, {"label": "geo_point_2d", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "geo_shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "laboratoires_de_biologie_medicale", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Laboratoires de biologie m\u00e9dicale", "modified": "2013-06-24T08:29:35+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Logement - sant\u00e9 - social", "references": "http://www.data.gouv.fr/DataSet/564748?xtmc=finess&xtcr=4", "keyword": ["G\u00e9olocalisation", "Sant\u00e9"], "description": "<p>\n\t Liste des laboratoires d'analyses et de biologie m\u00e9dicale situ\u00e9s en \u00cele-de-France (source FINESS /15-05-2013) et g\u00e9olocalisation.\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "FINESS_ET", "type": "int", "name": "finess_et"}, {"label": "FINESS_EJ", "type": "int", "name": "finess_ej"}, {"label": "RAISON_SOCIALE", "type": "text", "name": "raison_sociale"}, {"label": "RAISON_SOCIALE_ENTITE_JURIDIQUE", "type": "text", "name": "raison_sociale_entite_juridique"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_1", "type": "text", "name": "adresse_administrative_1"}, {"label": "ADRESSE_ADMINISTRATIVE_2", "type": "text", "name": "adresse_administrative_2"}, {"label": "ADRESSE_COMPLETE", "type": "text", "name": "adresse_complete"}, {"label": "COMPLEMENT_ADRESSE", "type": "text", "name": "complement_adresse"}, {"label": "NUM_DEPT", "type": "int", "name": "num_dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "DEPT", "type": "text", "name": "dept"}, {"label": "CP_VILLE", "type": "text", "name": "cp_ville"}, {"label": "NUM_TEL", "type": "text", "name": "num_tel"}, {"label": "NUM_FAX", "type": "text", "name": "num_fax"}, {"label": "NUM_CAT", "type": "int", "name": "num_cat"}, {"label": "CATEGORIE_DE_L_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "categorie_de_l_etablissement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "NUM_TYPE", "type": "int", "name": "num_type"}, {"label": "TYPE_ETABLISSEMENT", "type": "text", "name": "type_etablissement"}, {"label": "NUM_SIRET", "type": "int", "name": "num_siret"}, {"label": "CODE_APE", "type": "text", "name": "code_ape"}, {"label": "CODE_TARIF", "type": "int", "name": "code_tarif"}, {"label": "LIB_TARIFICATION", "type": "text", "name": "lib_tarification"}, {"label": "DATE_OUVERTURE", "type": "date", "name": "date_ouverture"}, {"label": "LAT", "type": "text", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "text", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "unites_de_gendarmerie_accueillant_du_public_en_idf", "metas": {"publisher": "Minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Unit\u00e9s de gendarmerie accueillant du public en IDF", "modified": "2014-03-12T08:52:53+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie sociale", "references": "http://www.data.gouv.fr/fr/dataset/unites-de-gendarmerie-accueillant-du-public-en-idf-idf", "keyword": ["S\u00e9curit\u00e9", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Liste de l'ensemble des unit\u00e9s de gendarmerie accueillant du public. </p><p>Chaque unit\u00e9 a :\n- Code unit\u00e9\n- Nom de l'unit\u00e9\n- La cat\u00e9gorie d'unit\u00e9\n- La localit\u00e9 de l'unit\u00e9\n- L'email de l'unit\u00e9\n- Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de l'unit\u00e9\n- Le num\u00e9ro de faxe de l'unit\u00e9\n- Le code postal&nbsp; - la g\u00e9olocalisation (WGS 84)</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "nom_contextuel_unite", "type": "text", "name": "nom_contextuel_unite"}, {"label": "localite_unite", "type": "text", "name": "localite_unite"}, {"label": "num_tph_fixe_unite", "type": "text", "name": "num_tph_fixe_unite"}, {"label": "num_fax_unite", "type": "text", "name": "num_fax_unite"}, {"label": "adresse_code_postal", "type": "int", "name": "adresse_code_postal"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "adresse_geographique_unite", "type": "text", "name": "adresse_geographique_unite"}, {"label": "mail_rattachement_unite", "type": "text", "name": "mail_rattachement_unite"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "itineraire_balade", "metas": {"publisher": "Agence des espaces verts - IDF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Itin\u00e9raire balade", "modified": "2013-06-10T07:55:40+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Sport - tourisme - loisirs", "keyword": ["Loisirs", "Visiter"], "description": "Des propositions de circuits de promenade pour vous aider \u00e0 d\u00e9couvrir l'immense patrimoine naturel r\u00e9gional"}, "has_records": true, "features": ["geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Geometry X Y", "type": "geo_point_2d", "name": "geom_x_y"}, {"label": "Geometry", "type": "geo_shape", "name": "geom"}, {"label": "NOM_B", "type": "text", "name": "nom_b"}, {"label": "ID_PROMENA", "type": "int", "name": "id_promena"}]}, {"datasetid": "ensembles-monumentaux-dile-de-france", "metas": {"publisher": "IAU-\u00cedF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Ensembles monumentaux d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T16:24:08+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": ["Patrimoine", "Cadre de vie", "Environnement", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Ce jeu de donn\u00e9es inventorie les monuments historiques prot\u00e9g\u00e9s en \u00cele-de-France.&nbsp;Remarque : ce jeu de donn\u00e9es compl\u00e8te celui des monuments : \"<a href=\"http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/monuments-inscrits-ou-classes-dile-de-france/?tab=metas\" target=\"_blank\">Monuments inscrits ou class\u00e9s d'\u00cele-de-France</a>\".</p><p>Ces 2 jeux de donn\u00e9es repr\u00e9sentent la m\u00eame chose. Ils sont Indissociables.</p><p>Version : 1</p>"}, "has_records": true, "features": ["geo", "analyze", "timeserie"], "attachments": [], "fields": [{"label": "INTITULE", "type": "text", "name": "intitule"}, {"label": "TYPE_ARCHI", "type": "text", "name": "type_archi", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "TYPE_PROT", "type": "text", "name": "type_prot", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "OBJECTID", "type": "double", "name": "objectid"}, {"label": "FICHE_ID", "type": "double", "name": "fiche_id"}, {"label": "STATUT", "type": "double", "name": "statut"}, {"label": "TYPE", "type": "double", "name": "type"}, {"label": "DAT", "type": "datetime", "name": "dat"}, {"label": "CODE_PROT", "type": "int", "name": "code_prot"}, {"label": "CODE_ARCHI", "type": "double", "name": "code_archi"}, {"label": "NUMERO", "type": "double", "name": "numero"}, {"label": "Shape_Leng", "type": "double", "name": "shape_leng"}, {"label": "Shape_Area", "type": "double", "name": "shape_area"}, {"label": "ref_merime", "type": "text", "name": "ref_merime"}, {"label": "SIGNALISAT", "type": "text", "name": "signalisat"}, {"label": "Geo Point", "type": "geo_point_2d", "name": "geo_point_2d"}, {"label": "Geo Shape", "type": "geo_shape", "name": "geo_shape"}]}, {"datasetid": "carte-des-bibliotheques-dile-de-france", "metas": {"publisher": "MOTif", "domain": "datailedefrance", "description": "<p>Recensement des \u00e9quipements de lecture publique&nbsp; dans les communes d'\u00cele-de-France apr\u00e8s croisement de donn\u00e9es transmises par le Minist\u00e8re de la culture et les d\u00e9partements (biblioth\u00e8ques d\u00e9partementales, conseils g\u00e9n\u00e9raux, associations de biblioth\u00e8ques)</p>", "license": "ODbL", "title": "Carte des biblioth\u00e8ques d'\u00cele-de-France", "modified": "2014-03-10T17:24:30+00:00", "visibility": "domain", "language": "fr", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.lemotif.fr/fr/atlas-du-livre/carte/bdd/carte_id/5/", "keyword": ["Lecture", "Arts", "Communes", "G\u00e9olocalisation"]}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "DEP", "type": "int", "name": "dep", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "CODE INSEE", "type": "int", "name": "code_insee"}, {"label": "COMMUNE", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Biblioth\u00e8que code postal", "type": "int", "name": "bibliotheque_code_postal"}, {"label": "Type", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Biblioth\u00e8que nom", "type": "text", "name": "bibliotheque_nom"}, {"label": "Biblioth\u00e8que adresse", "type": "text", "name": "bibliotheque_adresse"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "librairies-en-ile-de-france0", "metas": {"publisher": "MOTif", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "ODbL", "title": "Librairies en \u00cele-de-France", "modified": "2014-03-18T09:10:44+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "keyword": ["Lecture", "Librairies", "Commerce", "Litt\u00e9rature", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p>Recensement non exhaustif des librairies franciliennes : surfaces, nombre de r\u00e9f\u00e9rences et labels \"Librairie ind\u00e9pendante de r\u00e9f\u00e9rence\" (LiR) et \"librairie de r\u00e9f\u00e9rence\" (LR).</p><p>Il inclut l'ensemble des librairies labellis\u00e9es par le minist\u00e8re de la culture en 2012 et 2013 : LiR (Librairie ind\u00e9pendante de r\u00e9f\u00e9rence) et LR (librairie de r\u00e9f\u00e9rence). Donn\u00e9es sur les surfaces et nombre de r\u00e9f\u00e9rences.</p><p>La mention \"En cours\" dans la colonne \"Actualisation\" signifie que la donn\u00e9e est en cours de validation sur la base de l'ancien recensement.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom_structure"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "int", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "int", "name": "code_postal", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "url_site_web", "type": "text", "name": "url_site_web"}, {"label": "surface_totale", "type": "int", "name": "surface_totale"}, {"label": "nbr_reference", "type": "int", "name": "nbr_reference"}, {"label": "label_01", "type": "text", "name": "label_01", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "label_02", "type": "text", "name": "label_02", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "asso_1", "type": "text", "name": "asso_1"}, {"label": "asso_2", "type": "text", "name": "asso_2"}, {"label": "asso_3", "type": "text", "name": "asso_3"}, {"label": "asso_4", "type": "text", "name": "asso_4"}, {"label": "asso_5", "type": "text", "name": "asso_5"}, {"label": "asso_6", "type": "text", "name": "asso_6"}, {"label": "Actualisation", "type": "text", "name": "actualisation", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "wgs", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs"}]}, {"datasetid": "dotation-initiale-a-laide-regionale-a-lequipement-pour-les-formations-post-bac-e", "metas": {"publisher": "R\u00e9gion \u00cele-de-France", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence Ouverte", "title": "Dotation initiale \u00e0 l\u2019aide r\u00e9gionale \u00e0 l\u2019\u00e9quipement pour les formations post-bac en 2013-2014", "modified": "2014-03-26T13:37:18+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Enseignement - formation - recherche", "keyword": ["Lyc\u00e9es", "Enseignement", "Aide", "Dotation", "G\u00e9olocalisation", "Formation"], "description": "<p>L\u2019objectif est d\u2019aider les familles \u00e0 acheter les \u00e9quipements personnels n\u00e9cessaires aux formations professionnelles.&nbsp;</p><p>\nLes b\u00e9n\u00e9ficiaires sont les \u00e9l\u00e8ves de 1\u00e8re ann\u00e9e de BTS, sous condition de ressources, des fili\u00e8res \u00ab production \u00bb et de certaines sp\u00e9cialit\u00e9s des fili\u00e8res de  service.&nbsp;</p><p>La R\u00e9gion verse une dotation aux \u00e9tablissements avant le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e scolaire et fixe les modalit\u00e9s d\u2019attribution. L\u2019aide est attribu\u00e9e sur la base d\u2019un forfait annuel par \u00e9l\u00e8ve. En fonction du co\u00fbt des \u00e9quipements, les \u00e9tablissements ont la possibilit\u00e9 de moduler l\u2019attribution des cr\u00e9dits.\nLes ajustements sont effectu\u00e9s en cours d\u2019ann\u00e9e pour tenir compte de l\u2019\u00e9volution des effectifs.&nbsp;</p><p><strong>Description des champs</strong> :&nbsp;</p><p>Dotation brute : valeur calcul\u00e9e suivant le bar\u00e8me annuel sans prise en compte du reliquat.</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Nb ets", "type": "int", "name": "nb_ets"}, {"label": "RNE", "type": "text", "name": "rne"}, {"label": "Type", "type": "text", "name": "type", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Nom", "type": "text", "name": "nom"}, {"label": "Adresse", "type": "text", "name": "adresse"}, {"label": "D\u00e9partement", "type": "text", "name": "code_departement", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Code postal", "type": "text", "name": "cp", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Commune", "type": "text", "name": "commune", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "dotations brutes", "type": "int", "name": "dotations_brutes"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}, {"datasetid": "les_lieux_de_diffusion_des_pratiques_musicales_actuelles_amplifiees", "metas": {"publisher": "Le RIF", "domain": "datailedefrance", "language": "fr", "license": "Licence ouverte", "title": "Les lieux de diffusion des pratiques musicales actuelles amplifi\u00e9es", "modified": "2013-09-18T09:10:58+00:00", "visibility": "domain", "theme": "Vie culturelle", "references": "http://www.lerif.org/", "keyword": ["Arts", "Musique", "G\u00e9olocalisation"], "description": "<p class=\"ng-scope\">\n\t Le RIF - R\u00e9seaux en \u00cele-de-France - r\u00e9unit 8 r\u00e9seaux d'acteurs repr\u00e9sentant des lieux ou associations de musiques actuelles amplifi\u00e9es en \u00cele-de-France.\n</p>\n<p class=\"ng-scope\">\n\t Le jeu de donn\u00e9es recense les lieux de diffusion occasionnelle ou r\u00e9guli\u00e8re adh\u00e9rents \u00e0 l'un de ces huit r\u00e9seaux : nom de la structure ; r\u00e9seau ; adresse ; contact ; esth\u00e9tique dominante ; capacit\u00e9 de la salle, nombre de dates / an ; sc\u00e8ne amateurs semi-professionnels ou professionnels ; Festivals organis\u00e9s, date et style ; location ou mise \u00e0 disposition de la sc\u00e8ne ; programmation...\n</p>"}, "has_records": true, "features": ["analyze", "geo"], "attachments": [], "fields": [{"label": "Structure", "type": "text", "name": "structure"}, {"label": "Dept", "type": "int", "name": "dept", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "R\u00e9seau", "type": "text", "name": "reseau", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Adresses", "type": "text", "name": "adresses"}, {"label": "Code Postal", "type": "int", "name": "code_postal"}, {"label": "Ville", "type": "text", "name": "ville"}, {"label": "Tel", "type": "text", "name": "tel"}, {"label": "Mail", "type": "text", "name": "mail"}, {"label": "Contact / Programmation", "type": "text", "name": "contact_programmation"}, {"label": "Esth\u00e9tiques dominantes", "type": "text", "name": "esthetiques_dominantes", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Jauge max. debout", "type": "text", "name": "jauge_max_debout"}, {"label": "Nbre de dates /an", "type": "text", "name": "nbre_de_dates_an"}, {"label": "Sc\u00e8ne majoritairement Amateurs ", "type": "text", "name": "scene_majoritairement_amateurs"}, {"label": "Sc\u00e8ne majoritairement Semi-pro", "type": "text", "name": "scene_majoritairement_semi_pro"}, {"label": "Sc\u00e8ne majoritairement Professionnels", "type": "text", "name": "scene_majoritairement_profession"}, {"label": "Festivals organis\u00e9s", "type": "text", "name": "festivals_organises"}, {"label": "Date", "type": "text", "name": "date"}, {"label": "Style", "type": "text", "name": "style"}, {"label": "Accueil groupes r\u00e9sidences, filages, r\u00e9p\u00e9titions sur sc\u00e8ne ?", "type": "text", "name": "accueil_groupes_residences_filag", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Location de la salle possible", "type": "text", "name": "location_de_la_salle_possible", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Mise \u00e0 dispo-partenariat asso locales seulement", "type": "text", "name": "mise_a_dispo_partenariat_asso_lo", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Programmation en semaine:du dimanche au jeudi (oui) ", "type": "text", "name": "programmation_en_semaine_du_dima", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Programmation pendant les vacances scolaires", "type": "text", "name": "programmation_pendant_les_vacanc", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Studios de r\u00e9p\u00e9titions", "type": "text", "name": "studios_de_repetitions", "annotations": [{"name": "facet"}]}, {"label": "Remarques, divers", "type": "text", "name": "remarques_divers"}, {"label": "LAT", "type": "double", "name": "lat"}, {"label": "LNG", "type": "double", "name": "lng"}, {"label": "WGS84", "type": "geo_point_2d", "name": "wgs84"}]}]}